{"expansion": {"Noticia_16": {"newspaper": "expansion", "title": "Santander y Mapfre ampl\u00edan su acuerdo de bancaseguros a Portugal", "headline": "El banco distribuir\u00e1 en exclusiva en el pa\u00eds vecino p\u00f3lizas de autom\u00f3viles, multirriesgo pymes y seguros de responsabilidad civil de Mapfre.", "summarise": "Ambas entidades crear\u00e1n una aseguradora, que estar\u00e1 controlada en un 50,01% por Mapfre, mientras que Banco Santander Totta ser\u00e1 titular del 49,99% restante.\nEl acuerdo suscrito tiene una vigencia de 17 a\u00f1os, por lo que estar\u00e1 en vigor hasta 2037,  A ra\u00edz del acuerdo de bancaseguros suscrito en enero del a\u00f1o pasado en Espa\u00f1a, Santander y la aseguradora acordaron estrechar sus relaciones corporativas, estudiando la posibilidad de implementar acuerdos de similares caracter\u00edsticas en otros mercados.\nEste acuerdo se ve complementado con la adquisici\u00f3n, por parte de Mapfre Vida, del 100% de una cartera en run-off de seguros de vida riesgo actualmente propiedad de Santander Totta Seguros.", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 12:13:48 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 10, 13, 48, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/06/5f02f92ee5fdea212c8b4589.html", "text": "El banco distribuir\u00e1 en exclusiva en el pa\u00eds vecino p\u00f3lizas de autom\u00f3viles, multirriesgo pymes y seguros de responsabilidad civil de Mapfre. Ambas entidades crear\u00e1n una aseguradora, que estar\u00e1 controlada en un 50,01% por Mapfre, mientras que Banco Santander Totta ser\u00e1 titular del 49,99% restante. El acuerdo suscrito tiene una vigencia de 17 a\u00f1os, por lo que estar\u00e1 en vigor hasta 2037,  A ra\u00edz del acuerdo de bancaseguros suscrito en enero del a\u00f1o pasado en Espa\u00f1a, Santander y la aseguradora acordaron estrechar sus relaciones corporativas, estudiando la posibilidad de implementar acuerdos de similares caracter\u00edsticas en otros mercados. Esta es la primera materializaci\u00f3n de ese compromiso. Este acuerdo se ve complementado con la adquisici\u00f3n, por parte de Mapfre Vida, del 100% de una cartera en run-off de seguros de vida riesgo actualmente propiedad de Santander Totta Seguros. Santander Totta es el mayor banco privado en el mercado portugu\u00e9s.  La previsi\u00f3n es que la nueva sociedad, cuya creaci\u00f3n est\u00e1 condicionada a la aprobaci\u00f3n de las autoridades competentes, pueda empezar a producir seguros en el cuarto trimestre de 2020. ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 6, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/06/15940304104328.jpg", "premium": false}, "Noticia_17": {"newspaper": "expansion", "title": "\"Estamos prestando mucha atenci\u00f3n a nuestra exposici\u00f3n al riesgo de cr\u00e9dito\"", "headline": "Juan Ort\u00ed, presidente de American Express Espa\u00f1a, se\u00f1ala que la multinacional ha logrado reducir sus costes sin tocar su plantilla durante la pandemia y se ha enfocado en mantener intacta su relaci\u00f3n con clientes.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 10:38:37 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 8, 38, 37, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/06/5f02ba1fe5fdeab5138b45c8.html", "text": "Juan Ort\u00ed, presidente de American Express Espa\u00f1a, se\u00f1ala que la multinacional ha logrado reducir sus costes sin tocar su plantilla durante la pandemia y se ha enfocado en mantener intacta su relaci\u00f3n con clientes. El presidente ejecutivo y consejero delegado de American Express en Espa\u00f1a, Juan Orti (Madrid, 1971), lidera una de las principales filiales de la multinacional estadounidense en el sur de Europa.\n\n- \u00bfQu\u00e9 impactos prev\u00e9n por la crisis del Covid-19 y  Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 7, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/06/15940136099303.jpg", "premium": true}, "Noticia_18": {"newspaper": "expansion", "title": "Horta-Os\u00f3rio dejar\u00e1 su cargo como consejero delegado de Lloyds el pr\u00f3ximo a\u00f1o", "headline": "El banquero portugu\u00e9s Ant\u00f3nio Horta-Os\u00f3rio ha comunicado al consejo de administraci\u00f3n de LLoyds Banking Group su intenci\u00f3n de abandonar en 2021 el puesto de consejero delegado de la entidad, que ocupaba desde marzo de 2011, seg\u00fan ha confirmado el banco brit\u00e1nico.", "summarise": "El banquero portugu\u00e9s Ant\u00f3nio Horta-Os\u00f3rio ha comunicado al consejo de administraci\u00f3n de LLoyds Banking Group su intenci\u00f3n de abandonar en 2021 el puesto de consejero delegado de la entidad, que ocupaba desde marzo de 2011, seg\u00fan ha confirmado el banco brit\u00e1nico.\n\"Por supuesto, con emociones encontradas, anuncio mi intenci\u00f3n de renunciar como consejero delegado de Lloyds Banking Group para junio del pr\u00f3ximo a\u00f1o (...) Me ha honrado desempe\u00f1ar mi parte en la transformaci\u00f3n de gran parte de nuestro negocio.\nPor otro lado, al margen de la salida de Horta-Os\u00f3rio, el consejo de administraci\u00f3n de LLoyds ha anunciado el nombramiento de Robin Budenberg como nuevo presidente del banco en sustituci\u00f3n de Norman Blackwell a partir de 2021.", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 08:42:51 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 6, 42, 51, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/06/5f02c7b5e5fdea791f8b45b2.html", "text": "El banquero portugu\u00e9s Ant\u00f3nio Horta-Os\u00f3rio ha comunicado al consejo de administraci\u00f3n de LLoyds Banking Group su intenci\u00f3n de abandonar en 2021 el puesto de consejero delegado de la entidad, que ocupaba desde marzo de 2011, seg\u00fan ha confirmado el banco brit\u00e1nico. En este sentido, la entidad ha anunciado que el ejecutivo luso ha acordado \"programar\" su retirada como consejero delegado para apoyar una transici\u00f3n sin sobresaltos en la direcci\u00f3n, con una fecha estimada para finales de junio de 2021.   \"Por supuesto, con emociones encontradas, anuncio mi intenci\u00f3n de renunciar como consejero delegado de Lloyds Banking Group para junio del pr\u00f3ximo a\u00f1o (...) Me ha honrado desempe\u00f1ar mi parte en la transformaci\u00f3n de gran parte de nuestro negocio. S\u00e9 que cuando deje el grupo el pr\u00f3ximo a\u00f1o, tiene la fuerza estrat\u00e9gica, operativa y de gesti\u00f3n para desarrollar a\u00fan m\u00e1s su posici\u00f3n l\u00edder en el mercado\", ha declarado Horta-Os\u00f3rio.   \"Me gustar\u00eda aprovechar esta oportunidad para rendir homenaje a la destacada contribuci\u00f3n que Ant\u00f3nio Horta-Os\u00f3rio ha hecho para dar la vuelta primero y luego liderar el desarrollo estrat\u00e9gico del Grupo durante la \u00faltima d\u00e9cada\", ha indicado el presidente de la entidad, Norman Blackwell, quien ha destacado el compromiso personal y fuerte visi\u00f3n del portugu\u00e9s, que ha liderado la exitosa privatizaci\u00f3n del banco tras su rescate en 2009.   Desde 2006 y hasta 2011, Ant\u00f3nio Horta-Os\u00f3rio fue consejero delegado de Santander UK, liderando la expansi\u00f3n de la entidad c\u00e1ntabra en el mercado brit\u00e1nico mediante crecimiento org\u00e1nico y la integraci\u00f3n de las actividades de Abbey, Alliance & Leicester y el negocio de ahorro de Bradford & Bingley.   Por otro lado, al margen de la salida de Horta-Os\u00f3rio, el consejo de administraci\u00f3n de LLoyds ha anunciado el nombramiento de Robin Budenberg como nuevo presidente del banco en sustituci\u00f3n de Norman Blackwell a partir de 2021. Budenberg se incorporar\u00e1 al consejo de Lloyds el 1 de octubre de 2020 y asumir\u00e1 la presidencia a principios de 2021. ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 8, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/06/15940169848055.jpg", "premium": false}, "Noticia_19": {"newspaper": "expansion", "title": "CaixaBank estrena plataforma para atraer clientes extranjeros", "headline": "CaixaBank ha puesto en marcha una plataforma digital para facilitar la captaci\u00f3n de clientes extranjeros.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 07:52:38 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 5, 52, 38, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/06/5f02bbf6e5fdeac4678b45dc.html", "text": "CaixaBank ha puesto en marcha una plataforma digital para facilitar la captaci\u00f3n de clientes extranjeros. Se trata de una aplicaci\u00f3n que permite a los no residentes abrir r\u00e1pidamente una cuenta en HolaBank -el programa dirigido a sus clientes internacionales en Espa\u00f1a- y tambi\u00e9n solicitar una hipoteca desde sus pa\u00edses de origen e \u00edntegramente de forma di Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 10, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/06/15940145362027.jpg", "premium": true}, "Noticia_20": {"newspaper": "expansion", "title": "Aliseda pone a la venta 3.000 pisos 'parados' para reactivar el mercado", "headline": "La plataforma de Blackstone y Santander lanza al mercado 126 promociones sin finalizar dirigidas a promotores locales y distribuidas por toda la geograf\u00eda espa\u00f1ola.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 00:13:34 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 22, 13, 34, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/inmobiliario/2020/07/06/5f0222d9468aebbf748b45e9.html", "text": "La plataforma de Blackstone y Santander lanza al mercado 126 promociones sin finalizar dirigidas a promotores locales y distribuidas por toda la geograf\u00eda espa\u00f1ola. Aliseda, la plataforma inmobiliaria del fondo estadounidense Blackstone (51% del capital) y de Santander (49%), vuelve a dar una vuelta de tuerca a su ofensiva comercial y pone a la venta 126 promociones de \"obra parada\", valoradas en unos 100 millo Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 11, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939754982385.jpg", "premium": true}, "Noticia_21": {"newspaper": "expansion", "title": "El l\u00edmite de dividendos a la banca americana refuerza a los supervisores europeos", "headline": "La decisi\u00f3n de la Reserva Federal de Estados Unidos de imponer algunas limitaciones al reparto de dividendos de los bancos de aquel pa\u00eds supone un cierto alivio sobre la presi\u00f3n que el Mecanismo \u00danico de Supervisi\u00f3n europeo ven\u00eda teniendo del sector bancario europeo para que no extienda, hasta enero por lo menos, la prohibici\u00f3n a que reparta dividendos correspondientes al ejercicio actual. La decisi\u00f3n debe tomarla este mes.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 00:13:19 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 22, 13, 19, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/06/5f0225b3468aeb7f488b459f.html", "text": "La decisi\u00f3n de la Reserva Federal de Estados Unidos de imponer algunas limitaciones al reparto de dividendos de los bancos de aquel pa\u00eds supone un cierto alivio sobre la presi\u00f3n que el Mecanismo \u00danico de Supervisi\u00f3n europeo ven\u00eda teniendo del sector bancario europeo para que no extienda, hasta enero por lo menos, la prohibici\u00f3n a que reparta dividendos correspondientes al ejercicio actual. La decisi\u00f3n debe tomarla este mes. No ha sido la soluci\u00f3n que los supervisores europeos esperaban y que el Comit\u00e9 de Supervisi\u00f3n Bancaria de Basilea, presidido por Pablo Hern\u00e1ndez de Cos, gobernador del Banco de Espa\u00f1a, intent\u00f3 que se alcanzara hace varias semanas. Lo ideal habr\u00eda sid Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 13, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939762274163.jpg", "premium": true}, "Noticia_22": {"newspaper": "expansion", "title": "Santander, BBVA, CaixaBank y Bankia baten a la banca extranjera en pr\u00e9stamos a grandes empresas", "headline": "Telef\u00f3nica y El Corte Ingl\u00e9s protagonizan las mayores operaciones. Las compa\u00f1\u00edas refuerzan su relaci\u00f3n con los bancos nacionales durante el Covid.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 00:07:48 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 22, 7, 48, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/06/5f01d0e7e5fdeaf8798b456d.html", "text": "Telef\u00f3nica y El Corte Ingl\u00e9s protagonizan las mayores operaciones. Las compa\u00f1\u00edas refuerzan su relaci\u00f3n con los bancos nacionales durante el Covid. Los bancos espa\u00f1oles han sido el refugio de las grandes empresas durante los tiempos de turbulencias. Santander, BBVA, CaixaBank y Bankia pueden dar fe de ello. Estas entidades copan las posiciones de cabeza del r\u00e1nking de pr\u00e9stamos sindicados en lo  Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 14, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939544771306.jpg", "premium": true}, "Noticia_23": {"newspaper": "expansion", "title": "Los bonos de Wirecard entrar\u00e1n en el club de la deuda sin cup\u00f3n", "headline": "Los bonos de Wirecard van a unirse a un club exclusivo, pero tristemente c\u00e9lebre: aquellos que no pudieron afrontar siquiera su primer pago de intereses.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 23:42:07 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 21, 42, 7, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/05/5f02491fe5fdea787f8b457d.html", "text": "Los bonos de Wirecard van a unirse a un club exclusivo, pero tristemente c\u00e9lebre: aquellos que no pudieron afrontar siquiera su primer pago de intereses. El hecho de que la semana pasada se declarase insolvente implica que el procesador de pagos alem\u00e1n, casi con toda seguridad, no pagar\u00e1 el primer cup\u00f3n sobre los 500 millones de euros de bonos que recaud\u00f3 hace nueve meses. Este pago de intereses del 0 Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 16, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939852948365.jpg", "premium": true}, "Noticia_24": {"newspaper": "expansion", "title": "Por qu\u00e9 cree la Fed que Goldman es el banco con m\u00e1s riesgo", "headline": "La revisi\u00f3n anual de la solvencia muestra que el banco tendr\u00eda problemas en una recesi\u00f3n profunda.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 23:39:18 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 21, 39, 18, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/05/5f024875e5fdea39668b45d1.html", "text": "La revisi\u00f3n anual de la solvencia muestra que el banco tendr\u00eda problemas en una recesi\u00f3n profunda. Goldman Sachs tiene un nuevo t\u00edtulo: el banco m\u00e1s arriesgado de EEUU, seg\u00fan la Reserva Federal. La semana pasada la Fed impuso a Goldman un requisito para el capital b\u00e1sico Tier 1 m\u00e1s alto que a ning\u00fan otro banco de EEUU, de al menos el 13,7% de sus  Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 17, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939851269442.jpg", "premium": true}, "Noticia_25": {"newspaper": "expansion", "title": "Los planes de Citi para liderar la banca de inversi\u00f3n europea", "headline": "El banco estadounidense Citigroup considera que su modelo de \"servicio universal\" va a salir beneficiado tras la experiencia del coronavirus, lo que puede ayudarle en su asalto al liderazgo del mercado de grandes clientes e instituciones en Europa.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 23:31:31 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 21, 31, 31, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/05/5f0246a1e5fdea36028b45a5.html", "text": "El banco estadounidense Citigroup considera que su modelo de \"servicio universal\" va a salir beneficiado tras la experiencia del coronavirus, lo que puede ayudarle en su asalto al liderazgo del mercado de grandes clientes e instituciones en Europa. David Livingstone, consejero delegado de la entidad en Europa, Oriente Medio y \u00c1frica (EMEA), apunt\u00f3 en un encuentro con periodistas que su objetivo es alcanzar la posici\u00f3n de n\u00famero uno en esta regi\u00f3n en un horizonte cercano. Para conseguirlo, el e Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 18, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939846540053.jpg", "premium": true}, "Noticia_26": {"newspaper": "expansion", "title": "El banco africano presidido por Alfredo S\u00e1enz incorpora a su consejo a Carlos Cortina", "headline": "Es hijo de Alfonso Cortina y no tendr\u00e1 funciones ejecutivas. El grupo BDK est\u00e1 presente en Senegal, Costa de Marfil y Guinea-Conakry.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 23:26:12 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 21, 26, 12, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/06/27/5ef77bc2e5fdea88628b45b2.html", "text": "Es hijo de Alfonso Cortina y no tendr\u00e1 funciones ejecutivas. El grupo BDK est\u00e1 presente en Senegal, Costa de Marfil y Guinea-Conakry. El grupo bancario hispano-africano presidido por el ex consejero delegado de Santander, Alfredo S\u00e1enz, refuerza su consejo de administraci\u00f3n.\nBDK Financial Group, la matriz luxemburguesa del proyecto impulsado por Alberto Cortina y otros empresarios  Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 20, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/06/27/15932773710724.jpg", "premium": true}, "Noticia_27": {"newspaper": "expansion", "title": "El objetivo de Santander: acelerar en la digitalizaci\u00f3n", "headline": "Ana Bot\u00edn, presidenta de la entidad, impulsa un proceso que supone la contrataci\u00f3n de 3.000 personas.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 20:49:14 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 18, 49, 14, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/05/5f01c6fde5fdea507f8b4595.html", "text": "Ana Bot\u00edn, presidenta de la entidad, impulsa un proceso que supone la contrataci\u00f3n de 3.000 personas. La crisis sanitaria ha trastocado todos los planes que ten\u00eda Santander para el conjunto del ejercicio en el que pensaba que su pol\u00edtica de diversificaci\u00f3n geogr\u00e1fica iba a seguir jugando a favor, combinando \u00e1reas en las que la desaceleraci\u00f3n de la ec Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 21, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939520624061.jpg", "premium": true}, "Noticia_28": {"newspaper": "expansion", "title": "Los acuerdos para evitar pleitos elevan la posici\u00f3n del Estado en Bankia en un 1,18% desde la \u00faltima venta", "headline": "La ejecuci\u00f3n de sentencias y los acuerdos transaccionales para evitar o poner fin a pleitos han provocado que la participaci\u00f3n que ostenta el Fondo de Reestructuraci\u00f3n Ordenada Bancaria (Frob) en Bankia, a trav\u00e9s de la matriz BFA, se haya elevado en un 1,18% desde la venta del \u00faltimo paquete accionarial en diciembre de 2017.", "summarise": "De este modo, el Estado ha ido ampliando su posici\u00f3n muy poco a poco y casi mes a mes en el capital de Bankia, la \u00faltima en junio, hasta el 61,814%, lo que supone un total de unas 1.897 millones de acciones, y sin acudir al mercado, sino como consecuencia de la suma de t\u00edtulos del banco que pasan a ser propiedad de BFA tras cerrarse ciertos litigios.\nSe da la circunstancia de que las acciones de Bankia han perdido m\u00e1s de un 45% de su valor en lo que va de a\u00f1o y la ca\u00edda asciende a casi un 75% si se compara con diciembre de 2017, cuando el Frob acometi\u00f3 la venta del 7% de su paquete y por el que ingres\u00f3 818 millones de euros.", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 12:21:40 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 10, 21, 40, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/05/5f01a963468aeb4e038b4655.html", "text": "La ejecuci\u00f3n de sentencias y los acuerdos transaccionales para evitar o poner fin a pleitos han provocado que la participaci\u00f3n que ostenta el Fondo de Reestructuraci\u00f3n Ordenada Bancaria (Frob) en Bankia, a trav\u00e9s de la matriz BFA, se haya elevado en un 1,18% desde la venta del \u00faltimo paquete accionarial en diciembre de 2017. De este modo, el Estado ha ido ampliando su posici\u00f3n muy poco a poco y casi mes a mes en el capital de Bankia, la \u00faltima en junio, hasta el 61,814%, lo que supone un total de unas 1.897 millones de acciones, y sin acudir al mercado, sino como consecuencia de la suma de t\u00edtulos del banco que pasan a ser propiedad de BFA tras cerrarse ciertos litigios.   La salida a Bolsa de Bankia en julio de 2011 desencaden\u00f3 una serie de procedimientos civiles. El Tribunal Supremo notific\u00f3 en enero de 2016 a la entidad dos juicios a favor de inversores minoristas que suscribieron acciones del banco en el contexto de su debut burs\u00e1til.   Un mes despu\u00e9s, la entidad inici\u00f3 un proceso para devolver a los accionistas minoritarios que acudieron a la OPS la inversi\u00f3n m\u00e1s unos intereses compensatorios del 1% anual, a cambio de devolver sus acciones (que pasan a manos de BFA) y renunciar a ejercer acciones legales contra la entidad.   Asimismo, est\u00e1 a punto de cerrarse un proceso penal que se inici\u00f3 hace ya casi 6 a\u00f1os entre instrucci\u00f3n y juicio oral, en la Audiencia Nacional de San Fernando de Henares (Madrid), y que actualmente est\u00e1 a la espera de la sentencia. En \u00e9l han sido investigados Bankia, BFA y los antiguos miembros de sus respectivos consejos de administraci\u00f3n.  Se da la circunstancia de que las acciones de Bankia han perdido m\u00e1s de un 45% de su valor en lo que va de a\u00f1o y la ca\u00edda asciende a casi un 75% si se compara con diciembre de 2017, cuando el Frob acometi\u00f3 la venta del 7% de su paquete y por el que ingres\u00f3 818 millones de euros.   La capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til de la entidad nacionalizada ha ca\u00eddo hasta poco m\u00e1s de 3.100 millones de euros, con lo que la participaci\u00f3n del Frob est\u00e1 valorada en unos 1.950 millones de euros.   Mientras, el Frob tiene el cometido de deshacerse de la participaci\u00f3n en la entidad que preside Jos\u00e9 Ignacio Goirigolzarri y para ello tiene de plazo hasta finales de 2021. A su vez, debe tratar de ejecutar su estrategia de desinversi\u00f3n en las mejores condiciones posibles del mercado de capitales.   El objetivo buscado es el de maximizar la recuperaci\u00f3n de ayudas concedidas durante el rescate bancario, pero el valor actual de la acci\u00f3n de Bankia no es el m\u00e1s id\u00f3neo para privatizarla y mucho menos en la actual situaci\u00f3n de crisis generada por las medidas de contenci\u00f3n del coronavirus, que est\u00e1 perjudicando considerablemente al sector financiero por el previsible aumento de la morosidad. ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 22, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939444068629.jpg", "premium": false}, "Noticia_29": {"newspaper": "expansion", "title": "CaixaBank se suma a la concesi\u00f3n de pr\u00e9stamos para pagar el alquiler avalados por el ICO", "headline": "Ya se pueden solicitar en 16 bancos, incluidos los cinco grandes.", "summarise": "CaixaBank se ha sumado a conceder los pr\u00e9stamos avalados por el Estado a trav\u00e9s del ICO que el Gobierno ha articulado para ayudar a pagar el alquiler a los inquilinos se hayan visto afectados por la crisis sanitaria y econ\u00f3mica.\nLos interesados en estos pr\u00e9stamos pueden solicitarlos y tramitarlos en las oficinas de estas entidades desde finales del pasado mes de mayo y hasta el pr\u00f3ximo 30 de septiembre, si bien el plazo podr\u00eda prorrogarse hasta el 30 de noviembre.\nEstas entidades pueden conceder pr\u00e9stamos para pagar el alquiler de hasta 900 euros al mes durante un periodo de seis meses, esto es, de un m\u00e1ximo de 5.400 euros por beneficiario.", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 12:09:16 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 10, 9, 16, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/05/5f01a6c1468aeb49078b45a4.html", "text": "Ya se pueden solicitar en 16 bancos, incluidos los cinco grandes. CaixaBank se ha sumado a conceder los pr\u00e9stamos avalados por el Estado a trav\u00e9s del ICO que el Gobierno ha articulado para ayudar a pagar el alquiler a los inquilinos se hayan visto afectados por la crisis sanitaria y econ\u00f3mica.   De esta forma, los cr\u00e9ditos ya pueden pedirse en un total de 16 entidades financieras, dado que adem\u00e1s de la que preside Jordi Gual, Triodos Bank, Eurocaja Rural y Microbank tambi\u00e9n se acaban de adherir a las l\u00edneas del ICO, seg\u00fan datos del instituto oficial.   El resto de bancos que gestionan y conceden estos pr\u00e9stamos son Santander, BBVA, Sadabell y Bankia, junto a Caja Onteniente, Caja Pollen\u00e7a, KutxaBank, Bankoa, Abanca, Unicaja, Liberbank y Cajamar.   Los interesados en estos pr\u00e9stamos pueden solicitarlos y tramitarlos en las oficinas de estas entidades desde finales del pasado mes de mayo y hasta el pr\u00f3ximo 30 de septiembre, si bien el plazo podr\u00eda prorrogarse hasta el 30 de noviembre.   Estas entidades pueden conceder pr\u00e9stamos para pagar el alquiler de hasta 900 euros al mes durante un periodo de seis meses, esto es, de un m\u00e1ximo de 5.400 euros por beneficiario. Los cr\u00e9ditos est\u00e1n garantizados con la l\u00ednea de avales de hasta 1.200 millones de euros habilitada por el ICO y a la que se han adherido los bancos.   Asimismo, los pr\u00e9stamos no tienen intereses ni comisiones para el beneficiario, dado que su coste, estimado en 123 millones de euros, lo asume el Gobierno a trav\u00e9s del Ministerio de Transportes.   Adem\u00e1s, tienen car\u00e1cter retroactivo, esto es, permiten cubrir impagos de alquiler desde el pasado 1 de abril, el mes siguiente al del inicio de la crisis y la declaraci\u00f3n del estado de alarma.   La articulaci\u00f3n de estos pr\u00e9stamos constituye la iniciativa 'estrella' del plan ayudas al alquiler que el Gobierno aprob\u00f3 el pasado 1 de abril, junto a la paralizaci\u00f3n de desahucios por impago durante seis meses.   El cr\u00e9dito pueden solicitarlo inquilinos con contrato de alquiler \"en vigor y conforme a la ley\" de una vivienda de un particular, que registren una ca\u00edda de ingresos por la crisis porque hayan sido incluidos en un ERTE, se hayan quedado en paro, hayan tenido que cerrar su negocio o hayan reducido su jornada para atender y cuidar familiares, entre otros supuestos.   Adem\u00e1s, los ingresos de su unidad familiar no pueden superar los 2.689 euros al mes, esto es, cinco veces el IPREM, antes de la crisis, y la suma del alquiler y los gastos y suministros b\u00e1sicos de la vivienda debe ser igual o superior al 35% de dichos ingresos.   Una vez concedido el pr\u00e9stamo, el banco pagar\u00e1 directamente las seis mensualidades que cubre al propietario del piso alquilado. De su lado, el inquilino tendr\u00e1 seis a\u00f1os para devolverlo, con un periodo de carencia inicial de seis meses.   Una vez pasados los tres primeros a\u00f1os desde la concesi\u00f3n y hasta seis antes del plazo de amortizaci\u00f3n inicial se puede pedir una pr\u00f3rroga de otros cuatro a\u00f1os si se acredita que se mantiene la situaci\u00f3n de vulnerabilidad econ\u00f3mica. ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 23, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939437331154.jpg", "premium": false}, "Noticia_30": {"newspaper": "expansion", "title": "La banca deber\u00e1 tener un registro de reclamaciones de clientes a disposici\u00f3n del Banco de Espa\u00f1a", "headline": "Las entidades financieras y los prestamistas inmobiliarios tendr\u00e1n que contar en el futuro con un registro de las reclamaciones interpuestas y resueltas con sus clientes a disposici\u00f3n del Banco de Espa\u00f1a.", "summarise": "\"La norma busca ampliar las fuentes de informaci\u00f3n disponibles, que permitan obtener informaci\u00f3n adecuada y suficiente para el desarrollo de las labores de control y supervisi\u00f3n de las normas de conducta, transparencia y protecci\u00f3n a los clientes exigibles a las entidades por el Banco de Espa\u00f1a\", justifica el organismo en el documento puesto a consulta p\u00fablica.\nPor ello, la circular establecer\u00e1 de manera precisa qu\u00e9 informaci\u00f3n deber\u00e1n incluir las entidades en los modelos de estados reservados de obligatoria remisi\u00f3n al Banco de Espa\u00f1a y qu\u00e9 otra informaci\u00f3n tendr\u00e1n que tener a su disposici\u00f3n para eventuales consultas.", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 12:04:29 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 10, 4, 29, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/05/5f01a59e468aebcb348b4618.html", "text": "Las entidades financieras y los prestamistas inmobiliarios tendr\u00e1n que contar en el futuro con un registro de las reclamaciones interpuestas y resueltas con sus clientes a disposici\u00f3n del Banco de Espa\u00f1a. Se trata de una de las medidas que contempla el organismo supervisor y ha compartido con la industria en una consulta previa a la elaboraci\u00f3n del proyecto de circular con el que pretender reforzar la informaci\u00f3n disponible a su alcance para estrechar la supervisi\u00f3n sobre la conducta de las entidades en relaci\u00f3n a sus clientes.  El real decreto 84/2015, del 13 de febrero que desarrolla la ley 10/2014, del 26 de junio, ya capacitaba al Banco de Espa\u00f1a para solicitar informaci\u00f3n en materia de conducta, transparencia y protecci\u00f3n a la clientela a todas las entidades supervisadas. Con el nuevo proyecto dar\u00eda un paso m\u00e1s estableciendo de manera espec\u00edfica y estandarizada la informaci\u00f3n que las entidades supervisadas deben elaborar y presentar al organismo.  \"La norma busca ampliar las fuentes de informaci\u00f3n disponibles, que permitan obtener informaci\u00f3n adecuada y suficiente para el desarrollo de las labores de control y supervisi\u00f3n de las normas de conducta, transparencia y protecci\u00f3n a los clientes exigibles a las entidades por el Banco de Espa\u00f1a\", justifica el organismo en el documento puesto a consulta p\u00fablica.  Su elaboraci\u00f3n responde adem\u00e1s a la necesidad de atender \"la continua innovaci\u00f3n experimentada en el mercado de productos y servicios bancarios, y la creciente preocupaci\u00f3n por la transparencia y la protecci\u00f3n del cliente bancario\". Y con los datos que recabe prev\u00e9 tambi\u00e9n tener un mejor conocimiento del modelo de negocio de las entidades supervisadas y las tendencias del mercado, \"as\u00ed como las principales controversias generadas en dicho mercado con el cliente bancario\". Por ello, la circular establecer\u00e1 de manera precisa qu\u00e9 informaci\u00f3n deber\u00e1n incluir las entidades en los modelos de estados reservados de obligatoria remisi\u00f3n al Banco de Espa\u00f1a y qu\u00e9 otra informaci\u00f3n tendr\u00e1n que tener a su disposici\u00f3n para eventuales consultas. A priori, desvela que pedir\u00e1 una serie de estados de conducta clasificados o estructurados en tres bloques: por tipo de productos y servicios bancarios comercializaci\u00f3n, incluyendo los servicios de pago; por fuente de ingresos por intereses y comisiones, y por reclamaciones presentadas en la entidad. Ser\u00e1 adem\u00e1s obligatorio contar con un registro de reclamaciones. La normativa ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n a las entidades de cr\u00e9dito, los establecimientos financieros de cr\u00e9dito, las entidades de dinero electr\u00f3nico, las entidades de pago, los proveedores de servicio de informaci\u00f3n sobre cuentas, los titulares de establecimientos de compra-venta de moneda extranjera, los prestamistas inmobiliarios, los intermediarios de cr\u00e9dito inmobiliario y las sucursales extranjeras que operen en Espa\u00f1a de todas esas entidades.  No obstante, el organismo fijar\u00e1 un r\u00e9gimen simplificado de los requerimientos de informaci\u00f3n en funci\u00f3n del tipo de entidad, su tama\u00f1o y la tipolog\u00eda de cliente al que prestan servicios, por razones de proporcionalidad. Las quejas y reclamaciones de clientes son un motivo de preocupaci\u00f3n para el supervisor ante el auge que experimentaron en la anterior crisis, en gran parte vinculado a la judicializaci\u00f3n de ciertas cl\u00e1usulas hipotecarias como las suelo, el \u00edndice IRPH o las tarjetas 'revolving'.  El n\u00famero de reclamaciones presentadas ante el Banco de Espa\u00f1a se redujo un 25,7% el pasado a\u00f1o, situ\u00e1ndose en 14.641, menos de la mitad que llegaron a contabilizarse precisamente al reducirse la litigiosidad por las cl\u00e1usulas suelo y el reparto de los gastos en la constituci\u00f3n de pr\u00e9stamos hipotecarios. ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 25, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939434310374.jpg", "premium": false}, "Noticia_31": {"newspaper": "expansion", "title": "As\u00ed espera BBVA generar 40 puntos b\u00e1sicos de capital adicionales en 2020", "headline": "Por cambios contables, la venta de Paraguay y el acuerdo con Allianz. Los avales del ICO apenas consumir\u00e1n recursos propios, seg\u00fan la entidad.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sat, 04 Jul 2020 20:31:09 +0200", "date2": [2020, 7, 4, 18, 31, 9, 5, 186, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/04/5f00bc2a468aeb6c258b45a7.html", "text": "Por cambios contables, la venta de Paraguay y el acuerdo con Allianz. Los avales del ICO apenas consumir\u00e1n recursos propios, seg\u00fan la entidad. M\u00e1s all\u00e1 de su capacidad de generar capital a trav\u00e9s de la obtenci\u00f3n de beneficios, BBVA espera sumar alrededor de 40 puntos b\u00e1sicos adicionales a sus ratios de solvencia a lo largo del ejercicio 2020 gracias a factores extraordinarios. As\u00ed lo antici Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 26, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/04/15938836626297.jpg", "premium": true}, "Noticia_32": {"newspaper": "expansion", "title": "La banca de inversi\u00f3n prev\u00e9 una fuerte recuperaci\u00f3n del M&A tras el batacazo del primer semestre", "headline": "Espa\u00f1a se salva del desplome generalizado por Telef\u00f3nica y M\u00e1sM\u00f3vil. Citi y BNP prev\u00e9n importantes operaciones este a\u00f1o.", "summarise": "La calma no ser\u00e1 lo que siga a la tempestad provocada en el segundo trimestre por la crisis del coronavirus, sino que las apuestas hablan de una intensa actividad en el negocio europeo de fusiones y adquisiciones (M&A, por sus siglas en ingl\u00e9s) capaz de recuperar una parte del terreno perdido durante lo peor de la pandemia, seg\u00fan aseguran bancos como Citi o BNP Paribas.\nTodo ello permitir\u00e1 recuperar unos vol\u00famenes de M&A que han ca\u00eddo en Europa entre un 10% y un 15% en el primer semestre, seg\u00fan BNP, y un 26%, seg\u00fan Citi, y con una actividad que a escala global se ha derrumbado un 48%, seg\u00fan los datos de Bloomberg, con un volumen en el segundo trimestre que ha sido el m\u00e1s bajo desde 2004.", "date": {"date1": "Sat, 04 Jul 2020 20:29:13 +0200", "date2": [2020, 7, 4, 18, 29, 13, 5, 186, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/2020/07/04/5f00b993468aeb351c8b4580.html", "text": "Espa\u00f1a se salva del desplome generalizado por Telef\u00f3nica y M\u00e1sM\u00f3vil. Citi y BNP prev\u00e9n importantes operaciones este a\u00f1o. La banca de inversi\u00f3n est\u00e1 convencida de que esta vez el refr\u00e1n se quedar\u00e1 corto. La calma no ser\u00e1 lo que siga a la tempestad provocada en el segundo trimestre por la crisis del coronavirus, sino que las apuestas hablan de una intensa actividad en el negocio europeo de fusiones y adquisiciones (M&A, por sus siglas en ingl\u00e9s) capaz de recuperar una parte del terreno perdido durante lo peor de la pandemia, seg\u00fan aseguran bancos como Citi o BNP Paribas. El segundo semestre de 2020 ser\u00e1 testigo de eso y m\u00e1s todav\u00eda el a\u00f1o 2021. La paralizaci\u00f3n que se ha visto en la primera mitad del ejercicio se ha basado m\u00e1s en retrasos o toma de tiempo para vigilar la situaci\u00f3n que en cancelaciones definitivas de las transacciones, a\u00f1aden estas fuentes. Y a eso se sumar\u00e1n operaciones corporativas alentadas u obligadas por la nueva situaci\u00f3n econ\u00f3mica y empresarial de las compa\u00f1\u00edas, lo que impulsar\u00e1 los movimientos. \u00abAnticipamos un aumento de la actividad que comenzar\u00e1 en el segundo semestre y que se acelerar\u00e1 en 2021\u00bb, aseguran desde BNP Paribas. \u00abLa situaci\u00f3n ha cambiado ya en las dos \u00faltimas semanas, con m\u00e1s facilidad desde el punto de vista log\u00edstico y con acuerdos que pueden negociarse cara a cara\u00bb, a\u00f1aden. El banco franc\u00e9s ha detectado un aumento de la actividad corporativa de las empresas, algunas de ellas con el objetivo de cerrar operaciones antes del verano y otras con la vista puesta m\u00e1s en septiembre u octubre. \u00abHay transacciones que se han cancelado, pero muchas siguen y otras solo se han pospuesto\u00bb, explican fuentes de la entidad. Las operaciones que est\u00e1n por venir en Europa no ser\u00e1n peque\u00f1as. \u00abVamos a ver transacciones realmente grandes de transformaci\u00f3n de empresas\u00bb, anticipa Alison Harding-Jones, responsable de M&A para la regi\u00f3n EMEA (Europa, \u00c1frica y Oriente Pr\u00f3ximo) de Citi. \u00abEstamos ante un nuevo escenario. Las compa\u00f1\u00edas van a responder a los retos que tienen ante ellas con operaciones\u00bb. La directiva de Citi fue clara durante su intervenci\u00f3n en las jornadas organizadas por el banco para debatir el futuro del mundo post-Covid: \u00abLas empresas se han dado cuenta de que tienen que ser parte de algo grande y fuerte, y dar\u00e1n pasos para fortalecerse\u00bb. El camino ya ha empezado. Los \u00faltimos d\u00edas han sido testigos de ventas de activos no estrat\u00e9gicos por parte de firmas energ\u00e9ticas. \u00abLa recuperaci\u00f3n del M&A se ver\u00e1 en este tercer trimestre y en el cuarto\u00bb, a\u00f1ade Harding-Jones. \u00abHay mucha liquidez en el mercado, sobre todo en manos de los fondos de capital riesgo y de los grandes inversores institucionales\u00bb, se\u00f1alan en otro banco de inversi\u00f3n. Cuando los datos macroecon\u00f3micos empiecen a estabilizarse y la incertidumbre se diluya un poco, las operaciones comenzar\u00e1n a fluir porque los compradores tienen necesidad de poner a trabajar ese dinero, destacan. Tambi\u00e9n las empresas se ver\u00e1n forzadas a revisar su estrategia y a estudiar su balance para hacer los cambios necesarios que les permitan adaptarse a la nueva realidad. Eso dar\u00e1 lugar a venta de filiales o actividades no estrat\u00e9gicas para reforzar el n\u00facleo central, a compras oportunistas de compa\u00f1\u00edas o negocios afectados por el Covid y a consolidaci\u00f3n defensiva en los sectores m\u00e1s da\u00f1ados, explican varias fuentes del sector. Todo ello permitir\u00e1 recuperar unos vol\u00famenes de M&A que han ca\u00eddo en Europa entre un 10% y un 15% en el primer semestre, seg\u00fan BNP, y un 26%, seg\u00fan Citi, y con una actividad que a escala global se ha derrumbado un 48%, seg\u00fan los datos de Bloomberg, con un volumen en el segundo trimestre que ha sido el m\u00e1s bajo desde 2004. Pero no todos los pa\u00edses se han visto igual de afectados. Espa\u00f1a ha quedado libre de da\u00f1os en este segmento y se sit\u00faa entre los vencedores. Dos de las principales transacciones que ha habido en Europa durante lo peor de la crisis sanitaria tienen sello espa\u00f1ol y eso ha hecho mucho por disparar los vol\u00famenes de fusiones y adquisiciones en el pa\u00eds. La primera operaci\u00f3n destacada es la de Telef\u00f3nica con la fusi\u00f3n de su filial brit\u00e1nica O2 con Virgin Media, en una transacci\u00f3n valorada en m\u00e1s de 20.000 millones de euros para los registros de actividad, seg\u00fan los c\u00e1lculos de Dealogic. La segunda es la opa de varios fondos de capital riesgo sobre M\u00e1sM\u00f3vil por 5.000 millones de euros. Con ese empuje, el volumen de M&A en Espa\u00f1a se sit\u00faa en 31.856 millones de euros en el primer semestre y se acerca mucho a los 37.700 millones de los nueve primeros meses de 2019, tambi\u00e9n con los datos de Dealogic en la mano. Eso no quiere decir que el escenario est\u00e9 totalmente despejado. Las dos transacciones protagonizadas por compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas se han dado en uno de los sectores menos afectados por el Covid: el de las telecomunicaciones. Otras industrias todav\u00eda est\u00e1n pendientes de ver lo que quedar\u00e1 de ellas cuando puedan hacer balance del destrozo tras la pandemia y hay otras nubes en el horizonte que deben despejarse antes de que la actividad de fusiones y adquisiciones a escala europea pueda recuperar su vigor en plenitud, seg\u00fan se\u00f1alan las fuentes consultadas. La parte positiva es que el mercado de financiaci\u00f3n se ha mantenido abierto durante la pandemia para las empresas m\u00e1s solventes y ha comenzado a recuperarse con una rapidez que ha pulverizado las previsiones para las operaciones de compra, incluso en transacciones con mayores niveles de endeudamiento, aseguran varios bancos de inversi\u00f3n. Si hay M&A, habr\u00e1 dinero para llevarlo adelante. ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 27, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/04/15938830097436.jpg", "premium": false}, "Noticia_33": {"newspaper": "expansion", "title": "Barclays prev\u00e9 que las fusiones de bancos arranquen en oto\u00f1o", "headline": "Los analistas calculan que las nuevas medidas reducen de media en 1.800 millones de euros las necesidades de recursos propios para afrontar una integraci\u00f3n.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sat, 04 Jul 2020 20:26:07 +0200", "date2": [2020, 7, 4, 18, 26, 7, 5, 186, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/04/5f0077ffe5fdeac23a8b457f.html", "text": "Los analistas calculan que las nuevas medidas reducen de media en 1.800 millones de euros las necesidades de recursos propios para afrontar una integraci\u00f3n. A pesar de que el Covid exige a los banqueros estar muy centrados en evitar que la recesi\u00f3n eleve los impagos crediticios, los analistas est\u00e1n convencidos de que la flexibilidad del BCE con los recargos de capital va a desbloquear las fusiones. Barcl Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 29, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/04/15938662121218.jpg", "premium": true}, "Noticia_34": {"newspaper": "expansion", "title": "Baile de banqueros para ganar cuota en el negocio de grandes fortunas", "headline": "Las firmas de banca privada de tama\u00f1o medio han disparado los fichajes de nuevos banqueros por encima del 10% desde hace a\u00f1o y medio. Buscan quitarse negocio unas a otras.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sat, 04 Jul 2020 20:24:01 +0200", "date2": [2020, 7, 4, 18, 24, 1, 5, 186, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/04/5effa08b468aeb7b318b45fa.html", "text": "Las firmas de banca privada de tama\u00f1o medio han disparado los fichajes de nuevos banqueros por encima del 10% desde hace a\u00f1o y medio. Buscan quitarse negocio unas a otras. El negocio de la gesti\u00f3n de patrimonios est\u00e1 en plena ebullici\u00f3n en Espa\u00f1a. El sector est\u00e1 pendiente de un proceso de concentraci\u00f3n, que no ha hecho m\u00e1s que arrancar y, mientras tanto, tiene lugar un baile de banqueros entre entidades que ha disparad Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 30, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/03/15938055400007.jpg", "premium": true}, "Noticia_35": {"newspaper": "expansion", "title": "Wirecard: un gran enga\u00f1o ante la falta de supervisi\u00f3n de las 'fintech'", "headline": "La falta de regulaci\u00f3n y supervisi\u00f3n de las tecnofinancieras ha facilitado las dimensiones del enga\u00f1o de la empresa alemana de pagos electr\u00f3nicos Wirecard, que algunos expertos comparan con el de la energ\u00e9tica estadounidense Enron hace dos d\u00e9cadas.", "summarise": "El enga\u00f1o, que se produjo desde 2014, ha creado un aluvi\u00f3n de cr\u00edticas al consejo de supervisi\u00f3n de la propia compa\u00f1\u00eda, a la auditora EY, que durante a\u00f1os aval\u00f3 sus balances, y a las autoridades alemanas de supervisi\u00f3n financiera BaFin. Su presidente, Felix Hufeld, ha comparecido esta semana ante el Parlamento alem\u00e1n (Bundestag), pero algunos parlamentarios alemanes han criticado que no ha dejado claro por qu\u00e9 el supervisor no actu\u00f3 antes.\nPero las autoridades judiciales alemanas no investigaron el posible fraude en aquel momento, e incluso consideraron que Wirecard pod\u00eda sufrir ataques especulativos y la BaFin demand\u00f3 a periodistas del peri\u00f3dico por manipulaci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n de la empresa.", "date": {"date1": "Sat, 04 Jul 2020 12:25:26 +0200", "date2": [2020, 7, 4, 10, 25, 26, 5, 186, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/04/5f00590b468aeb6c258b457d.html", "text": "La falta de regulaci\u00f3n y supervisi\u00f3n de las tecnofinancieras ha facilitado las dimensiones del enga\u00f1o de la empresa alemana de pagos electr\u00f3nicos Wirecard, que algunos expertos comparan con el de la energ\u00e9tica estadounidense Enron hace dos d\u00e9cadas. La Fiscal\u00eda de M\u00fanich acusa a su antiguo consejero delegado Markus Braun de falsificar sus cuentas, de manipulaci\u00f3n del mercado y ahora tambi\u00e9n de enga\u00f1o. Un nuevo caso de crecimiento desmedido por la especulaci\u00f3n, como ocurri\u00f3 a finales de los a\u00f1os 90 del siglo pasado con la burbuja tecnol\u00f3gica de las puntocom, de las empresas de internet, que acab\u00f3 con la quiebra de muchas de ellas y su desaparici\u00f3n. Desde hace tiempo el sector de las tecnofinanzas, que abarca la inteligencia artificial, las aplicaciones m\u00f3viles, pagos digitales e, incluso, las criptomonedas, ha sido impulsado en el mundo financiero con grandes inversiones como una forma de aumentar el acceso a servicios y productos seguros y la inclusi\u00f3n financiera a todos los pa\u00edses. Este sector ha creado una competencia a los bancos, que con frecuencia se han quejado de que realizan servicios bancarios, pero no est\u00e1n regulados, ni supervisados como ellos. Wirecard se declar\u00f3 el 25 de junio insolvente tras reconocer un agujero contable de 1.900 millones de euros y seis filiales lo han hecho posteriormente. Las acciones, que llegaron a costar 192 euros a comienzos de septiembre de 2018, se pagan ahora a 3 euros, y se mueven como una monta\u00f1a rusa. Wirecard, que consigui\u00f3 entrar en el selectivo de la Bolsa de Fr\u00e1ncfort tras el fuerte aumento de su capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til en sustituci\u00f3n del Commerzbank, comenz\u00f3 a desplomarse en el parqu\u00e9 el 18 de junio cuando no present\u00f3 el balance definitivo de 2019 porque la auditora EY se neg\u00f3 a firmar ese documento al tener dudas sobre la existencia de 1.900 millones de euros, que supuestamente estaban en dos cuentas fiduciarias en Filipinas. Algunos expertos han comparado recientemente lo que ha ocurrido en Wirecard con Enron, que durante a\u00f1os realiz\u00f3 una contabilidad fraudulenta, avalada por su empresa auditora, y a finales de 2001 se declar\u00f3 en bancarrota. Wirecard, primera empresa del selectivo DAX 30 que se declara insolvente, pierde clientes como la aseguradora Allianz, la cadena de supermercados de descuento Aldi, la empresa de servicios de coche compartido Grab y la compa\u00f1\u00eda de telecomunicaciones Orange, que han decidido liquidar sus pagos con otras compa\u00f1\u00edas. El grupo nip\u00f3n de telecomunicaciones Softbank quiere poner fin a su alianza y las multinacionales de servicios financieros estadounidenses Visa y Mastercard han contactado a clientes para prepararles para una posible retirada del acceso de Wirecard a sus redes. Esta p\u00e9rdida de clientes y socios dificultar\u00e1 que sea vendida y que puedan salvarse las partes rentables. Tambi\u00e9n hay nuevos documentos de la auditora KPMG que revelan que circularon cientos de millones a trav\u00e9s de cr\u00e9ditos sospechosos a empresas en Asia, y a trav\u00e9s de una empresa tapadera en Mauricio. El enga\u00f1o, que se produjo desde 2014, ha creado un aluvi\u00f3n de cr\u00edticas al consejo de supervisi\u00f3n de la propia compa\u00f1\u00eda, a la auditora EY, que durante a\u00f1os aval\u00f3 sus balances, y a las autoridades alemanas de supervisi\u00f3n financiera BaFin. Su presidente, Felix Hufeld, ha comparecido esta semana ante el Parlamento alem\u00e1n (Bundestag), pero algunos parlamentarios alemanes han criticado que no ha dejado claro por qu\u00e9 el supervisor no actu\u00f3 antes. El motivo es que Wirecard era considerada una empresa del sector tecnol\u00f3gico y no del sector de servicios financieros, y por ello se escapaba de la regulaci\u00f3n de la BaFin, que s\u00f3lo supervisaba a Wirecard Bank, como s\u00f3lo supervisa a Volkswagen Bank y no a todo el consorcio o la manipulaci\u00f3n de los motores di\u00e9sel. La BaFin, el Bundesbank y el Banco Central Europeo (BCE) decidieron que Wirecard no fuera considerada una empresa financiera. Por el momento, Deutsche Bank se ha mostrado dispuesto a rescatar a Wirecard Bank en caso necesario. A comienzos de 2019, el diario brit\u00e1nico Financial Times acus\u00f3 a Wirecard de irregularidades contables en Asia y de blanqueo de dinero. Pero las autoridades judiciales alemanas no investigaron el posible fraude en aquel momento, e incluso consideraron que Wirecard pod\u00eda sufrir ataques especulativos y la BaFin demand\u00f3 a periodistas del peri\u00f3dico por manipulaci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n de la empresa. El director general del Banco de Pagos Internacionales (BPI), Agust\u00edn Carstens, dijo el lunes que cuando tengan m\u00e1s informaci\u00f3n, podr\u00e1n decir si es necesaria una actuaci\u00f3n reguladora y supervisora. La Comisi\u00f3n Europea (CE), por su parte, pidi\u00f3 la semana pasada a la Autoridad Europea de Mercados y Valores que investigue qu\u00e9 ocurri\u00f3 con Wirecard. ", "current_date": [2020, 7, 7, 23, 58, 32, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/04/15938583004809.jpg", "premium": false}}, "economista": {"Noticia_01": {"newspaper": "economista", "title": "Diez vinos de Vi\u00f1as del Vero, Secastilla y Blecua triunfan en la Gu\u00eda Pe\u00f1\u00edn 2021", "headline": "Los vinos, de la DO Somontano, han obtenido calificaciones por encima de los 90 puntos.", "summarise": "Los vinos, de la DO Somontano, han obtenido calificaciones por encima de los 90 puntos.\nEl vino Blecua 2014 ha sido dentro de estos diez el que mejor resultados ha obtenido con un total de 93 puntos, que se le han otorgado al valorarse la triple selecci\u00f3n de vi\u00f1edos, racimos y barricas.\nPor los resultados tambi\u00e9n destaca dentro de estos diez vinos el Secastilla 2016, caracterizado por proceder de las cepas de Garnacha viejas, que son claves en su elaboraci\u00f3n.\nLos resultados se completan con los 90 puntos otorgados a La Miranda de Secastilla Garnacha Blanca 2018.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 22:27:04 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 20, 27, 4, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/aragon/noticias/10653008/07/20/Diez-vinos-de-Vinas-del-Vero-Secastilla-y-Blecua-triunfan-en-la-Guia-Penin-2021.html", "text": "Los vinos, de la DO Somontano, han obtenido calificaciones por encima de los 90 puntos. El vino Blecua 2014 ha sido dentro de estos diez el que mejor resultados ha obtenido con un total de 93 puntos, que se le han otorgado al valorarse la triple selecci\u00f3n de vi\u00f1edos, racimos y barricas. Unas caracter\u00edsticas que le han convertido en un vino ic\u00f3nico de la Denominaci\u00f3n de Origen Somontano.  Por los resultados tambi\u00e9n destaca dentro de estos diez vinos el Secastilla 2016, caracterizado por proceder de las cepas de Garnacha viejas, que son claves en su elaboraci\u00f3n.  Excelentes puntuaciones han obtenido a su vez el resto de los vinos. En concreto, se han otorgado 92 puntos al Blecua M\u00e1gnum 2013, Gran Vos de Vi\u00f1as del Vero 2014, Gran Vos de Vi\u00f1as del Vero M\u00e1gnum 2013, Clari\u00f3n de Vi\u00f1as del Vero 2016 y Clari\u00f3n de Vi\u00f1as del Vero M\u00e1gnum 2015. Finalmente, los vinos Vi\u00f1as del Vero Gew\u00fcrztraminer 2019 y Vi\u00f1as del Vero Chardonnay 2019, que son referentes de estas variedades en Espa\u00f1a, vuelven a repetir en esta gu\u00eda con los 91 puntos logrados en la pasada edici\u00f3n. Los resultados se completan con los 90 puntos otorgados a La Miranda de Secastilla Garnacha Blanca 2018. Los vinos del Vi\u00f1as del Vero pueden conocerse a trav\u00e9s de experiencias enotur\u00edsticas singulares este verano. Precisamente, la bodega ha vuelto a abrir sus puertas para ofrecer planes especiales en los que la m\u00fasica, degustaciones de productos locales, puestas de sol en marcos incomparables y los vi\u00f1edos, la bodega y el vino ser\u00e1n los protagonistas.  Para este verano, se han organizado m\u00faltiples actividades y visitas -previa reserva-, que est\u00e1n basadas en el 'enoturismo responsable' para garantizar la seguridad de los visitantes, gu\u00edas y empleados de la bodega que, precisamente, desde el mes de julio y durante un a\u00f1o ofrece visitas gratuitas a los profesionales sanitarios y a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado como muestra de agradecimiento por la labor que han realizado en la contenci\u00f3n de la COVID-19. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 4, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_02": {"newspaper": "economista", "title": "El Gobierno moviliza 1.773 millones m\u00e1s para ayudar al transporte", "headline": "El Consejo de Ministros aprob\u00f3 ayer el Real Decreto que el transporte de mercanc\u00edas y pasajeros por carretera llevaba semanas esperando. Aunque los detalles publicados de las ayudas a \"la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica\" no cubren ni de lejos las medidas solicitadas por las patronales para asegurar la supervivencia del sector, s\u00ed que recogen una de las principales demandas: el aplazamiento de las cuotas de renting o leasing de los veh\u00edculos. El texto, presentado por el ministro Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, tambi\u00e9n incluye un bal\u00f3n de oxigeno para Renfe y Seittsa y  medidas de alivio el sector portuario, elevando el presupuesto de este nuevo plan a los 1.773 millones.", "summarise": "El texto, presentado por el ministro Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, tambi\u00e9n incluye un bal\u00f3n de oxigeno para Renfe y Seittsa y  medidas de alivio el sector portuario, elevando el presupuesto de este nuevo plan a los 1.773 millones.\nM\u00e1s all\u00e1 de las ayudas econ\u00f3micas, el decreto incluye otros dos ejes: medidas para proteger la salud de los trabajadores y viajeros garantizando la disponibilidad de los vienes y servicios esenciales y para \"reducir las cargas administrativas simplificando los procedimientos y tr\u00e1mites para la reactivaci\u00f3n\", explic\u00f3 \u00c1balos en la rueda de prensa posterior al Consejo de Ministros, en la que especific\u00f3 que se ampl\u00eda tres meses la vigencia de las ITVs.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 21:57:50 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 19, 57, 50, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652978/07/20/El-Gobierno-moviliza-1773-millones-mas-para-ayudar-al-transporte-.html", "text": "El Consejo de Ministros aprob\u00f3 ayer el Real Decreto que el transporte de mercanc\u00edas y pasajeros por carretera llevaba semanas esperando. Aunque los detalles publicados de las ayudas a \"la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica\" no cubren ni de lejos las medidas solicitadas por las patronales para asegurar la supervivencia del sector, s\u00ed que recogen una de las principales demandas: el aplazamiento de las cuotas de renting o leasing de los veh\u00edculos. El texto, presentado por el ministro Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, tambi\u00e9n incluye un bal\u00f3n de oxigeno para Renfe y Seittsa y  medidas de alivio el sector portuario, elevando el presupuesto de este nuevo plan a los 1.773 millones. As\u00ed, las ayudas para garantizar la liquidez de las empresa de transporte del sector privado se centran en aprobar moratorias en los pagos de los leasing, renting o cualquier tipo de cr\u00e9dito vinculado a la adquisici\u00f3n de veh\u00edculos de mercanc\u00edas de m\u00e1s de 3,5 toneladas y autobuses de transporte discrecional, uno de los sectores que m\u00e1s sufre la crisis. \"Esta medida permitir\u00eda un aplazamiento de hasta 250 millones de euros para el transporte discrecional de viajeros y de hasta 330 millones en el caso de mercanc\u00edas\", se\u00f1ala el Ministerio. Tambi\u00e9n se han aprobado medidas para el reequilibrio de las concesiones de las l\u00edneas de autob\u00fas interurbano de competencia estatal. Las compa\u00f1\u00edas tendr\u00e1n que demostrar las p\u00e9rdidas causadas por el coronavirus (ca\u00edda de ingresos y mayores gastos por la limpieza y seguridad), eliminando de la cuenta los ahorros generados por los Erte y las expediciones anuladas. Este reequilibrio est\u00e1 valorado en 14 millones. En este punto, \u00c1balos ha recordado que las concesiones de obra p\u00fablica y autopistas tambi\u00e9n tienen derecho a un ajuste de sus contratos si acreditan p\u00e9rdidas por la pandemia.  En cuando a las empresas p\u00fablicas, ha elevado la capacidad de endeudamiento de Renfe para que pueda captar liquidez en el mercado y m\u00fasculo financiero con el que recuperar la actividad con m\u00e1s solvencia y velocidad, tal y como adelant\u00f3 este diario. \"La norma aumenta la capacidad de endeudamiento de Renfe hasta los 1.000 millones, con el fin de compensar la ca\u00edda de demanda e impulsar la recuperaci\u00f3n de servicios\", se\u00f1ala Transportes en un comunicado, en el que tambi\u00e9n explica que se van a aportar 110 millones de euros extra a Seittsa \"para que pueda atender sus compromisos de obras p\u00fablicas en el medio plazo\". Las medidas tambi\u00e9n incluyen recortes en las tasas portuarias por 63 millones, que se a\u00f1aden a las medidas ya aprobadas para el sector por 250 millones. \"Estos fondos se suman a los 800 millones ya comprometidos y destinados al transporte p\u00fablico en las comunidades aut\u00f3nomas\", explica \u00c1balos, que todav\u00eda tiene pendiente aclarar qu\u00e9 pasa con los autobuses de la EMT. M\u00e1s all\u00e1 de las ayudas econ\u00f3micas, el decreto incluye otros dos ejes: medidas para proteger la salud de los trabajadores y viajeros garantizando la disponibilidad de los vienes y servicios esenciales y para \"reducir las cargas administrativas simplificando los procedimientos y tr\u00e1mites para la reactivaci\u00f3n\", explic\u00f3 \u00c1balos en la rueda de prensa posterior al Consejo de Ministros, en la que especific\u00f3 que se ampl\u00eda tres meses la vigencia de las ITVs. \"En lo que se refiere al sector a\u00e9reo, este decreto establece la obligatoriedad de las medidas que tomamos como recomendaciones de Agencia Europea de Seguridad A\u00e9rea (Easa) sobre las que se establecieron las directrices de seguridad para el transporte a\u00e9reo, bien en instalaciones aeroportuarias, bien en los aviones. Este decreto hace que sean obligatorias\", asegur\u00f3 \u00c1balos, que, como ejemplo, se\u00f1al\u00f3 que va a estar prohibido que los viajeros entren a la terminal con acompa\u00f1antes.  El Real Decreto tambi\u00e9n incluye un apartado para la vivienda. Adem\u00e1s de las pr\u00f3rrogas a las ayudas al alquiler y la moratoria de hipotecas, que se podr\u00e1n pedir hasta septiembre, y tendr\u00e1n una duraci\u00f3n de tres meses, \u00c1balos ha anunciado una modificaci\u00f3n legal para poder ceder suelo p\u00fablico a coste cero a las empresas privadas para que construyan vivienda social para alquiler. \"El pago del canon tiene que ver con la limitaci\u00f3n de esos alquileres sociales y esta disposici\u00f3n nos permite que el canon pueda llegar a ser cero. No tiene por qu\u00e9 ser cero, depender\u00e1 de los precios, de lo que se construya y d\u00f3nde se construya. Pero nos permite, en un momento dado, que los constructores no tengan que pagarlo\", explic\u00f3 \u00c1balos. La concesi\u00f3n de los suelos tendr\u00e1 una duraci\u00f3n m\u00e1xima de 75 a\u00f1os y los promotores estar\u00e1n obligados a mantener los edificios y gestionar los alquileres durante ese periodo.  El Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica ha reivindicado como propia la propuesta de ampliar los plazos para el bono social, que ha sido adoptada en el Consejo de Ministros a propuesta de la vicepresidenta, Teresa Ribera. La medida ha formado parte de una ampliaci\u00f3n del llamado escudo social del Gobierno, que ha sido presentado por el vicepresidente segundo, Pablo Iglesias, que asume as\u00ed un paquete de medidas que tocan a varios. Pese a eso, la comunicaci\u00f3n de la medida no ha reca\u00eddo en el departamento de Asuntos Sociales, sino que ha sido el \u00e1rea de Teresa Ribera qui\u00e9n ha emitido la nota. Iglesias ha agradecido, por su parte, la colaboraci\u00f3n de \u00c1balos, pero no ha citado a la vicepresidenta Ribera, que no particip\u00f3 en la rueda de prensa, pese a que se ha dado luz verde a otras dos importantes medidas en materia energ\u00e9tica. La pr\u00f3rroga del bono social beneficiar\u00e1 a los 25.900 aut\u00f3nomos que se hab\u00edan acogido a esta medida, as\u00ed como a los m\u00e1s de 70.000 usuarios que ten\u00edan que renovar la prestaci\u00f3n.   En el decreto se prorroga la prohibici\u00f3n de suspender el suministro de agua, energ\u00eda el\u00e9ctrica y gas en ning\u00fan domicilio que sea primera vivienda. Esta prohibici\u00f3n, habilitada durante el estado alarma, se ampl\u00eda hasta el 30 de septiembre y no se podr\u00e1n realizar cortes incluso aunque conste dicha posibilidad en los contratos suscritos. La prohibici\u00f3n de cortes en los suministros est\u00e1 dirigida exclusivamente a a la vivienda habitual de particulares, cuesti\u00f3n que el consumidor podr\u00e1 acreditar a trav\u00e9s de cualquier medio documental. Se ampl\u00eda igualmente el periodo de tiempo por el que no computar\u00e1 a efectos de los plazos comprendidos entre el requerimiento fehaciente de pago y la suspensi\u00f3n de suministro. Por tanto, si el primer aviso de pago se ha producido desde el inicio del estado de alarma hasta el 30 de septiembre, los plazos que han de transcurrir hasta que se pueda cortar el suministro empezar\u00e1n a contar el 1 de octubre. Por otro lado, el Consejo de Ministros ha autorizado la tramitaci\u00f3n urgente de los reales decretos que regulan el nuevo r\u00e9gimen de subastas de energ\u00edas renovables y el procedimiento y los criterios generales de acceso y conexi\u00f3n a las redes de transporte y distribuci\u00f3n el\u00e9ctricas. Con ello, el Gobierno agiliza la tramitaci\u00f3n de sendas normas, que contribuyen a dotar de certidumbre y seguridad jur\u00eddica al marco normativo energ\u00e9tico, prepar\u00e1ndolo para el despliegue ordenado de energ\u00edas renovables que vivir\u00e1 el sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. Esta masiva penetraci\u00f3n renovable -60 gigavatios hasta 2030- tendr\u00e1 un efecto tractor sobre la cadena de valor industrial y la competitividad del pa\u00eds, generando actividad econ\u00f3mica y empleo sostenible, en el contexto de la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica tras el covid para tratar de atraer una inversi\u00f3n de 90.000 millones. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 4, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_03": {"newspaper": "economista", "title": "Los puertos se 'vac\u00edan' de pasajeros y perder\u00e1n el 15% de las mercanc\u00edas", "headline": "Aena ha reabierto la terminal 1 de Barajas, parte del Dique Longitudinal de El Prat y el m\u00f3dulo A de Palma ante el aumento de los vuelos internacionales. As\u00ed, mientras el n\u00famero de operaciones a\u00e9reas diarias se ha triplicado desde que se reabrieron las fronteras, los puertos siguen cerrados a cal y canto a los cruceros.", "summarise": "Al veto a los cruceros, publicado en el BOE el 27 de junio, se suma la decisi\u00f3n de Marruecos de mantener cerradas las fronteras con Espa\u00f1a, lo que obliga a cancelar la operaci\u00f3n Paso del Estrecho; que el a\u00f1o pasado movi\u00f3 3,34 millones de pasajeros y 760.215 veh\u00edculos, y el descenso de la demanda en los ferrys, que s\u00ed que operan.\nDe momento, Costa Cruceros tiene pensado fletar un buque en agosto desde Italia, pero todav\u00eda no tiene definido el itinerario porque la actividad sigue muy restringida para el sector, que el a\u00f1o pasado movi\u00f3 10,6 millones de pasajeros en Espa\u00f1a.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 21:36:35 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 19, 36, 35, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652947/07/20/Los-puertos-se-vacian-de-pasajeros-y-perderan-el-15-de-las-mercancias-.html", "text": "Aena ha reabierto la terminal 1 de Barajas, parte del Dique Longitudinal de El Prat y el m\u00f3dulo A de Palma ante el aumento de los vuelos internacionales. As\u00ed, mientras el n\u00famero de operaciones a\u00e9reas diarias se ha triplicado desde que se reabrieron las fronteras, los puertos siguen cerrados a cal y canto a los cruceros. La decisi\u00f3n del Gobierno de extender sine die la prohibici\u00f3n a la entrada de \"los buques de pasaje de tipo crucero que realicen viajes internacionales\" pese al levantamiento del estado de alarma, deja en el aire la reactivaci\u00f3n de una industria que en 2017, \u00faltimos datos disponibles, aport\u00f3 4.252 millones a la econom\u00eda espa\u00f1ola y emple\u00f3 a 31.322 personas. Adem\u00e1s, la medida, que contempla excepciones a discreci\u00f3n de Marina Mercante, contribuye a mantener medio vac\u00edas las terminales de pasajeros, que cerraron mayo con 216.851 viajeros frente a los 2,8 millones registrados en el mismo mes de 2019.     Al veto a los cruceros, publicado en el BOE el 27 de junio, se suma la decisi\u00f3n de Marruecos de mantener cerradas las fronteras con Espa\u00f1a, lo que obliga a cancelar la operaci\u00f3n Paso del Estrecho; que el a\u00f1o pasado movi\u00f3 3,34 millones de pasajeros y 760.215 veh\u00edculos, y el descenso de la demanda en los ferrys, que s\u00ed que operan. Si se elimina a los cruceristas de las estad\u00edsticas, el tr\u00e1fico de pasajeros cay\u00f3 en mayo un 87%, pese al inicio de la desescalada. Puertos no se atreve a dar una estimaci\u00f3n la evoluci\u00f3n del tr\u00e1fico para este a\u00f1o, que acumula un descenso del 56%, ni de cu\u00e1ndo se va a recuperar.  La decisi\u00f3n de restringir la entrada de turistas por mar afecta principalmente a puertos como el de Barcelona, Palma, Las Palmas y Valencia, que concentran el grueso de las escalas, y ha sentado como un jarro de agua fr\u00eda en la industria, pese a que muchas compa\u00f1\u00edas ya ten\u00edan previsto empezar a operar en el Mediterr\u00e1neo en oto\u00f1o y a que se espera que el arranque sea muy lento. La cuesti\u00f3n es que no tienen visibilidad sobre cu\u00e1ndo se van a abrir los puertos ni de las medidas de seguridad que se impondr\u00e1n por parte del Gobierno, por lo que tienen problemas para preparar la desescalada. De momento, Costa Cruceros tiene pensado fletar un buque en agosto desde Italia, pero todav\u00eda no tiene definido el itinerario porque la actividad sigue muy restringida para el sector, que el a\u00f1o pasado movi\u00f3 10,6 millones de pasajeros en Espa\u00f1a. Norwegian espera volver a operar en septiembre.  \"Estamos negociando con el Gobierno que se puedan reabrir los puertos a los cruceros en unas semanas. Aunque la industria ya ha puesto en marcha muchas medidas se seguridad, queremos poder adaptarnos a las que imponga el Ejecutivo para ir poco a poco retomando la actividad. La idea es primero gatear y luego andar para poder volver a correr, como en 2019. El sector es muy rentable, las reservas para 2021 van bien y se recuperar\u00e1 r\u00e1pido\", explica Alfredo Serrano, presidente de la patronal de cruceros CLIA en nuestro pa\u00eds. Pero Espa\u00f1a no es el \u00fanico pa\u00eds en el que no pueden entrar los buques. Los cruceros llevan parados desde que estall\u00f3 la crisis y de momento siguen sin actividad en sus principales mercados -China, EEUU y Alemania-. As\u00ed, a mediados de junio Carnival, que ha perdido 4.400 millones de d\u00f3lares en su segundo trimestre, reconoci\u00f3 que le era \"imposible predecir cu\u00e1ndo va a poder volver a las operaciones normales\". La crisis ya se ha llevado por delante a Pullmantur, que ha quebrado; ha obligado a Norwegian Cruise Line a pedir 1.850 millones de euros en cr\u00e9ditos para garantizar su liquidez y ha llevado a Carnival a reducir su flota en seis barcos y retrasar las entregas previstas. Todas las compa\u00f1\u00edas publican p\u00e9rdidas milmillonarias. Adem\u00e1s de los pasajeros, el tr\u00e1fico de mercanc\u00edas se ha visto fuertemente afectado por el coronavirus pese a ser una actividad esencial. Los \u00faltimos datos publicados por Puertos del Estado refleja una ca\u00edda del 25% en el n\u00famero de toneladas movidas en la red, lo que m\u00e1s que duplica el descenso registrado en abril. La sociedad estatal espera que la actividad siga a la baja lo que queda de a\u00f1o aunque conf\u00eda en que la ca\u00edda se modere y cerrar el ejercicio con un retroceso del 15% \"si la cosa no se tuerce\". De cara al a\u00f1o que viene se prev\u00e9n subidas de doble d\u00edgito, aunque no se recuperar\u00e1n los niveles de 2019 hasta 2022.  El tr\u00e1fico de mercanc\u00edas tambi\u00e9n se est\u00e1 viendo impactado por el cierre de las plantas de carb\u00f3n y ya en 2019 se registr\u00f3 un descenso del 11% en graneles s\u00f3lidos. S\u00f3lo en mayo de este a\u00f1o de pandemia, este tipo de mercanc\u00edas ha descendido un 30%, m\u00e1s que la media, y en el acumulado del a\u00f1o retrocede un 19,5%. El tr\u00e1fico total pierde el 10% en los cinco primeros meses. As\u00ed, junio tambi\u00e9n ha sido flojo y se espera un julio a la baja puesto que la demanda no se est\u00e1 recuperando. No en vano, el tr\u00e1fico de mercanc\u00eda por carretera cae el 30% ante el descenso de la demanda nacional e internacional, que ha llevado a romper los flujos de cargas y obligar a muchos camiones a realizar viajes en vac\u00edo. \"Los puertos son un reflejo de la econom\u00eda y del comercio mundial y si la econom\u00eda ha sufrido un rev\u00e9s y la demanda no termina de remontar al final se nota en el tr\u00e1nsito de mercanc\u00edas\" En Algeciras, que principalmente se dedica al tr\u00e1nsito de contenedores, la ca\u00edda que se registra en lo que va de a\u00f1o es del 4,8% debido a que la exportaci\u00f3n ha contenido la ca\u00edda de la actividad nacional. En los cinco primeros meses del a\u00f1o el descenso global del tr\u00e1fico de contenedores (teus) es del 9,38% pero solo en mayo se ha desplomado un 22%. Por su parte Baleares registra un descenso del 31,7% del tr\u00e1fico de mercanc\u00edas, Tarragona del 23% y Barcelona del 17%. Bah\u00eda de C\u00e1diz es el \u00fanico que sube con un alza del 24% en los cinco primeros meses del a\u00f1o.  \"Los puertos son un reflejo de la econom\u00eda y del comercio mundial y si la econom\u00eda ha sufrido un rev\u00e9s y la demanda no termina de remontar al final se nota en el tr\u00e1nsito de mercanc\u00edas\", explican fuentes de Puertos del Estados. La paralizaci\u00f3n de la red portuaria se va a traducir en un fuerte descenso de ingresos por la menor actividad y la reducci\u00f3n de las tasas y las moratorias. En total, han aprobado medidas para generar ahorros de 250 millones a navieras, terminales, etc. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 5, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_04": {"newspaper": "economista", "title": "El mercado del pl\u00e1stico reciclado duplicar\u00e1 su valor hasta el a\u00f1o 2027", "headline": "Las empresas apuestan por potenciar el mercado del pl\u00e1stico reciclado, cuyo valor crecer\u00e1 a un ritmo del 6,8% anual, desde los 30.000 millones de euros registrados en 2019 a los 53.000 millones previstos para 2027, seg\u00fan el informe La ambici\u00f3n empresarial para avanzar hacia la nueva econom\u00eda de pl\u00e1sticos, presentado este martes por For\u00e9tica.", "summarise": "Las empresas apuestan por potenciar el mercado del pl\u00e1stico reciclado, cuyo valor crecer\u00e1 a un ritmo del 6,8% anual, desde los 30.000 millones de euros registrados en 2019 a los 53.000 millones previstos para 2027, seg\u00fan el informe La ambici\u00f3n empresarial para avanzar hacia la nueva econom\u00eda de pl\u00e1sticos, presentado este martes por For\u00e9tica.\nPrev\u00e9 tambi\u00e9n la introducci\u00f3n de un impuesto sobre los residuos pl\u00e1sticos, como el planteado por Bruselas, de 0,8 euros por kilo sobre los que no se reciclen, para fomentar la recuperaci\u00f3n y la incorporaci\u00f3n del pl\u00e1stico reciclado en el ciclo productivo industrial.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 19:30:52 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 17, 30, 52, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652734/07/20/El-mercado-del-plastico-reciclado-duplicara-su-valor-hasta-el-ano-2027.html", "text": "Las empresas apuestan por potenciar el mercado del pl\u00e1stico reciclado, cuyo valor crecer\u00e1 a un ritmo del 6,8% anual, desde los 30.000 millones de euros registrados en 2019 a los 53.000 millones previstos para 2027, seg\u00fan el informe La ambici\u00f3n empresarial para avanzar hacia la nueva econom\u00eda de pl\u00e1sticos, presentado este martes por For\u00e9tica. El documento, que recoge las experiencias y las pr\u00e1cticas con relaci\u00f3n al pl\u00e1stico de Endesa, ING, V\u00eda C\u00e9lere, Grupo Antol\u00edn, Saica, Nestl\u00e9, P&G, Ecoembes, Cereales Siro, Lafarge Holcim y Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a, hace un detallado repaso a la coyuntura del mercado del pl\u00e1stico, las externalidades negativas de su mala gesti\u00f3n y las principales normas que lo regulan.     En la presentaci\u00f3n del Informe han participado Daniel Calleja, director general de Medio Ambiente de la Comisi\u00f3n Europea, quien ha destacado el \"compromiso\" de la UE con la Econom\u00eda Circular, e Ismael Aznar Cano, director general de Calidad y Evaluaci\u00f3n Ambiental del Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, quien se ha centrado en la reciente Estrategia espa\u00f1ola de Econom\u00eda Circular\u00a0y en la legislaci\u00f3n que permitir\u00e1 desarrollarla, como el Anteproyecto de Ley de residuos y suelos contaminados. El informe de For\u00e9tica identifica tres posibles escenarios futuros para el mercado del pl\u00e1stico, que en todo el mundo mueve m\u00e1s de medio bill\u00f3n de d\u00f3lares anuales y crece a un ritmo del 3,5% anual. En el caso de Espa\u00f1a, mantiene la actividad de 4.000 empresas con una facturaci\u00f3n de 30.000 millones al a\u00f1o. El primero, Plastic as usual, el menos probable a la luz de la tendencia global, a pesar de que en muchos pa\u00edses no prev\u00e9n restricciones, permitir\u00eda el mantenimiento de los modelos de negocio tradicionales, sin preocuparse por los impactos ambientales de la mala gesti\u00f3n. El segundo, Carbon pricing, basado en un precio a las emisiones de CO2, es el m\u00e1s defendido por las empresas para la transici\u00f3n hacia una econom\u00eda sostenible. Prev\u00e9 tambi\u00e9n la introducci\u00f3n de un impuesto sobre los residuos pl\u00e1sticos, como el planteado por Bruselas, de 0,8 euros por kilo sobre los que no se reciclen, para fomentar la recuperaci\u00f3n y la incorporaci\u00f3n del pl\u00e1stico reciclado en el ciclo productivo industrial.     Este impuesto es distinto al propuesto por el Gobierno, sobre todo tipo de pl\u00e1stico, de 0,45 euros por kilo, al objeto de frenar su uso y recaudar unos 725 millones anuales. Las empresas del sector rechazan su aplicaci\u00f3n indiscriminada y alertan de que amenaza 35.000 puestos de trabajo. El tercer escenario, Phase-out, la prohibici\u00f3n directa, como se prev\u00e9 para algunos pl\u00e1sticos de un solo uso en la UE y Espa\u00f1a a partir del a\u00f1o que viene, encierra consecuencias no deseadas, como la falta de alternativas eficientes, la destrucci\u00f3n de empleo o la desestructuraci\u00f3n de las cadenas de valor. Por todo ello la apuesta es por el reciclado del pl\u00e1stico que, adem\u00e1s de crecer al doble que el resto del mercado, emite mucho menos CO2 que el pl\u00e1stico virgen; concretamente, el pl\u00e1stico virgen emite 1,6 veces m\u00e1s CO2 que el reciclado. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 5, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_05": {"newspaper": "economista", "title": "\u00c1balos se\u00f1ala que \"s\u00f3lo se rescatar\u00e1 a las aerol\u00edneas que lo soliciten\"", "headline": "El ministro de Transportes, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, ha dejado claro que el fondo de 10.000 millones de apoyo a la solvencia s\u00f3lo se utilizar\u00e1 para rescatar a las aerol\u00edneas que lo soliciten. \"No vamos a hacer nada que no sea a requerimiento de las propias compa\u00f1\u00edas, de sus necesidades. A nadie se le va a imponer nada y todo est\u00e1 funcionando a petici\u00f3n y solicitud de las propias aerol\u00edneas, lo digo por los rescates, y as\u00ed pensamos seguir trabajando. Y estamos en ello, tenemos ese fondo y ahora trabajamos en funci\u00f3n de las necesidades que nos permitan las compa\u00f1\u00edas\", ha explicado \u00c1balos en la rueda de prensa tras el Consejo de Ministros.", "summarise": "El ministro de Transportes, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, ha dejado claro que el fondo de 10.000 millones de apoyo a la solvencia s\u00f3lo se utilizar\u00e1 para rescatar a las aerol\u00edneas que lo soliciten.\nPues a partir de las necesidades financieras que las propias compa\u00f1\u00edas nos han pasado\" \"La semana pasada abordamos una l\u00ednea de 10.000 millones para sectores estrat\u00e9gicos en los que claramente se incluyen las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas.\nEn cuando a las empresas p\u00fablicas, ha elevado la capacidad de endeudamiento de Renfe para que pueda recuperar la actividad y las frecuencias con m\u00e1s solvencia y velocidad, tal y como adelant\u00f3 este diario.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 18:53:26 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 16, 53, 26, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652645/07/20/Abalos-senala-que-solo-se-rescatara-a-las-aerolineas-que-lo-soliciten.html", "text": "El ministro de Transportes, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, ha dejado claro que el fondo de 10.000 millones de apoyo a la solvencia s\u00f3lo se utilizar\u00e1 para rescatar a las aerol\u00edneas que lo soliciten. \"No vamos a hacer nada que no sea a requerimiento de las propias compa\u00f1\u00edas, de sus necesidades. A nadie se le va a imponer nada y todo est\u00e1 funcionando a petici\u00f3n y solicitud de las propias aerol\u00edneas, lo digo por los rescates, y as\u00ed pensamos seguir trabajando. Y estamos en ello, tenemos ese fondo y ahora trabajamos en funci\u00f3n de las necesidades que nos permitan las compa\u00f1\u00edas\", ha explicado \u00c1balos en la rueda de prensa tras el Consejo de Ministros. En este punto, el responsable de la cartera de Transportes ha dejado entrever que el fondo pr\u00e1cticamente se ha conformado a imagen y semejanza de las necesidades que las aerol\u00edneas les han ido trasmitiendo en las reuniones que han tenido pr\u00e1cticamente a diario. \"\u00bfC\u00f3mo hemos cuantificado el fondo de 10.000 millones? Pues a partir de las necesidades financieras que las propias compa\u00f1\u00edas nos han pasado\" \"La semana pasada abordamos una l\u00ednea de 10.000 millones para sectores estrat\u00e9gicos en los que claramente se incluyen las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas. \u00bfC\u00f3mo hemos cuantificado adem\u00e1s esto? Pues a partir de las necesidades financieras que las propias compa\u00f1\u00edas nos han pasado. Cada compa\u00f1\u00eda nos ha dicho cuales eran sus necesidades financieras y hemos cifrado esas necesidades con un fondo de esas caracter\u00edsticas que atiende a lo que nos han planteado\", ha abundado el ministro, que ha hecho gala de mantener un contacto constante, \"casi a diario\", con las aerol\u00edneas puesto que tienen \"una gran necesidad\" y \"tampoco son tantas\". Seg\u00fan recoge el BOE, el Fondo de apoyo a la solvencia de empresas estrat\u00e9gicas, que ser\u00e1 gestionado por SEPI, \"dispondr\u00e1 de una dotaci\u00f3n inicial de 10.000 millones de euros para la toma de instrumentos financieros, incluyendo deuda, instrumentos h\u00edbridos o participaciones en el capital social de las empresas anteriormente referidas\". Esto implica que el Ejecutivo podr\u00eda utilizar el fondo para comprar emisiones de deuda de las aerol\u00edneas a tipos muy bajos para mejorar su liquidez sin poner en riesgo su solvencia con el pago de altos intereses o devoluciones a corto plazo.     De momento, ninguna compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea ha comunicado p\u00fablicamente su intenci\u00f3n de ser rescatada dando entrada al Gobierno en su capital. Varias informaciones han se\u00f1alado directamente a Iberia como principal destinataria de este salvavidas pero fuentes del sector aseguran que no ha pedido un rescate nunca y no tiene previsto hacerlo. Otra cosa que ser\u00eda que lograra la financiaci\u00f3n v\u00eda emisiones de deuda subordinada. La aerol\u00ednea de IAG ha logrado 750 millones de financiaci\u00f3n del ICO y empez\u00f3 la crisis con unos 2.000 millones de caja aunque quema unos siete millones de euros al d\u00eda y tiene m\u00e1s dif\u00edcil emprender el camino de la recuperaci\u00f3n por su fuerte exposici\u00f3n al largo radio, cuya reactivaci\u00f3n todav\u00eda est\u00e1 en aire por el coronavirus. Hay otras compa\u00f1\u00edas, como Air Europa, que est\u00e1n en peor situaci\u00f3n  y necesitan ayudas de forma m\u00e1s directa y urgente. En este caso, fuentes del sector explican que el Gobierno estar\u00eda muy interesado en que la operaci\u00f3n de compra por parte de Iberia saliera adelante. De todas formas, a primera vista, este fondo se aleja de las medidas que el sector a\u00e9reo ha pedido p\u00fablicamente. En el Consejo de Ministros se ha aprobado un Real Decreto Ley que contiene un conjunto de medidas necesarias para \"la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica en los \u00e1mbitos de los transportes y de la vivienda, para hacer frente al impacto del Covid-19\". \"El Real Decreto se articula en tres apartados: proteger la seguridad y la salud de los trabajadores y pasajeros para reactivar el transporte; proporcionar liquidez a las empresas del sector para preservar su viabilidad, potenciar su actividad e impulsar la recuperaci\u00f3n, y reducir las cargas administrativas simplificando los procedimientos y tr\u00e1mites para la reactivaci\u00f3n\", ha explicado \u00c1balos en la rueda de prensa tras el Consejo de Ministros en la que Pablo Iglesias ha aprovechado para manipular la pregunta de una periodista y acusarla de \"llamar delincuentes a los que no pueden pagar\", cuando la cuesti\u00f3n poco ten\u00eda que ver. Las ayudas para garantizar la liquidez de las empresa de transporte del sector privado se centrar en aprobar moratorias en los pagos de los leasing, renting y cualquier otro tipo de cr\u00e9dito vinculado a la adquisici\u00f3n de veh\u00edculos de transporte o autobuses de transporte discrecional, uno de los sectores que m\u00e1s est\u00e1 sufriendo la crisis. \"Esta medida permitir\u00eda un aplazamiento de hasta 250 millones de euros para el transporte discrecional de viajeros y de hasta 330 millones de euros en el caso del transporte de mercanc\u00edas\", se\u00f1ala el Ministerio en una nota.  Tambi\u00e9n se han aprobado medidas para el reequilibrio de las concesiones de las l\u00edneas de autob\u00fas interurbanos de competencia estatal. Las compa\u00f1\u00edas tendr\u00e1n que demostrar las perdidas causadas por el covid eliminando los ahorros generados por los Erte y las frecuencias no ofrecidas. Este reequilibrio est\u00e1 valorado en 14 millones.  En cuando a las empresas p\u00fablicas, ha elevado la capacidad de endeudamiento de Renfe para que pueda recuperar la actividad y las frecuencias con m\u00e1s solvencia y velocidad, tal y como adelant\u00f3 este diario. \"La norma aumenta la capacidad de endeudamiento de Renfe hasta los 1.000 millones con el fin de compensar la ca\u00edda de demanda e impulsar la recuperaci\u00f3n de servicios\", se\u00f1ala Transportes en un comunicado en el que tambi\u00e9n explica los \"110 millones de euros de aportaci\u00f3n extraordinaria a SEITTSA para que pueda atender sus compromisos de obras p\u00fablicas en el medio plazo\". \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 5, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_06": {"newspaper": "economista", "title": "Lamb\u00e1n subraya que si se realiza el mini-trasvase del Ebro a Santander el Gobierno de Arag\u00f3n recurrir\u00e1 a los tribunales", "headline": "El presidente del Gobierno de Arag\u00f3n, Javier Lamb\u00e1n, ha subrayado que si se realiza el mini-trasvase del Ebro a Santander, el Ejecutivo auton\u00f3mico recurrir\u00e1 a los tribunales y ha recordado que este territorio est\u00e1 fuera de la cuenca del r\u00edo.", "summarise": "El presidente del Gobierno de Arag\u00f3n, Javier Lamb\u00e1n, ha subrayado que si se realiza el mini-trasvase del Ebro a Santander, el Ejecutivo auton\u00f3mico recurrir\u00e1 a los tribunales y ha recordado que este territorio est\u00e1 fuera de la cuenca del r\u00edo.\n\"Ese trasvase lo es t\u00e9cnicamente hablando porque transfiere agua de la cuenca del Ebro a un territorio que est\u00e1 fuera de ella, es algo que la propia Uni\u00f3n Europea dej\u00f3 claro hace a\u00f1os que no se puede hacer\", ha detallado Lamb\u00e1n.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 18:44:20 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 16, 44, 20, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/aragon/noticias/10652621/07/20/Lamban-subraya-que-si-se-realiza-el-minitrasvase-del-Ebro-a-Santander-el-Gobierno-de-Aragon-recurrira-a-los-tribunales.html", "text": "El presidente del Gobierno de Arag\u00f3n, Javier Lamb\u00e1n, ha subrayado que si se realiza el mini-trasvase del Ebro a Santander, el Ejecutivo auton\u00f3mico recurrir\u00e1 a los tribunales y ha recordado que este territorio est\u00e1 fuera de la cuenca del r\u00edo. \"Ese trasvase lo es t\u00e9cnicamente hablando porque transfiere agua de la cuenca del Ebro a un territorio que est\u00e1 fuera de ella, es algo que la propia Uni\u00f3n Europea dej\u00f3 claro hace a\u00f1os que no se puede hacer\", ha detallado Lamb\u00e1n. Asimismo, ha a\u00f1adido que Arag\u00f3n en su Estatuto de Autonom\u00eda proh\u00edbe los trasvases de agua del Ebro. El presidente auton\u00f3mico ha realizado estas declaraciones este martes, durante su participaci\u00f3n en una charla-coloquio digital, organizada por la Asociaci\u00f3n para el Progreso de la Direcci\u00f3n (APD) y Deloitte, con el t\u00edtulo 'De vuelta a la normalidad en la Comunidad de Arag\u00f3n' y donde ha respondido a las preguntas de los integrantes de la asociaci\u00f3n y asistentes. \"El Estatuto nos obliga a los gobiernos a actuar con contundencia cada vez que se produce un trasvase de cualquier naturaleza y eso es lo que vamos a hacer en este momento\". As\u00ed, ha confirmado que este jueves, en el Pleno de las Cortes de Arag\u00f3n, se ratificar\u00e1 la posici\u00f3n del Gobierno auton\u00f3mico y ha remarcado que, si al final se produce el trasvase, su Ejecutivo recurrir\u00e1 a los tribunales, para defender el derecho a que \"el agua del Ebro transcurra \u00edntegramente y se utilice exclusivamente dentro de la cuenca del Ebro\". Lamb\u00e1n ha aclarado que este trasvase se produce de manera coyuntural desde hace \"bastantes a\u00f1os\" porque a Santander le hacen falta \"cuatro o cinco hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua de consumo humano\" y, \"desde luego, Arag\u00f3n nunca se ha negado, pero de manera coyuntural y solo cuando se necesite\", mientras que el \"salto\" que se da ahora \"es convertir ese trasvase en estructural, lo que va contra nuestro Estatuto y la legislaci\u00f3n europea\". Por eso, ha pedido a la ministra para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, Teresa Ribera, que tenga \"sensibilidad\". \"Si Cantabria necesita cinco hect\u00f3metros de agua en un momento determinado, no seremos nosotros quienes se lo neguemos, pero s\u00ed que defenderemos nuestro derecho a que no exista trasvase\". \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 5, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_07": {"newspaper": "economista", "title": "Endesa realiza una inversi\u00f3n de 70.000 euros en varias comarcas de Huesca", "headline": "Endesa ha realizado una serie de actuaciones de mejora en la red el\u00e9ctrica que suministra energ\u00eda a las localidades de Almunia de San Juan, Albalate de Cinca y Fraga, situadas en las comarcas oscenses de Cinca Medio y Bajo Cinca.", "summarise": "Endesa ha realizado una serie de actuaciones de mejora en la red el\u00e9ctrica que suministra energ\u00eda a las localidades de Almunia de San Juan, Albalate de Cinca y Fraga, situadas en las comarcas oscenses de Cinca Medio y Bajo Cinca.\nEsta mejora tecnol\u00f3gica, que ha contado con una inversi\u00f3n de 70.000 euros, facilitar\u00e1 la operatividad de las instalaciones y minimizar\u00e1 el riesgo de incidencia y el tiempo de reposici\u00f3n del suministro en este nudo el\u00e9ctrico.\nLos trabajos, que beneficiar\u00e1n de forma directa a 2.000 clientes de la comarca, forman parte del programa de mejora de instalaciones desarrollado anualmente por Endesa con el objeto de consolidar la calidad de servicio.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 18:34:31 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 16, 34, 31, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/aragon/noticias/10652588/07/20/Endesa-realiza-una-inversion-de-70000-euros-en-varias-comarcas-de-Huesca.html", "text": "Endesa ha realizado una serie de actuaciones de mejora en la red el\u00e9ctrica que suministra energ\u00eda a las localidades de Almunia de San Juan, Albalate de Cinca y Fraga, situadas en las comarcas oscenses de Cinca Medio y Bajo Cinca. La compa\u00f1\u00eda ha instalado nuevos sistemas de protecci\u00f3n, control y telemando en laas l\u00edneas de media tensi\u00f3n Cinca-Almunia y Fraga-Zaid\u00edn.  Esta mejora tecnol\u00f3gica, que ha contado con una inversi\u00f3n de 70.000 euros, facilitar\u00e1 la operatividad de las instalaciones y minimizar\u00e1 el riesgo de incidencia y el tiempo de reposici\u00f3n del suministro en este nudo el\u00e9ctrico. Los trabajos, que beneficiar\u00e1n de forma directa a 2.000 clientes de la comarca, forman parte del programa de mejora de instalaciones desarrollado anualmente por Endesa con el objeto de consolidar la calidad de servicio. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 6, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_08": {"newspaper": "economista", "title": "Fundaci\u00f3n Grupo Siro consigue los primeros 20.000 kilos de alimentos con su campa\u00f1a \"Multiplicamos tu solidaridad\"", "headline": "Fundaci\u00f3n Grupo Siro, ha alcanzado los primeros 10.000 euros a favor de Bancos de Alimentos gracias a las donaciones realizadas por particulares y empresas a trav\u00e9s de su campa\u00f1a \"Multiplicamos tu solidaridad\".", "summarise": "Fundaci\u00f3n Grupo Siro, ha alcanzado los primeros 10.000 euros a favor de Bancos de Alimentos gracias a las donaciones realizadas por particulares y empresas a trav\u00e9s de su campa\u00f1a \"Multiplicamos tu solidaridad\".\nHasta la fecha 145 donantes han participado en la campa\u00f1a, entre ellos colaboradores de Cerealto Siro Foods que han destinado una cantidad de su n\u00f3mina, particulares a trav\u00e9s de la plataforma de crowfunding gofundme.com y empresas que han realizado donaciones a trav\u00e9s de Fundaci\u00f3n Grupo Siro.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 18:13:31 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 16, 13, 31, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/castilla_y_leon/noticias/10652539/07/20/Fundacion-Grupo-Siro-consigue-los-primeros-20000-kilos-de-alimentos-con-su-campana-Multiplicamos-tu-solidaridad.html", "text": "Fundaci\u00f3n Grupo Siro, ha alcanzado los primeros 10.000 euros a favor de Bancos de Alimentos gracias a las donaciones realizadas por particulares y empresas a trav\u00e9s de su campa\u00f1a \"Multiplicamos tu solidaridad\". La Fundaci\u00f3n doblar\u00e1 las aportaciones de los 145 donantes que han participado hasta 20.000 euros que se traducir\u00e1n en 20.000 kilos de alimentos que entregar\u00e1 a FESBAL (Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Bancos de Alimentos). Hasta la fecha 145 donantes han participado en la campa\u00f1a, entre ellos colaboradores de Cerealto Siro Foods que han destinado una cantidad de su n\u00f3mina, particulares a trav\u00e9s de la plataforma de crowfunding gofundme.com y empresas que han realizado donaciones a trav\u00e9s de Fundaci\u00f3n Grupo Siro. Es el caso por ejemplo de la compa\u00f1\u00eda AMBINOR, Consultora en medio ambiente y sostenibilidad, que ha querido sumarse a esta campa\u00f1a a favor de los Bancos de Alimentos con una aportaci\u00f3n econ\u00f3mica de 3.000 euros, que Fundaci\u00f3n Siro duplicar\u00e1 para convertirlos en 6.000 kilos de alimentos. La campa\u00f1a \"Multiplicamos tu solidaridad\" permanecer\u00e1 activa hasta el 31 de julio para que particulares puedan seguir realizando sus aportaciones f\u00e1cilmente a trav\u00e9s de la plataforma GoFundMe.com y haciendo click en este enlace, mientras que empresas pueden manifestar su inter\u00e9s en participar escribiendo a comunicacion@fundaciongruposiro.com. Cada donante puede elegir la cantidad de su aportaci\u00f3n, a partir de 5 euros, importe que Fundaci\u00f3n Grupo Siro doblar\u00e1 econ\u00f3micamente para convertir cada euro donado en 2 kilos de alimentos que ir\u00e1n destinados directamente a Bancos de Alimentos a trav\u00e9s de FESBAL. Estos primeros 20.000 kilos obtenidos a trav\u00e9s de la campa\u00f1a \"Multiplicamos tu solidaridad\" suman ya 60.000 kilos de alimentos que Fundaci\u00f3n Grupo Siro y Cerealto Siro Foods han donado desde el inicio de la crisis sanitaria para atender las necesidades de alimentaci\u00f3n de los colectivos m\u00e1s vulnerables especialmente afectados por la crisis econ\u00f3mica que ha generado la pandemia de la COVID-19. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 6, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_09": {"newspaper": "economista", "title": "\u00a1Todos tecn\u00f3logos! Microsoft y LinkedIn impulsar\u00e1n la digitalizaci\u00f3n de las personas desempleadas", "headline": "En los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os se crearan dos millones de nuevos empleos relacionados con la tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a. Son estimaciones de Microsoft elaboradas a partir datos facilitados por LinkedIn. La cara de una moneda que, advierte Pilar L\u00f3pez, presidenta de Microsoft en Espa\u00f1a, tambi\u00e9n tiene su cruz: \"Que el problema de la brecha tecnol\u00f3gica se va a ver agravado tras el Covid-19\".", "summarise": "Son estimaciones de Microsoft elaboradas a partir datos facilitados por LinkedIn. La cara de una moneda que, advierte Pilar L\u00f3pez, presidenta de Microsoft en Espa\u00f1a, tambi\u00e9n tiene su cruz: \"Que el problema de la brecha tecnol\u00f3gica se va a ver agravado tras el Covid-19\".\n\"Tenemos la oportunidad de proporcionar a las personas que se encuentran en proceso de b\u00fasqueda de empleo las herramientas que necesitan para adquirir las habilidades digitales m\u00e1s demandas por las empresas,\" ha declarado \u00c1ngel S\u00e1enz de Cenzano, country manager de LinkedIn para Espa\u00f1a y Portugal, durante la presentaci\u00f3n.\ncase 2 : jQuery(parrafos[1]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\ndefault: jQuery(parrafos[2]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\"));", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 18:11:16 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 16, 11, 16, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/telecomunicaciones-tecnologia/noticias/10652532/07/20/Todos-tecnologos-Microsoft-y-LinkedIn-impulsaran-la-digitalizacion-de-las-personas-desempleadas.html", "text": "En los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os se crearan dos millones de nuevos empleos relacionados con la tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a. Son estimaciones de Microsoft elaboradas a partir datos facilitados por LinkedIn. La cara de una moneda que, advierte Pilar L\u00f3pez, presidenta de Microsoft en Espa\u00f1a, tambi\u00e9n tiene su cruz: \"Que el problema de la brecha tecnol\u00f3gica se va a ver agravado tras el Covid-19\". Para tratar de paliar el efecto de las carencias digitales y contribuir a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica tras la crisis sanitaria, los dos gigantes tecnol\u00f3gicos han unido fuerzas en un proyecto global. Su objetivo: facilitar formaci\u00f3n tecnol\u00f3gica gratuita a personas desempleadas y ayudar al reciclaje de los profesionales en clave digital. La iniciativa, presentada esta semana, se vertebra a trav\u00e9s de cuatro ejes: anal\u00edtica de datos para identificar oportunidades de empleo, formaci\u00f3n en habilidades digitales, acceso ventajoso a certificaciones oficiales y herramientas adicionales para la b\u00fasqueda de empleo. Antes de la pandemia, Espa\u00f1a ocupaba el puesto 13 en la econom\u00eda mundial. Una posici\u00f3n de privilegio que ya no lo es tanto cuando se habla en t\u00e9rminos de competitividad (23), y que desciende dram\u00e1ticamente hasta el lugar 61 en el Ranking del Foro Econ\u00f3mico Mundial sobre habilidades digitales. Las previsiones futuras no son mucho m\u00e1s halag\u00fce\u00f1as. Seg\u00fan un estudio de IDC, en los pr\u00f3ximos meses el 90% de las organizaciones espa\u00f1olas sufrir\u00e1 reajustes en proyectos, retrasos en el lanzamiento de productos o servicios o pedida de ingresos por la escasez de conocimientos digitales. La misma fuente afirma que un 46% de las compa\u00f1\u00edas nacionales tiene problemas para encontrar los perfiles digitales que necesita. Unos n\u00fameros, que seg\u00fan Pilar L\u00f3pez, dejan un amplio margen de mejora. \"Nos encaminamos hacia una sociedad mucho m\u00e1s digital, en la que tanto los trabajos que se mantengan como los nuevos que surjan requerir\u00e1n nuevas capacidades digitales, y es imprescindible que los profesionales aumenten y mejoren estas capacidades\". Precisamente facilitar ese reciclaje profesional es la meta que se ha marcado este plan, que forma parte de un proyecto global de impulso a la formaci\u00f3n de Microsoft Corporation y moviliza diferentes plataformas, soluciones y recursos formativos de Microsoft, LinkedIn y GitHub. \"Tenemos la oportunidad de proporcionar a las personas que se encuentran en proceso de b\u00fasqueda de empleo las herramientas que necesitan para adquirir las habilidades digitales m\u00e1s demandas por las empresas,\" ha declarado \u00c1ngel S\u00e1enz de Cenzano, country manager de LinkedIn para Espa\u00f1a y Portugal, durante la presentaci\u00f3n.    Con 690 millones de usuarios activos, 50 millones de empresas en su radar, 11 millones de posiciones gestionadas y 36.000 habilidades profesionales puestas en juego, LinkedIn se ha convertido en la gran Bolsa de Empleo planetaria. Ahora, la red social profesional pone esta ingente cantidad de informaci\u00f3n acerca de tendencias de empleo, perfiles m\u00e1s demandados y oportunidades laborales en cada \u00e1rea geogr\u00e1fica, recogida en su Economic Graph, a disposici\u00f3n de empresas y representantes p\u00fablicos \"para ayudarles a entender mejor qu\u00e9 esta ocurriendo en sus mercados y tomar mejores decisiones\", ha anunciado S\u00e1enz de Cenzano.\nFruto de ese an\u00e1lisis de sus propios datos, LinkedIn ha identificado diez perfiles relacionadas con la tecnolog\u00eda \"con una fuerte demanda hoy y que seguir\u00e1n teni\u00e9ndola en el futuro\", ha explicado el directivo. Administrador de TI, analista de datos, analista financiero, desarrollador de software, dise\u00f1ador gr\u00e1fico, especialista en gesti\u00f3n de proyectos, especialista en servicio al cliente, marketing digital, soporte t\u00e9cnico y ventas conforman este top-ten de nichos de empleo digital. Formaci\u00f3n La formaci\u00f3n es uno de los pilares de este plan conjunto. Microsoft ofrecer\u00e1 acceso a su plataforma de formaci\u00f3n gratuita Microsoft Learn, con cerca de cien cursos gratuitos en espa\u00f1ol sobre las principales tecnolog\u00edas de la compa\u00f1\u00eda. Por su parte, LinkedIn recuerda que durante el periodo comprendido entre marzo y abril se han consumido en Espa\u00f1a 216.000 horas en LinkedIn Learning, lo que supone un incremento del 280% respecto al periodo de referencia anterior. Para responder a esa creciente necesidad, la red social ha dise\u00f1ado cuatro rutas de aprendizaje en habilidades blandas que incluyen diferentes cursos gratuitos en b\u00fasqueda de empleo, habilidades interpersonales, transformaci\u00f3n digital y diversidad e inclusi\u00f3n.\nEn los \u00faltimos a\u00f1os las certificaciones oficiales de Microsoft se han convertido en un destacado pasaporte para el empleo. Unas titulaciones que, ha recordado Pilar L\u00f3pez, son muy valoradas por los empleadores y que \"no solo sirven a los profesionales para acreditar su conocimiento avanzado sobre una determinada tecnolog\u00eda, sino que son usadas por las propias empresas como un indicador de su nivel de competitividad\". Hasta el 31 de marzo de 2021 Microsoft va a facilitar el acceso a sus certificaciones a las personas cuyo trabajo se haya visto impactado por el Covid-19. Para ello, ofrece la posibilidad de realizar estos ex\u00e1menes a un precio \"simb\u00f3lico\" de 15 d\u00f3lares, frente a los entre 100 y 150 que cuestan normalmente.\nLa cuarta palanca de este paquete de medidas consiste en habilitar una serie de herramientas de orientaci\u00f3n pr\u00e1ctica para la mejora de la empleabilidad, muchas de las cuales estar\u00e1n disponibles en el espacio opportunity.linkedin.com. Una de ellas es un servicio de ayuda tutorial para la realizaci\u00f3n de entrevistas, ofrecido gratuitamente por LinkedIn sobre la base de tecnolog\u00eda de Inteligencia artificial de Microsoft. \"El entrenamiento es vital para afrontar con garant\u00edas una entrevista de trabajo. Con esta funcionalidad, los aspirantes podr\u00e1n realizar ensayos de entrevistas y obtener un feedback muy valioso que les ayudar\u00e1 cuando llegue el momento de enfrentarse a una situaci\u00f3n real\", ha destacado \u00c1ngel S\u00e1enz de Cenzano. Espa\u00f1a como punta de lanza Este proyecto se ha marcado el ambicioso objetivo de digitalizar a 25 millones de personas en todo el mundo. En el caso espa\u00f1ol, Pilar L\u00f3pez cree que se rebasar\u00e1 la cifra que sobre el papel le corresponde proporcionalmente a nuestro pa\u00eds. \"El potencial de Espa\u00f1a es enorme. Es el pa\u00eds de la UE con mayor n\u00famero de profesionales de IT en relaci\u00f3n a su poblaci\u00f3n, pero adem\u00e1s existe un gran deseo de avanzar en el camino de la digitalizaci\u00f3n. Todos los programas de formaci\u00f3n que hemos puesto en marcha a nivel pa\u00eds en estos meses se han consumido y, de hecho, tenemos una demanda superior a la que somos capaces de satisfacer\". Por otra parte, ha recalcado, \"es imposible que las empresas nacionales pueden cubrir esos dos millones de nuevos empleos que van a llegar \u00fanicamente acudiendo al mercado. Cubrir esas capacitaciones pasa necesariamente por entrenar y reciclar a las personas en habilidades digitales\".\nEl acto de presentaci\u00f3n ha servido tambi\u00e9n para invitar a otras entidades, p\u00fablicas y privadas, tercer sector y representantes pol\u00edticos, a sumarse a una iniciativa que \"no puede limitarse al impulso dos empresas\". \"Hacemos una llamada para hacer de este proyecto en un verdadero Proyecto Pa\u00eds\", ha apremiado la presidenta de Microsoft \"Se necesita la acci\u00f3n coordinada del Gobierno y del sector privado. Invertir en las personas e incentivar a las empresas para que contraten y eleven las capacidades digitales de sus profesionales. Y adem\u00e1s no hay tiempo que perder. Porque de nuestra capacidad para mejorar esos niveles de digitalizaci\u00f3n depender\u00e1 en buena medida el \u00e9xito o el fracaso de la econom\u00eda post-Covid-19\"\n\t\t\t\tif (dispositivo=='mobile'){\n\t\t\t\t\tjQuery(\"div[class='b300 pub_desk251']\").remove();\n\t\t\t\t\tif(gts_gpt != 'sync'){ googletag.cmd.push(function() { googletag.display('300x251'); });}else{googletag.display('300x251'); }\n\t\t\t\t}\n\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\tif (dispositivo=='mobile'){\n\t\t\t\t\t\t\t\tparrafos = jQuery(\".Article__paragraphGroup p:not(:empty)\");\n\t\t\t\t\t\t\t\tswitch(parrafos.length){\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tcase 1 : jQuery(\"div[class='b300 pub_mob250']\").after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tcase 2 : jQuery(parrafos[1]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tdefault: jQuery(parrafos[2]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\"));\n\t\t\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t\t\n                            parrafos = jQuery(\".Article__paragraphGroup>p:not(:empty)\");\n                            parrafo_posicion = 5>parrafos.length?parrafos[parrafos.length-1]:parrafos[4];\n                            div = document.createElement(\"div\");\n                            div.id = \"contentbox1\";\n                            div.className = \"contentbox\";\n                            parrafo_posicion.after(div);\n                            jQuery(\"#contentbox1\").html(\"<div id='contentbox-inline'></div>\");\n                        \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLinkedIn: \"Las empresas deben adaptarse para ofrecer m\u00e1s valor al empleado\"\n\n\n\t\t\t\t\tjQuery(function(){jQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML=jQuery(\"caja-noticia-s\")[0].innerHTML;\n\t\t\t\t\tjQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML = jQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML.replace(\"lazy lazy-loading\", \"lazy lazy-loading lazy-loaded\")});\n\t\t\t\t\ncomentariosforum1WhatsAppFacebookTwitterLinkedin\n\n Con 690 millones de usuarios activos, 50 millones de empresas en su radar, 11 millones de posiciones gestionadas y 36.000 habilidades profesionales puestas en juego, LinkedIn se ha convertido en la gran Bolsa de Empleo planetaria. Ahora, la red social profesional pone esta ingente cantidad de informaci\u00f3n acerca de tendencias de empleo, perfiles m\u00e1s demandados y oportunidades laborales en cada \u00e1rea geogr\u00e1fica, recogida en su Economic Graph, a disposici\u00f3n de empresas y representantes p\u00fablicos \"para ayudarles a entender mejor qu\u00e9 esta ocurriendo en sus mercados y tomar mejores decisiones\", ha anunciado S\u00e1enz de Cenzano. Fruto de ese an\u00e1lisis de sus propios datos, LinkedIn ha identificado diez perfiles relacionadas con la tecnolog\u00eda \"con una fuerte demanda hoy y que seguir\u00e1n teni\u00e9ndola en el futuro\", ha explicado el directivo. Administrador de TI, analista de datos, analista financiero, desarrollador de software, dise\u00f1ador gr\u00e1fico, especialista en gesti\u00f3n de proyectos, especialista en servicio al cliente, marketing digital, soporte t\u00e9cnico y ventas conforman este top-ten de nichos de empleo digital. La formaci\u00f3n es uno de los pilares de este plan conjunto. Microsoft ofrecer\u00e1 acceso a su plataforma de formaci\u00f3n gratuita Microsoft Learn, con cerca de cien cursos gratuitos en espa\u00f1ol sobre las principales tecnolog\u00edas de la compa\u00f1\u00eda. Por su parte, LinkedIn recuerda que durante el periodo comprendido entre marzo y abril se han consumido en Espa\u00f1a 216.000 horas en LinkedIn Learning, lo que supone un incremento del 280% respecto al periodo de referencia anterior. Para responder a esa creciente necesidad, la red social ha dise\u00f1ado cuatro rutas de aprendizaje en habilidades blandas que incluyen diferentes cursos gratuitos en b\u00fasqueda de empleo, habilidades interpersonales, transformaci\u00f3n digital y diversidad e inclusi\u00f3n. En los \u00faltimos a\u00f1os las certificaciones oficiales de Microsoft se han convertido en un destacado pasaporte para el empleo. Unas titulaciones que, ha recordado Pilar L\u00f3pez, son muy valoradas por los empleadores y que \"no solo sirven a los profesionales para acreditar su conocimiento avanzado sobre una determinada tecnolog\u00eda, sino que son usadas por las propias empresas como un indicador de su nivel de competitividad\". Hasta el 31 de marzo de 2021 Microsoft va a facilitar el acceso a sus certificaciones a las personas cuyo trabajo se haya visto impactado por el Covid-19. Para ello, ofrece la posibilidad de realizar estos ex\u00e1menes a un precio \"simb\u00f3lico\" de 15 d\u00f3lares, frente a los entre 100 y 150 que cuestan normalmente. La cuarta palanca de este paquete de medidas consiste en habilitar una serie de herramientas de orientaci\u00f3n pr\u00e1ctica para la mejora de la empleabilidad, muchas de las cuales estar\u00e1n disponibles en el espacio opportunity.linkedin.com. Una de ellas es un servicio de ayuda tutorial para la realizaci\u00f3n de entrevistas, ofrecido gratuitamente por LinkedIn sobre la base de tecnolog\u00eda de Inteligencia artificial de Microsoft. \"El entrenamiento es vital para afrontar con garant\u00edas una entrevista de trabajo. Con esta funcionalidad, los aspirantes podr\u00e1n realizar ensayos de entrevistas y obtener un feedback muy valioso que les ayudar\u00e1 cuando llegue el momento de enfrentarse a una situaci\u00f3n real\", ha destacado \u00c1ngel S\u00e1enz de Cenzano. Este proyecto se ha marcado el ambicioso objetivo de digitalizar a 25 millones de personas en todo el mundo. En el caso espa\u00f1ol, Pilar L\u00f3pez cree que se rebasar\u00e1 la cifra que sobre el papel le corresponde proporcionalmente a nuestro pa\u00eds. \"El potencial de Espa\u00f1a es enorme. Es el pa\u00eds de la UE con mayor n\u00famero de profesionales de IT en relaci\u00f3n a su poblaci\u00f3n, pero adem\u00e1s existe un gran deseo de avanzar en el camino de la digitalizaci\u00f3n. Todos los programas de formaci\u00f3n que hemos puesto en marcha a nivel pa\u00eds en estos meses se han consumido y, de hecho, tenemos una demanda superior a la que somos capaces de satisfacer\". Por otra parte, ha recalcado, \"es imposible que las empresas nacionales pueden cubrir esos dos millones de nuevos empleos que van a llegar \u00fanicamente acudiendo al mercado. Cubrir esas capacitaciones pasa necesariamente por entrenar y reciclar a las personas en habilidades digitales\". El acto de presentaci\u00f3n ha servido tambi\u00e9n para invitar a otras entidades, p\u00fablicas y privadas, tercer sector y representantes pol\u00edticos, a sumarse a una iniciativa que \"no puede limitarse al impulso dos empresas\". \"Hacemos una llamada para hacer de este proyecto en un verdadero Proyecto Pa\u00eds\", ha apremiado la presidenta de Microsoft \"Se necesita la acci\u00f3n coordinada del Gobierno y del sector privado. Invertir en las personas e incentivar a las empresas para que contraten y eleven las capacidades digitales de sus profesionales. Y adem\u00e1s no hay tiempo que perder. Porque de nuestra capacidad para mejorar esos niveles de digitalizaci\u00f3n depender\u00e1 en buena medida el \u00e9xito o el fracaso de la econom\u00eda post-Covid-19\" \u00bfNo eres usuario? Cuidado con hacer religiones en la econom\u00eda.La \"digitalizaci\u00f3n\" suena muy bien, porque lo asociamos con \"ser m\u00e1s inteligente\", pero el control de la energ\u00eda y de las industrias primarias es lo que saca adelante la econom\u00eda. La producci\u00f3n eficiente de energ\u00eda renovable es lo que va a hacer rico a los pa\u00edses. Las empresas de software en EEUU despiden a sus empleados pasados los 40. Y el centro mundial de la digitalizaci\u00f3n se ha convertido en un caos con una desigualdad brutal donde la gente se emprende a tiros por la calle.De nuevo recordar que Darwin no dijo que sobrevive el m\u00e1s listo o el m\u00e1s fuerte, sino el que mejor se adapta. Y el que mejor se adapte ser\u00e1 el pa\u00eds que garantice su autoabastecimiento energ\u00e9tico y de agua potable y de riego. Cada a\u00f1o m\u00e1s de decenas de millones de toneladas de biomasa acaban quem\u00e1ndose en incendios en Espa\u00f1a. Si se utilicen bien dejar\u00edamos de importan petroleo por valor de miles de millones de euros garantizando el empleo local. Por all\u00ed hay que empezar.Y esto lo firma alguien que se gana la vida con la \"digitalizaci\u00f3n\", pero que no es tan tonto para caer en el error de dejarse llevar por su ego.Recordar tambi\u00e9n que Microsoft es experta en sacarle el dinero a la gente con licencias, software defectuoso y monopolios ilegales.", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 7, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_10": {"newspaper": "economista", "title": "Las rebajas no ayudan a frenar la ca\u00edda de facturaci\u00f3n en las Pymes", "headline": "Las cifras de ventas en los peque\u00f1os y medianos comercios contin\u00faan lejos de los niveles precovid, a pesar de la reactivaci\u00f3n de las actividades y la vuelta a la 'nueva' normalidad. Seg\u00fan una encuesta de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Comercio (CEC), la primera semana de rebajas registra una ca\u00edda de la facturaci\u00f3n de entre un 20% y un 30% respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior, con variaciones seg\u00fan provincias y sectores de actividad, llegando al 50% en los territorios m\u00e1s dependientes del turismo. El gasto medio por persona se situar\u00e1 en estas rebajas en 90 euros. Por sectores, el m\u00e1s afectado es textil y calzado.", "summarise": "Seg\u00fan una encuesta de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Comercio (CEC), la primera semana de rebajas registra una ca\u00edda de la facturaci\u00f3n de entre un 20% y un 30% respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior, con variaciones seg\u00fan provincias y sectores de actividad, llegando al 50% en los territorios m\u00e1s dependientes del turismo.\nComo ya hab\u00eda adelantado la Confederaci\u00f3n, la campa\u00f1a de rebajas no va a servir para paliar la dif\u00edcil situaci\u00f3n que vive el sector del comercio y s\u00f3lo le dar\u00e1 un respiro temporal dinamizando el consumo y reactivando las ventas de forma puntual.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 18:01:23 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 16, 1, 23, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652503/07/20/Las-rebajas-no-ayudan-a-frenar-la-caida-de-facturacion-en-las-Pymes.html", "text": "Las cifras de ventas en los peque\u00f1os y medianos comercios contin\u00faan lejos de los niveles precovid, a pesar de la reactivaci\u00f3n de las actividades y la vuelta a la 'nueva' normalidad. Seg\u00fan una encuesta de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Comercio (CEC), la primera semana de rebajas registra una ca\u00edda de la facturaci\u00f3n de entre un 20% y un 30% respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior, con variaciones seg\u00fan provincias y sectores de actividad, llegando al 50% en los territorios m\u00e1s dependientes del turismo. El gasto medio por persona se situar\u00e1 en estas rebajas en 90 euros. Por sectores, el m\u00e1s afectado es textil y calzado. Como ya hab\u00eda adelantado la Confederaci\u00f3n, la campa\u00f1a de rebajas no va a servir para paliar la dif\u00edcil situaci\u00f3n que vive el sector del comercio y s\u00f3lo le dar\u00e1 un respiro temporal dinamizando el consumo y reactivando las ventas de forma puntual.  El adelanto de las rebajas y los agresivos descuentos en las grandes superficies y, posteriormente, en las tiendas f\u00edsicas, acentuados este a\u00f1o por la at\u00edpica situaci\u00f3n del comercio tras m\u00e1s de dos meses y medio cerrados, tampoco han ayudado. \"Las pocas ventas que se est\u00e1n produciendo en los peque\u00f1os comercios se hacen con descuentos muy agresivos; los comerciantes necesitan eliminar el stock y lo hacen sin apenas m\u00e1rgenes de beneficio. Es pan para hoy y hambre para ma\u00f1ana\", se\u00f1ala Pedro Campo, presidente de la CEC. La CEC ve imprescindible volver a los periodos tradicionales de rebajas previos a la liberalizaci\u00f3n de 2012 para recuperar el impacto positivo de las mismas, as\u00ed como el objetivo con el que fueron creadas: dar salida al stock acumulado a precios competitivos. En cuanto a empleo en el sector, entre diciembre de 2019 y junio de 2020 el comercio minorista experiment\u00f3 una ca\u00edda en el n\u00famero de afiliados del 4,3%, entre el r\u00e9gimen general y el de aut\u00f3nomos. Y la situaci\u00f3n a final de a\u00f1o no va a mejorar; la Confederaci\u00f3n prev\u00e9 que el cierre de tiendas se produzca en cascada, ya que desde que se levant\u00f3 el estado de alarma, el 10% de tiendas del peque\u00f1o comercio no ha llegado ni a abrir, a lo que se sumar\u00e1 otro 10% que cerrar\u00e1 de aqu\u00ed a final de a\u00f1o. Esto supone que, sin ayudas urgentes y espec\u00edficas para el sector, el 20% de los comercios situados a pie de calle cerrar\u00e1 sus puertas de aqu\u00ed a diciembre, un porcentaje que asciende hasta la alarmante cifra del 50% en el caso de los peque\u00f1os y medianos comercios ubicados en locales de centros comerciales.  Por ello desde la CEC ve imprescindible adoptar una serie de medidas para salvar al sector. Entre sus propuestas, la Confederaci\u00f3n solicita que se adopten medidas de apoyo fiscal y financiero que garanticen la liquidez a los comercios, el aplazamiento del pago de la deuda tributaria y suspensi\u00f3n del pago de tributos, la reducci\u00f3n dr\u00e1stica del recargo de equivalencia o garantizar las mismas normas de funcionamiento para todos los operadores de comercio con independencia de que el canal de venta sea offline u online. Adem\u00e1s, considera fundamental posibilitar la tramitaci\u00f3n de nuevos ERTEs en funci\u00f3n a la evoluci\u00f3n y fases del\u00a0desconfinamiento, con el fin de garantizar la sostenibilidad y el empleo de las empresas. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 7, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_11": {"newspaper": "economista", "title": "Esc\u00e1ndalo Wirecard: \u00bfc\u00f3mo se regula una empresa que act\u00faa como un banco, pero que no lo es?", "headline": "La quiebra de la compa\u00f1\u00eda de pagos alemana Wirecard como consecuencia de un fraude contable milmillonario ha mostrado un punto ciego para los 'vigilantes' del sistema financiero mundial: \u00bfc\u00f3mo se regula una empresa que act\u00faa como un banco, pero que en realidad no lo es?", "summarise": "La quiebra de la compa\u00f1\u00eda de pagos alemana Wirecard como consecuencia de un fraude contable milmillonario ha mostrado un punto ciego para los 'vigilantes' del sistema financiero mundial: \u00bfc\u00f3mo se regula una empresa que act\u00faa como un banco, pero que en realidad no lo es?\nEn los \u00faltimos d\u00edas los t\u00edtulos de la empresa de pagos han vivido repuntes puntuales ante los rumores de que el capital riesgo u otras compa\u00f1\u00edas del sector, como la gigante francesa Worldline, est\u00e1n interesados en comprarle activos.\nEn Europa, una empresa cruza la l\u00ednea hacia las finanzas y todo el escrutinio regulatorio que conlleva cuando m\u00e1s del 50% de su negocio est\u00e1 asociado con actividades financieras como pr\u00e9stamos y dep\u00f3sitos, seg\u00fan la EBA.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 17:12:21 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 15, 12, 21, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652342/07/20/Escandalo-Wirecard-como-se-regula-una-empresa-que-actua-como-un-banco-pero-que-en-realidad-no-los-es.html", "text": "La quiebra de la compa\u00f1\u00eda de pagos alemana Wirecard como consecuencia de un fraude contable milmillonario ha mostrado un punto ciego para los 'vigilantes' del sistema financiero mundial: \u00bfc\u00f3mo se regula una empresa que act\u00faa como un banco, pero que en realidad no lo es? El pasado 26 de junio, la fintech alemana Wirecard anunci\u00f3 que hab\u00eda comenzado los tr\u00e1mites para declararse insolvente. La compa\u00f1\u00eda pas\u00f3 a ser as\u00ed la primera de la historia que quiebra con sus acciones cotizando en el Dax 30, el principal \u00edndice de la bolsa de Frankfurt.  El d\u00eda 18 del pasado mes dio a conocer un 'agujero' de 1.900 millones de euros en sus cuentas. Una enorme cuant\u00eda de dinero que, seg\u00fan admiti\u00f3 escasos d\u00edas despu\u00e9s, es muy probable que realmente no haya existido nunca.  Desde aquel d\u00eda Wirecard ha vivido una aut\u00e9ntica debacle en bolsa. Sus acciones se han desplomado cerca de un 98%, ya que actualmente se mueven en torno a los 2,5 euros frente a los 104,5 euros en los que acabaron la jornada justo anterior a que se descubriera el fraude contable. El 26 de junio llegaron a tocar un precio m\u00ednimo en 1,080 euros.   En los \u00faltimos d\u00edas los t\u00edtulos de la empresa de pagos han vivido repuntes puntuales ante los rumores de que el capital riesgo u otras compa\u00f1\u00edas del sector, como la gigante francesa Worldline, est\u00e1n interesados en comprarle activos.  Asimismo, el banco germano Deutsche Bank estudia darle apoy\u00f3 financiero. Pero este martes la entidad ha frenado las expectativas. \"Cuando hay una oportunidad de ocuparse de la tecnolog\u00eda, por supuesto que lo analizamos, pero las compras deben crear siempre valor para los accionistas\", ha declarado el presidente de Deutsche Bank, Christian Sewing, seg\u00fan informa EFE.  Con todo, el de Wirecard es el mayor esc\u00e1ndalo empresarial vivido en Alemania desde hace a\u00f1os, socavando la reputaci\u00f3n del pa\u00eds como centro de negocios y financiero.  Adem\u00e1s, ha dejado en evidencia que la compa\u00f1\u00eda de pagos germana, considerada durante a\u00f1os la fintech estrella del pa\u00eds (incluso se conoc\u00eda coloquialmente como la 'Paypal alemana'), ha escapado del estricto control del supervisor burs\u00e1til alem\u00e1n (BaFin), ya que este se centr\u00f3 en la unidad bancaria de la empresa en lugar de en Wirecard en su conjunto.  Ante los hechos, el Gobierno de Alemania est\u00e1 estudiando qui\u00e9n regula a qui\u00e9n, lo que tambi\u00e9n puede suponer un replanteamiento de la regulaci\u00f3n de la industria de fintech en general. A medida que los bancos se recuperaron despu\u00e9s de la crisis financiera de 2008 e invirtieron miles de millones para afrontar los litigios resultantes, en vez de en nueva tecnolog\u00eda, otras compa\u00f1\u00edas aparecieron. Wirecard y otras empresas competidoras como Adyen NV procesan los pagos mucho m\u00e1s r\u00e1pido que los bancos tradicionales, adem\u00e1s de ofrecer a los clientes m\u00e1s herramientas para gestionar sus riesgos y para aprender de sus propios h\u00e1bitos de consumo.  Asimismo, grandes tecnol\u00f3gicas como Amazon y Alphabet (matriz de Google) ponen cada vez m\u00e1s el foco en los servicios financieros.  Sin embargo, en la actualidad algunas parcelas dentro del sector fintech no est\u00e1n supervisados, sobre todo en el \u00e1rea de las criptomonedas. Seg\u00fan la Autoridad Bancaria Europea (EBA, por sus siglas en ingl\u00e9s), en torno al 31% de las empresas fintech en Europa no est\u00e1n sujetas a ninguna regulaci\u00f3n. \"Necesitamos una regulaci\u00f3n que trate a los bancos y no bancos en igualdad de condiciones\", defendi\u00f3 Benoit Coeure, jefe de innovaci\u00f3n del Banco de Pagos Internacionales (BPI, m\u00e1s conocido como 'el banco central para bancos centrales'), en una entrevista para Bloomberg TV el viernes.  En muchos casos ya existen solapamientos regulatorios, pero algunos expertos afirman que se deben cubrir m\u00e1s vac\u00edos legales\u00a0para garantizar que las compa\u00f1\u00edas digitales sean supervisadas como firmas financieras. En Europa, una empresa cruza la l\u00ednea hacia las finanzas y todo el escrutinio regulatorio que conlleva cuando m\u00e1s del 50% de su negocio est\u00e1 asociado con actividades financieras como pr\u00e9stamos y dep\u00f3sitos, seg\u00fan la EBA. De esta forma, Wirecard no fue clasificada como una compa\u00f1\u00eda financiera en los an\u00e1lisis de BaFin y otras instituciones. \"El verdadero problema es que BaFin no utiliz\u00f3 los poderes que ya ten\u00eda\", defendi\u00f3 Sven Giegold, miembro del Parlamento Europeo para el Partido Verde, en declaraciones recogidas por Bloomberg. \"Esto es negligencia del supervisor, por lo que es necesario un nuevo enfoque para la regulaci\u00f3n financiera de las fintech\", a\u00f1adi\u00f3. Si bien catalogar a Wirecard como una compa\u00f1\u00eda financiera le habr\u00eda dado a BaFin m\u00e1s control, tambi\u00e9n es cierto que el 'perro guardi\u00e1n' germano ya contaba con se\u00f1ales de alerta antes de que saliera a la luz el esc\u00e1ndalo: BaFin recibi\u00f3 documentos que se\u00f1alaban irregularidades contables en la empresa en enero de 2019 (es decir, hace a\u00f1o y medio). Por ello, el organismo ha sido duramente criticado por haber actuado con mucha lentitud. \u00bfNo eres usuario? Ya ten\u00eda medio olvidado mis recelos con la excesiva intromisi\u00f3n de las tecnol\u00f3gicas en el negocio bancario... espero que no veamos ning\u00fan cataclismo econ\u00f3mico por la intromisi\u00f3n de las americanas.", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 7, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_12": {"newspaper": "economista", "title": "Los nueve proyectos innovadores que la Fundaci\u00f3n Mapfre elige en un mundo postcovid", "headline": "Transformaci\u00f3n social e impacto global. Son los principales atributos por los que han destacado los nueve proyectos de innovaci\u00f3n social que se han clasificado estos d\u00edas en las semifinales de unos premios que promueve Fundaci\u00f3n MAPFRE desde hace tres a\u00f1os y que tienen como objetivo mejorar la salud, la movilidad sostenible y la innovaci\u00f3n aseguradora. Los proyectos finalistas, que en esta edici\u00f3n proceden de Brasil, Ecuador, Espa\u00f1a y Per\u00fa, pretenden dar respuesta a grandes desaf\u00edos, como, mejorar la calidad de vida de las personas, reducir la contaminaci\u00f3n de las ciudades, apoyar a las personas mayores, entre otros, y hacer frente a las necesidades generadas durante la crisis actual .", "summarise": "Los proyectos finalistas, que en esta edici\u00f3n proceden de Brasil, Ecuador, Espa\u00f1a y Per\u00fa, pretenden dar respuesta a grandes desaf\u00edos, como, mejorar la calidad de vida de las personas, reducir la contaminaci\u00f3n de las ciudades, apoyar a las personas mayores, entre otros, y hacer frente a las necesidades generadas durante la crisis actual .\nJurado de expertos Un grupo de expertos elegidos por Fundaci\u00f3n MAPFRE e IE University, socio acad\u00e9mico de estos premios, han elegido los proyectos con mayor potencial de impacto social, as\u00ed como los m\u00e1s viables desde el punto de vista t\u00e9cnico, econ\u00f3mico y organizativo, y los que mejor se han adaptado a esta nueva situaci\u00f3n.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 16:49:30 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 14, 49, 30, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652274/07/20/Los-nueve-proyectos-innovadores-que-la-Fundacion-Mapfre-elige-en-un-mundo-postcovid.html", "text": "Transformaci\u00f3n social e impacto global. Son los principales atributos por los que han destacado los nueve proyectos de innovaci\u00f3n social que se han clasificado estos d\u00edas en las semifinales de unos premios que promueve Fundaci\u00f3n MAPFRE desde hace tres a\u00f1os y que tienen como objetivo mejorar la salud, la movilidad sostenible y la innovaci\u00f3n aseguradora. Los proyectos finalistas, que en esta edici\u00f3n proceden de Brasil, Ecuador, Espa\u00f1a y Per\u00fa, pretenden dar respuesta a grandes desaf\u00edos, como, mejorar la calidad de vida de las personas, reducir la contaminaci\u00f3n de las ciudades, apoyar a las personas mayores, entre otros, y hacer frente a las necesidades generadas durante la crisis actual . Mejora de la salud y tecnolog\u00eda digital En esta categor\u00eda han llegado a la final: Instituto Laura Fresatto (Brasil), que ha desarrollado una plataforma de inteligencia artificial que env\u00eda se\u00f1ales tempranas a los profesionales de la salud de pacientes con riesgo de deterioro cl\u00ednico, contribuyendo as\u00ed a reducir la mortalidad y la estancia hospitalaria. Tambi\u00e9n destacan Hope (Per\u00fa), un kit de an\u00e1lisis de muestras de ADN con auto-toma, sencillo y de bajo coste, que detecta las cepas de alto riesgo del VPH y permite prevenir el c\u00e1ncer de cuello uterino en mujeres; y i4life (Espa\u00f1a), un dispositivo inteligente que se acopla a un bast\u00f3n y que es capaz de emitir est\u00edmulos visuales y t\u00e1ctiles para ayudar a que las personas con P\u00e1rkinson y Alzh\u00e9imer ganen confianza e independencia. Innovaci\u00f3n aseguradora En esta categor\u00eda se han clasificado: Electroware (Brasil), una sencilla plataforma de bajo coste y f\u00e1cil instalaci\u00f3n que proporciona informaci\u00f3n sobre la calidad de la energ\u00eda y contribuye a reducir el riesgo de da\u00f1os el\u00e9ctricos; Saving the planet you have innovative health insurance (Per\u00fa), programa que proporciona a personas vulnerables y afectadas por tuberculosis la posibilidad de realizar actividades de reciclaje de residuos s\u00f3lidos y obtener, con los fondos recaudados, un seguro de salud; y Pensium (Espa\u00f1a), una soluci\u00f3n que facilita que las personas mayores dependientes puedan  financiar sus cuidados asistenciales, en residencia privada o en su domicilio, sin necesidad de vender su casa. Movilidad sostenible y seguridad vial En esta categor\u00eda destacan tres proyectos: Guiaderodas (Brasil), app colaborativa m\u00f3vil que permite a las personas con discapacidad y movilidad limitada, verificar y revisar el nivel de accesibilidad que existe en un lugar concreto; Clipp-MaaS (Ecuador), plataforma multimodal que permite dise\u00f1ar un plan de movilidad a medida, a trav\u00e9s de todas las opciones de transporte disponibles en una ciudad; y Bast\u00f3n Egara (Espa\u00f1a), un mango de asistencia inteligente, que se adapta a los bastones que utilizan las personas ciegas y que permite evitar colisiones dolorosas con obst\u00e1culos situados por encima de la cintura. Jurado de expertos Un grupo de expertos elegidos por Fundaci\u00f3n MAPFRE e IE University, socio acad\u00e9mico de estos premios, han elegido los proyectos con mayor potencial de impacto social, as\u00ed como los m\u00e1s viables desde el punto de vista t\u00e9cnico, econ\u00f3mico y organizativo, y los que mejor se han adaptado a esta nueva situaci\u00f3n. Red de innovadores Los proyectos participantes forman ya parte de Red Innova, una comunidad emprendedora con m\u00e1s de 60 startups -incluidos los ganadores de pasadas ediciones, que comparten proyectos y experiencias, y que ha sido especialmente activa durante el confinamiento. En este sentido, muchos de los emprendedores sociales han adaptado sus servicios a las necesidades generadas por la pandemia, como por ejemplo a trav\u00e9s de la producci\u00f3n de material sanitario con impresoras 3D, ofreciendo servicios gratuitos de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica, atendiendo a agricultores por v\u00eda telem\u00e1tica, y aportando rehabilitaci\u00f3n o monitorizaci\u00f3n remota online, entre otros.  Mentoring y visibilidad ante inversores Los nueve finalistas recibir\u00e1n apoyo, orientaci\u00f3n y ayuda para comunicar y desarrollar de la forma m\u00e1s efectiva sus propuestas a trav\u00e9s de coaching y acceder\u00e1n a un plan de relaciones p\u00fablicas para potenciar la visibilidad de sus proyectos ante potenciales inversores y financiadores. Final: Madrid, 29 de octubre Fundaci\u00f3n MAPFRE espera poder celebrar una gran final como en las ediciones anteriores, lo que depender\u00e1 de las medidas de seguridad vigentes en ese momento. La ceremonia se adaptar\u00e1 a los protocolos recomendados por las autoridades y a las realidades de los pa\u00edses que participan en el certamen. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 8, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_13": {"newspaper": "economista", "title": "Denuncian el precio abusivo del remdesivir: 2.000 euros de tratamiento frente a los 6 de producci\u00f3n", "headline": "La Fundaci\u00f3n Salud por Derecho ha denunciado este martes el \"abusivo\" precio del f\u00e1rmaco remdesivir para tratar los casos graves de Covid-19, cuyo coste por tratamiento asciende a 2.083 euros, frente a los seis euros que cuesta producirlo.", "summarise": "La Fundaci\u00f3n Salud por Derecho ha denunciado este martes el \"abusivo\" precio del f\u00e1rmaco remdesivir para tratar los casos graves de Covid-19, cuyo coste por tratamiento asciende a 2.083 euros, frente a los seis euros que cuesta producirlo.\n\"Otros pa\u00edses como el nuestro van a tener que detraer recursos de otras partidas sanitarias igualmente o m\u00e1s necesarias\" Y se ha referido en concreto al uso de licencias obligatorias para suspender temporalmente la patente de un medicamento y poder producir gen\u00e9ricos, provocando as\u00ed una bajada de los precios y asegurando una mayor producci\u00f3n y el abastecimiento.\ncase 2 : jQuery(parrafos[1]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\ndefault: jQuery(parrafos[2]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\"));", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 16:24:48 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 14, 24, 48, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652217/07/20/Denuncian-el-precio-abusivo-del-remdesivir-2000-euros-de-tratamiento-frente-a-los-6-de-produccion.html", "text": "La Fundaci\u00f3n Salud por Derecho ha denunciado este martes el \"abusivo\" precio del f\u00e1rmaco remdesivir para tratar los casos graves de Covid-19, cuyo coste por tratamiento asciende a 2.083 euros, frente a los seis euros que cuesta producirlo. La directora de Salud por Derecho, Vanessa L\u00f3pez, ha recordado adem\u00e1s que existe una enorme cantidad de dinero p\u00fablico invertido en el desarrollo de este f\u00e1rmaco y en sus ensayos cl\u00ednicos que, ha advertido, no han demostrado una reducci\u00f3n significativa de la mortalidad en los pacientes. \"El precio de los medicamentos deber\u00eda ir relacionado con lo que cuesta desarrollarlos y producirlos, m\u00e1s un beneficio justo y razonable, sobre todo teniendo en cuenta el esfuerzo p\u00fablico que se ha invertido en toda la cadena de I+D\", ha subrayado. En este sentido, ha recordado a los gobiernos que, ante la escalada continuada en el precio de los f\u00e1rmacos y en casos como el actual, inmersos en una enorme crisis de salud p\u00fablica, existen f\u00f3rmulas que permiten asegurar precios justos y asequibles. \"Otros pa\u00edses como el nuestro van a tener que detraer recursos de otras partidas sanitarias igualmente o m\u00e1s necesarias\" Y se ha referido en concreto al uso de licencias obligatorias para suspender temporalmente la patente de un medicamento y poder producir gen\u00e9ricos, provocando as\u00ed una bajada de los precios y asegurando una mayor producci\u00f3n y el abastecimiento. \"El elevado y abusivo precio del remdesivir va a suponer una barrera de acceso para los pa\u00edses, sobre todo, los m\u00e1s pobres. Otros pa\u00edses como el nuestro, en caso de poder adquirirlo, van a tener que detraer recursos de otras partidas sanitarias igualmente o m\u00e1s necesarias\", ha lamentado. Adem\u00e1s, ha recordado que EEUU ha anunciado la compra de casi la totalidad de la producci\u00f3n del remdesivir para los pr\u00f3ximos tres meses -unos 500.000 tratamientos- , por lo que \"no solo nos encontramos ante un problema de precio abusivo, tambi\u00e9n de suministro\".    En casos como el actual, o ante los precios \"desorbitados\" de f\u00e1rmacos para la hepatitis C o el c\u00e1ncer, las autoridades nacionales deben de hacer uso de las licencias obligatorias que permiten al pa\u00eds que la aplica suspender temporalmente una patente para que una empresa pueda producirlo como gen\u00e9rico, pagando a la empresa titular de la patente una compensaci\u00f3n econ\u00f3mica, se\u00f1ala.\n\"Es esperable que en los pr\u00f3ximos meses salgan nuevos medicamentos y vacunas para la Covid-19 y tenemos ahora la oportunidad de hacer las cosas de manera diferente y mejor\", anima.\n\t\t\t\tif (dispositivo=='mobile'){\n\t\t\t\t\tjQuery(\"div[class='b300 pub_desk251']\").remove();\n\t\t\t\t\tif(gts_gpt != 'sync'){ googletag.cmd.push(function() { googletag.display('300x251'); });}else{googletag.display('300x251'); }\n\t\t\t\t}\n\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\tif (dispositivo=='mobile'){\n\t\t\t\t\t\t\t\tparrafos = jQuery(\".Article__paragraphGroup p:not(:empty)\");\n\t\t\t\t\t\t\t\tswitch(parrafos.length){\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tcase 1 : jQuery(\"div[class='b300 pub_mob250']\").after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tcase 2 : jQuery(parrafos[1]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tdefault: jQuery(parrafos[2]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\"));\n\t\t\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t\t\n                            parrafos = jQuery(\".Article__paragraphGroup>p:not(:empty)\");\n                            parrafo_posicion = 5>parrafos.length?parrafos[parrafos.length-1]:parrafos[4];\n                            div = document.createElement(\"div\");\n                            div.id = \"contentbox1\";\n                            div.className = \"contentbox\";\n                            parrafo_posicion.after(div);\n                            jQuery(\"#contentbox1\").html(\"<div id='contentbox-inline'></div>\");\n                        \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLa UE autoriza la venta del remdesivir contra el coronavirus\n\n\n\t\t\t\t\tjQuery(function(){jQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML=jQuery(\"caja-noticia-s\")[0].innerHTML;\n\t\t\t\t\tjQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML = jQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML.replace(\"lazy lazy-loading\", \"lazy lazy-loading lazy-loaded\")});\n\t\t\t\t\nRelacionados\nLa Agencia Europea del Medicamento avala el remdesivir de Gilead como el primer tratamiento contra el covid-19\n\n\ncomentariosforum5WhatsAppFacebookTwitterLinkedin\n\n En casos como el actual, o ante los precios \"desorbitados\" de f\u00e1rmacos para la hepatitis C o el c\u00e1ncer, las autoridades nacionales deben de hacer uso de las licencias obligatorias que permiten al pa\u00eds que la aplica suspender temporalmente una patente para que una empresa pueda producirlo como gen\u00e9rico, pagando a la empresa titular de la patente una compensaci\u00f3n econ\u00f3mica, se\u00f1ala. \"Es esperable que en los pr\u00f3ximos meses salgan nuevos medicamentos y vacunas para la Covid-19 y tenemos ahora la oportunidad de hacer las cosas de manera diferente y mejor\", anima. \u00bfNo eres usuario? COMO DIRIA RR . . . . \"\u00a1ES EL MERCADO AMIGO!\". Y el \"listo\" de Trump a comprarlo como un loco fanfarr\u00f3n. Todo puede ser que despu\u00e9s de ese impulso comprador, se arrepienta y les pague solo el coste de producci\u00f3n en base a vete a saber qu\u00e9... eso s\u00ed ser\u00eda muy trumpiano. Tranquilos, que Trump ya se habr\u00e1 llevado su mordida. \u00bfO sois tan ingenuos como para pensar que piensa en alguien m\u00e1s que \u00e9l? 4. Muy grave ser\u00eda eso incluso para \u00e9l, pero si es as\u00ed, antes o despu\u00e9s la Justicia tomar\u00e1 cartas en el asunto, sobre todo si pierde las elecciones.", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 8, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_14": {"newspaper": "economista", "title": "Los empleados de Mercadona descansar\u00e1n dos d\u00edas a la semana", "headline": "Mercadona ha firmado con los sindicatos UGT y CCOO la implantaci\u00f3n en sus m\u00e1s de 1.600 supermercados de la denominada \"jornada laboral 5+2\". Como su nombre indica, este sistema organizativo permitir\u00e1 a los trabajadores trabajar cinco d\u00edas semanales y librar dos. Su entrada en vigor se producir\u00e1 el pr\u00f3ximo 3 de agosto de 2020, seg\u00fan lo acordado con el \"comit\u00e9 intercentros de empresa\", donde est\u00e1n representados todos trabajadores de la compa\u00f1\u00eda valenciana.", "summarise": "Pero, adem\u00e1s, esta nueva jornada laboral introduce una iniciativa pionera en el sector, ya que todos los trabajadores de los supermercados de Mercadona dispondr\u00e1n de 8 fines de semana largos al a\u00f1o (s\u00e1bado, domingo y lunes)\", a\u00f1ade Mercadona.\n\"Durante todo este tiempo, muchas han sido las iniciativas incorporadas, desde apostar por el empleo estable y de calidad, a hacerlo de forma decidida por la igualdad; o compartir el 25% del beneficio generado con la plantilla, reforzar las medidas de conciliaci\u00f3n y que el salario m\u00ednimo en Mercadona sea un 50% superior al Salario M\u00ednimo Interprofesional cuando una persona lleva 4 a\u00f1os en nuestra empresa, algo que actualmente sucede con el 90 % de la plantilla\", argument\u00f3.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 16:21:30 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 14, 21, 30, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/distribucion/noticias/10652214/07/20/Los-empleados-de-Mercadona-descansaran-dos-dias-a-la-semana.html", "text": "Mercadona ha firmado con los sindicatos UGT y CCOO la implantaci\u00f3n en sus m\u00e1s de 1.600 supermercados de la denominada \"jornada laboral 5+2\". Como su nombre indica, este sistema organizativo permitir\u00e1 a los trabajadores trabajar cinco d\u00edas semanales y librar dos. Su entrada en vigor se producir\u00e1 el pr\u00f3ximo 3 de agosto de 2020, seg\u00fan lo acordado con el \"comit\u00e9 intercentros de empresa\", donde est\u00e1n representados todos trabajadores de la compa\u00f1\u00eda valenciana. La medida ser\u00e1 implantada de forma oficial tras haber superado con \u00e9xito \"una prueba de horarios en 31 supermercados de la compa\u00f1\u00eda\". \"Permitir\u00e1 a todo el personal de tiendas trabajar 5 d\u00edas a la semana y disfrutar de 2 d\u00edas de descanso. Pero, adem\u00e1s, esta nueva jornada laboral introduce una iniciativa pionera en el sector, ya que todos los trabajadores de los supermercados de Mercadona dispondr\u00e1n de 8 fines de semana largos al a\u00f1o (s\u00e1bado, domingo y lunes)\", a\u00f1ade Mercadona. La secretaria sindicato-sectorial de Comercio de la FeSMC de UGT, Ana Mic\u00f3, aplaudi\u00f3 la iniciativa. \"Desde UGT valoramos positivamente el acuerdo de modificaci\u00f3n sustancial de condiciones de trabajo que hoy rubricamos y que se ha revelado, desde el primer momento, como un referente en el sector de comercio y en concreto en el sector supermercados\", afirm\u00f3. \"Estamos ante la materializaci\u00f3n del compromiso que asumi\u00f3 UGT con las trabajadoras y los trabajadores de Mercadona y que fue llevado a la negociaci\u00f3n del convenio y concretado a trav\u00e9s del Observatorio creado para articular la participaci\u00f3n de todas las partes que, durante un a\u00f1o y medio, hemos trabajado para la consecuci\u00f3n de este acuerdo, al posibilitar a las personas que trabajan en Mercadona el disfrute de 2 d\u00edas de descanso semanales y de 8 fines de semana de calidad al a\u00f1o\", agreg\u00f3 la representante.     Por su parte, \u00c1ngeles Rodr\u00edguez, responsable estatal de Comercio de la Federaci\u00f3n de Servicios de CCOO, valor\u00f3 que este acuerdo \"supone un hito para el sector de supermercados en Espa\u00f1a\". \"La plantilla de Mercadona va a ser la primera del sector en poder disfrutar de tres d\u00edas libres seguidos: s\u00e1bado, domingo y lunes\", remarc\u00f3. \"Para CCOO este acuerdo es un ejemplo de lo que se puede conseguir desde una negociaci\u00f3n con visi\u00f3n de futuro, y demuestra que en el sector de comercio se pueden aplicar medidas que permitan una mejor conciliaci\u00f3n de la vida laboral y personal\", subray\u00f3. La directora de Relaciones Laborales de Mercadona, Ruth Garc\u00eda, agreg\u00f3 que la jornada laboral 5+2 \"representa un paso muy importante en la mejora continua de las condiciones laborales que caracteriza a la compa\u00f1\u00eda desde hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os\". \"Durante todo este tiempo, muchas han sido las iniciativas incorporadas, desde apostar por el empleo estable y de calidad, a hacerlo de forma decidida por la igualdad; o compartir el 25% del beneficio generado con la plantilla, reforzar las medidas de conciliaci\u00f3n y que el salario m\u00ednimo en Mercadona sea un 50% superior al Salario M\u00ednimo Interprofesional cuando una persona lleva 4 a\u00f1os en nuestra empresa, algo que actualmente sucede con el 90 % de la plantilla\", argument\u00f3. \u00bfNo eres usuario? El tonto de mercadona siempre va a lo f\u00e1cil: cuatro marcas y si quieres las tomas y sino las dejas; en la pandemia, cuando m\u00e1s se necesitaba, deja el servicio On-Line. Anda y que te dennnnn A esto se le llama devoluci\u00f3n de derechos laborales, nada de concesiones. Las empresas preven rebrotes de Corona-virus (m\u00e1s de una va a comprar m\u00e1quinas para autoabastecerse de mascarillas), la vacuna ni en 5 a\u00f1os estar\u00e1 ( el virus muta continuamente).Si no facilitas las cosas un poco al personal asalariado del sector privado, no vale la pena jug\u00e1rsela de cara al p\u00fablico; para que quieres el empleo si acabas en la UCI entubado, o te llevas el virus a casa.Tiene que compensar el riesgo, de ah\u00ed estos actos para mejorar las condiciones (se agradecen por supuesto).Un saludo. Otro incentivo m\u00e1s para lograr que sean un poco m\u00e1s educados. Vaya tropa de chonis. tanto los obreros como el producto. 3 marcas y gracias.", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 8, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_15": {"newspaper": "economista", "title": "El Puerto de Barcelona doblar\u00e1 hasta 15.000 las inspecciones del tr\u00e1fico de mercanc\u00edas", "headline": "El Puerto de Barcelona ha invertido dos millones de euros en la puesta en servicio de un nuevo esc\u00e1ner de contenedores de mercanc\u00edas que permite hacer las inspecciones tambi\u00e9n con control remoto.", "summarise": "Al incorporar el sistema en remoto se garantiza que las inspecciones puedan hacerse las 24 horas del d\u00eda durante los siete d\u00edas de la semana, sin necesidad de que haya un inspector en el centro de aduanas del puerto.\nPor su parte, Isidoro Garc\u00eda Mill\u00e1n, delegado especial de la AEAT en Catalu\u00f1a, record\u00f3 que \"la Agencia Tributaria y el Puerto de Barcelona tienen una larga historia de colaboraci\u00f3n y que en este momento es especialmente importante que todas las administraciones sigan trabajando juntas para mejorar los servicios a los ciudadanos ya las empresas \".", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 15:55:35 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 13, 55, 35, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/catalunya/noticias/10652144/07/20/El-Puerto-de-Barcelona-doblara-hasta-15000-las-inspecciones-del-trafico-de-mercancias.html", "text": "El Puerto de Barcelona ha invertido dos millones de euros en la puesta en servicio de un nuevo esc\u00e1ner de contenedores de mercanc\u00edas que permite hacer las inspecciones tambi\u00e9n con control remoto. Esta instalaci\u00f3n la primera que se instala en los puertos espa\u00f1oles permite revisar los productos y objetos que hay en el interior de los contenedores con una alta precisi\u00f3n para evitar la importaci\u00f3n o exportaci\u00f3n de tr\u00e1ficos il\u00edcitos y sin necesidad de proceder a la apertura de los contenedores. Al incorporar el sistema en remoto se garantiza que las inspecciones puedan hacerse las 24 horas del d\u00eda durante los siete d\u00edas de la semana, sin necesidad de que haya un inspector en el centro de aduanas del puerto. La inversi\u00f3n del Puerto de Barcelona es fruto de la colaboraci\u00f3n con las autoridades aduaneras y de la Agencia Estatal de la Administraci\u00f3n Tributaria en Catalu\u00f1a (AEAT). Se trata de una prueba piloto que se ir\u00e1 incorporando a otros puertos del conjunto del Estado, previsiblemente en los pr\u00f3ximos meses se instalar\u00e1 uno en Tenerife. En la actualidad el servicio de inspecciones del puerto realizaba entre 6.500 y 7.100 revisiones anuales de contenedores de mercanc\u00edas y, seg\u00fan la jefe de la Dependencia Regional de Aduanas e IIEE de Catalunya, Almudena Escobedo, esta cifra podr\u00e1 doblarse con el uso del nuevo esc\u00e1ner. En las \u00faltimas semanas, las empresas REM Transportes y Naviera Armas-Trasmediterr\u00e1nea, que utilizan este servicio regularmente, han cedido sus veh\u00edculos tanto para realizar estas pruebas como la formaci\u00f3n t\u00e9cnica de los profesionales encargados de su funcionamiento, que gestionar\u00e1 la Aduana de Barcelona. El director del Puerto de Barcelona, Jos\u00e9 Alberto Carbonell, destac\u00f3 que la inspecci\u00f3n es una herramienta importante para garantizar la eficacia y agilidad de las inspecciones y subray\u00f3 que \"el comercio internacional, las exportaciones y las importaciones, ser\u00e1n la base para recuperar el crecimiento econ\u00f3mico y superar la actual crisis\" provocada por el Covid-19. Por su parte, Isidoro Garc\u00eda Mill\u00e1n, delegado especial de la AEAT en Catalu\u00f1a, record\u00f3 que \"la Agencia Tributaria y el Puerto de Barcelona tienen una larga historia de colaboraci\u00f3n y que en este momento es especialmente importante que todas las administraciones sigan trabajando juntas para mejorar los servicios a los ciudadanos ya las empresas \". \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 8, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_16": {"newspaper": "economista", "title": "El Gobierno ceder\u00e1 suelo p\u00fablico a coste cero para que fondos privados construyan vivienda social", "headline": "El Gobierno abre la puerta a ceder suelo p\u00fablico a coste cero a las empresas privadas para que construyan viviendas de alquiler social. El Consejo de Ministros ha aprobado as\u00ed una disposici\u00f3n legal para permitir al Ejecutivo no cobrar nada a los fondos o promotores por la explotaci\u00f3n de ese suelo p\u00fablico durante un m\u00e1ximo de 75 a\u00f1os.", "summarise": "El Consejo de Ministros ha aprobado as\u00ed una disposici\u00f3n legal para permitir al Ejecutivo no cobrar nada a los fondos o promotores por la explotaci\u00f3n de ese suelo p\u00fablico durante un m\u00e1ximo de 75 a\u00f1os.\n\"El pago del canon tiene que ver con la limitaci\u00f3n de esos alquileres sociales y esta disposici\u00f3n nos permite que el canon pueda llegar a ser cero\" El ministro ya anunci\u00f3 el a\u00f1o pasado este proyecto para ampliar el parque de vivienda p\u00fablico de Espa\u00f1a, que supone un 2,5% del total frente al 5% de la media europea, contando con la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 15:37:16 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 13, 37, 16, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652096/07/20/El-Gobierno-cedera-suelo-publico-a-coste-cero-para-que-fondos-privados-construyan-vivienda-social.html", "text": "El Gobierno abre la puerta a ceder suelo p\u00fablico a coste cero a las empresas privadas para que construyan viviendas de alquiler social. El Consejo de Ministros ha aprobado as\u00ed una disposici\u00f3n legal para permitir al Ejecutivo no cobrar nada a los fondos o promotores por la explotaci\u00f3n de ese suelo p\u00fablico durante un m\u00e1ximo de 75 a\u00f1os. \"El pago del canon tiene que ver con la limitaci\u00f3n de esos alquileres sociales y esta disposici\u00f3n nos permite que el canon pueda llegar a ser cero. No tiene por qu\u00e9 ser cero, depender\u00e1 de los precios, de lo que se construya y d\u00f3nde se construya. Pero nos permite, en un momento dado, que los constructores no tengan que pagarlo\", ha explicado Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, ministro de Transportes, Movilidad y Vivienda, en la rueda de prensa posterior a la celebraci\u00f3n del Consejo de Ministros. \"El pago del canon tiene que ver con la limitaci\u00f3n de esos alquileres sociales y esta disposici\u00f3n nos permite que el canon pueda llegar a ser cero\" El ministro ya anunci\u00f3 el a\u00f1o pasado este proyecto para ampliar el parque de vivienda p\u00fablico de Espa\u00f1a, que supone un 2,5% del total frente al 5% de la media europea, contando con la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada. El programa implica que el Gobierno de la Naci\u00f3n aporta, a trav\u00e9s del SEPES, suelo de titularidad estatal para que fondos, promotoras o constructores privados levanten vivienda para alquiler social y gestionen esas rentas y edificios durante el periodo de la concesi\u00f3n. La idea es sacar los terrenos a licitaci\u00f3n y que las empresas presenten sus proyectos de inversi\u00f3n.  \"Creo que es una medida muy incentivadora cuyo objetivo es dinamizar la econom\u00eda y al mismo tiempo ir generando un parque de vivienda p\u00fablica que no tenemos en este pa\u00eds y que incluso a ido a menos por determinadas pol\u00edticas p\u00fablicas\", ha se\u00f1alado \u00c1balos. Cuando se present\u00f3 por primera vez esta iniciativa (octubre de 2019), el ministro de Transportes se\u00f1al\u00f3 que estaba en contacto con los distintos ministerios para identificar el suelo p\u00fablico disponible y establecer cu\u00e1nto se podr\u00eda destinar a la promoci\u00f3n de vivienda p\u00fablica. Asimismo, se\u00f1al\u00f3 que su objetivo es que el modelo fuera replicable en todos los niveles de la administraci\u00f3n para que las ayuntamientos y las autonom\u00eda destinaran suelo de su titularidad a este tipo de iniciativa, que una primera fase contemplaba la construcci\u00f3n de 20.000 viviendas.  En ese momento tambi\u00e9n se explic\u00f3 que los terrenos se adjudicar\u00edan a los inversores privados durante unos 50 a\u00f1os, espacio temporal que ha aumentado a un m\u00e1ximo de 75 a\u00f1os en funci\u00f3n del proyecto y la zona, y que despu\u00e9s se tendr\u00edan que devolver al Estado para que engrosara la planta de vivienda p\u00fablico. Ahora no ha especificado si habr\u00e1 opci\u00f3n a prorrogar las concesiones.     La idea inicial era que en los pliegos se fijaran las rentabilidades que podr\u00e1n lograr los inversores con el cobro de los alquileres, que no estaba previsto que llegara al 10%. \u00c1balos justific\u00f3 el atractivo del programa porque permite ahorrar el coste del suelo a los fondos, que supone el 40% del coste total de la promoci\u00f3n.  Dentro las medidas de vivienda, el Consejo de Ministros tambi\u00e9n ha aprobado otras medidas de ayudas al alquiler y que persiguen optimizar la eficiencia de los fondos del Plan Estatal de Vivienda 2018-2021, que actualmente obran en poder de las comunidades aut\u00f3nomas y de las ciudades de Ceuta y Melilla. \"Se flexibilizan las condiciones, incrementando de forma efectiva la inversi\u00f3n en 2020 y 2021 y permitiendo a estas administraciones territoriales redirigir la financiaci\u00f3n y las ayudas donde sea m\u00e1s necesario\", se\u00f1ala el ministerio. \u00bfNo eres usuario? ESTE PLAN LLEVAN INTENTANDO PONER YA MUCHAS D\u00c9CADAS PERO HAY MUCHOS INTERES CREADOS, EN LA MAFIA DE LA CONSTRUCCI\u00d3N DONDE NO SE PUEDA CHUPAR NADA NO INTERESA REALIZAR NADA PRIMERA REGLA DEL ESPECULADOR. Esto no servir\u00e1 de nada si no se controlan las ganancias del promotor ni los precios a los que se va a vender. Ejemplo en Barcelona se esta construyendo vivienda etiquetada como VPO pero el promotor la vende a 250.000 \u0080 !!! Ninguna persona con sueldo mil eurista puede pagar eso !! Alomejor ya es demasiado tarde,,, los que pueden comprar son gente que ya casi tiene 50 a\u00f1os que se chuparon la crisis del 2008 y la del Covid. Los que venden son jubilados de mas de 70 a\u00f1os y a precio de oro. Los jovenes de 18 a 30 a\u00f1os por estudios y empleo precario no pueden comprar nada. Los de mas de 30 a\u00f1os con lo que tienen ahorrado  y el sueldo no se pueden plantear viviendas de 300.000 a 500.000 euros que se est\u00e1n construyendo por promotores privados en las grandes ciudades. Que las construyan ya que me voy a okuparlas hoy mismo El gobierno pretende que una persona viva toda su vida de alquiler? Que clase de progreso es este ? Vamos para atr\u00e1s como los cangrejos. A este paso quien tenga un piso en propiedad va a ser considerado de lujo ! Se debe construir vivienda para venta no debemos ser menos que nuestros padres o nuestros abuelos. \u00bf c\u00f3mo que a coste cero? . A coste cero para el comprador, pero previamente ese suelo habr\u00e1 sido adquirido por el Estado previo robo a los ciudadanos.Algo me dice que los compradores de ese suelo ser\u00e1n amiguitos. Y por supuesto con comisiones de por medio. Eso no es capitalimo ni liberalismo. Es Capitalismo de Estado. O tambi\u00e9n llamado PREVARICACI\u00d3N. Ceder suelo a fondos privados especulativos ?? Joder luego nos quej\u00e1bamos que se vendia en Madrid vivienda vpo a fondos privados. Esto es peor ya que se le da permiso para construir gratis !! Asi yo tambi\u00e9n monto un negocio a costa del dinero y los derechos de los dem\u00e1s. !! CUMPLE CON TU OBLIGACI\u00d3N, DANDO LAS EXPLICACIONESQUE PRECISAN QUIENES TE PAGAN,ESTAFADOR, ZAMPABOLLOS.....LO DE DELCYLO DE DELCYLO DE DELCY............,,,,,,,,,,,,,................. \u00bf QU\u00c9 TRAJO,QU\u00c9 SE LLEV\u00d3.......?MIENTRAS TANTO,SIGUE \u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1  ZAMPANDO  !!!!!! JAJAJAJAJAJAJAJAUna medida social tras otra y el facher\u00edo (y sus palmeros, esos que no se han enterado que llevan corbata PERO SON CURRITOS) no para de ladrar.Pero qu\u00e9 divertidos van a ser (al menos) estos cuatro a\u00f1os.A ladrar, perros! Un gran pa\u00eds : Donde a los temporeros inmigrantes se les da mascarillas, pero sin agua donde los alojamos; un lugar donde la violencia de genero est\u00e1 tipificada como pandemia, donde todos somos iguales ante la ley ( algunos no deben ni presentarse ante ella), los intermediarios se llevan al 99% de los beneficios, donde el honor de pertenecer a \u00e9l da privilegios sobre los que son del clan, etc, etc. No se discernir entre si vivimos una pandemia o en una pandemia. Es ilegal....ya que altera el mercado y la libre competencia al favorecer a uno respecto a otro.....Todo esto sera parado por el alto tribunal de turno ademas del enesimo tiron de orejas desde Bruselas....que no se que espera para intervenir ya a Espa\u00f1a......No veo la hora de que lleguen los calvinistas rabiosos con la motosierra de recortar para salvaguardar los ahorros de la gente de sus paises de origen.....va a ser apocaliptico para los mamadores de lo publicoDificil de entender para juntaletras analfabetos funcionales de las mas minimas normas de economia y de como funciona el sitio en el que estamos la UE.....para experimentos mejor Cuba, Corea del Norte, Ecuador, Nicaragua, Venezuela y fin de la lista comunista de paises fallidos... #10, confundes facher\u00edo con libertad de mercado( con conceptos opuestos). Por favor, hazte un favor y sale del agujero de envidia en el que est\u00e1s inmerso. Lee un poco, y trabaja m\u00e1s si quieres vivir mejor. Personalmente estoy hasta los mism\u00edsimos de trabajar y pagar impuestos para mantener vagos y envidiosos como t\u00fa.\u00bf qu\u00e9 quieres, que te regalen una casita con el dinero expoliado a los que s\u00ed trabajan de verdad?. Ahora, despu\u00e9s de leer el comentario, LADRA, Y LADRA MUY FUERTE. La vivienda social NUNCA ha de ser destinada a venta.SIEMPRE ha de estar destinada al alquiler social, ya que es la principal herramienta par suavizar los precios en el mercado inmobiliario.As\u00ed es como funciona el norte de europa donde el precio de la vivienda no supone una ruina para la clase media.", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 9, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_17": {"newspaper": "economista", "title": "Los pr\u00e9stamos a fondo perdido en EEUU benefician a los allegados a Trump, varios legisladores, Kanye West y Khloe Kardashian", "headline": "Ni el mejor de los reality shows hubiera reunido a los multiples protagonistas que enumeran la lista de receptores de pr\u00e9stamos a fondo perdido en Estados Unidos. Esta iniciativa, conocida como Programa de Protecci\u00f3n de N\u00f3minas (PPP, por sus siglas en ingl\u00e9s) forma parte del programa de alivio aprobado a finales de marzo y su intenci\u00f3n ha sido salvar el mayor n\u00famero de empleos entre las peque\u00f1as y medianas empresas del pa\u00eds tras el azote de la pandemia del coronavirus.", "summarise": "El Departamento del Tesoro y la Administraci\u00f3n de Peque\u00f1as Empresas (SBA, por sus siglas en ingl\u00e9s) daban a conocer esta semana los detalles de las cerca de 700.000 compa\u00f1\u00edas y entidades que solicitaron este tipo de ayudas, cuyo fondo total alcanz\u00f3 alrededor de 670.000 millones de d\u00f3lares.\nPrinceton Forrestal LLC, una filial de Kushner Cos que compr\u00f3 el Princeton Marriott Hotel en 2018, recibi\u00f3 un pr\u00e9stamo de entre 1 y 2 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan los datos de la SBA.\nEl Departamento del Tesoro justific\u00f3 que estos fondos han ayudado a salvar 50 millones de empleos y m\u00e1s del 75% de las n\u00f3minas de los peque\u00f1os negocios.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 15:13:24 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 13, 13, 24, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652030/07/20/Los-prestamos-a-fondo-perdido-en-EEUU-benefician-a-los-allegados-a-Trump-varios-legisladores-Kanye-West-y-Khloe-Kardashian.html", "text": "Ni el mejor de los reality shows hubiera reunido a los multiples protagonistas que enumeran la lista de receptores de pr\u00e9stamos a fondo perdido en Estados Unidos. Esta iniciativa, conocida como Programa de Protecci\u00f3n de N\u00f3minas (PPP, por sus siglas en ingl\u00e9s) forma parte del programa de alivio aprobado a finales de marzo y su intenci\u00f3n ha sido salvar el mayor n\u00famero de empleos entre las peque\u00f1as y medianas empresas del pa\u00eds tras el azote de la pandemia del coronavirus. El Departamento del Tesoro y la Administraci\u00f3n de Peque\u00f1as Empresas (SBA, por sus siglas en ingl\u00e9s) daban a conocer esta semana los detalles de las cerca de 700.000 compa\u00f1\u00edas y entidades que solicitaron este tipo de ayudas, cuyo fondo total alcanz\u00f3 alrededor de 670.000 millones de d\u00f3lares. Entre las beneficiadas se incluyen m\u00faltiples empresas asociadas con el propio presidente de EEUU, Donald Trump, sus familiares y algunos de sus allegados.  As\u00ed, por ejemplo, Irongate Azrep Bw LLC, un socio de la Trump Organization en un hotel y edificio residencial en Waikiki, Hawai, recibi\u00f3 un pr\u00e9stamo de entre 2 y 5 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan los datos publicados. Por otro lado, compa\u00f1\u00edas propiedad de la familia de Jared Kushner, el asesor principal de la Casa Blanca y yerno de Trump, tambi\u00e9n recibieron varios pr\u00e9stamos. Princeton Forrestal LLC, una filial de Kushner Cos que compr\u00f3 el Princeton Marriott Hotel en 2018, recibi\u00f3 un pr\u00e9stamo de entre 1 y 2 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan los datos de la SBA.     Otras empresas receptoras de estos pr\u00e9stamos est\u00e1n ligadas a funcionarios de la administraci\u00f3n Trump, entre ellas una compa\u00f1\u00eda a la secretaria de Educaci\u00f3n, Betsy DeVos, recibi\u00f3 al menos 6 millones de d\u00f3lares. Perdue Inc, una compa\u00f1\u00eda de camiones con sede en Bonaire, Georgia, fundada por el secretario de Agricultura, Sonny Perdue, recibi\u00f3 un pr\u00e9stamo de entre 150.000 y 350.000 d\u00f3lares. Pero la concesi\u00f3n de estos pr\u00e9stamos tambi\u00e9n salpica a los dem\u00f3cratas. EDI Associates, una compa\u00f1\u00eda vinculada al marido de la presidenta de la C\u00e1mara de Representantes, Nancy Pelosi, recibi\u00f3 entre 250.000 y 500.00 d\u00f3lares en ayudas a fondo perdido. Varias entidades relacionadas con legisladores tanto dem\u00f3cratas como republicanos en el Capitolio tambi\u00e9n aparecen en la lista de pr\u00e9stamos del programa. Adem\u00e1s se incluye a Monzack Mersky McLaughlin and Browder, un bufete de abogados en el que trabaj\u00f3 hace 49 a\u00f1os el ex vicepresidente de EEUU y actual aspirante a la Casa Blanca, Joe Biden. Adem\u00e1s de la clase pol\u00edtica, la compa\u00f1\u00eda de producci\u00f3n del cantante Kanye West, Yeezy, obtuvo un pr\u00e9stamo de entre 2 millones y 5 millones de d\u00f3lares, que ayudaron a mantener 160 empleos. Su cu\u00f1ada, Khloe Kardashian, tambi\u00e9n recibi\u00f3 fondos para su compa\u00f1\u00eda de ropa, de la que es copropietaria con Emma Grede, Good American. Seg\u00fan los registros, recibieron entre 1 y 2 millones de d\u00f3lares, para salvar 57 puestos de trabajo. En un comunicado, la compa\u00f1\u00eda indic\u00f3 que ni Kardashian ni Grede han cobrado un sueldo desde que comenz\u00f3 la pandemia. El Departamento del Tesoro justific\u00f3 que estos fondos han ayudado a salvar 50 millones de empleos y m\u00e1s del 75% de las n\u00f3minas de los peque\u00f1os negocios.\u00a0La cantidad media de los pr\u00e9stamos solicitados se situ\u00f3 en los 107.000 d\u00f3lares aunque los prestatarios pueden obtener hasta un m\u00e1ximo de 10 millones de d\u00f3lares.  En los datos publicados no se incluyeron los aproximadamente 30.000 millones de d\u00f3lares en pr\u00e9stamos que fueron devueltos por entidades que posteriormente no pod\u00edan acceder a estos fondos por no cumplir con los requisitos y solo se han divulgado los nombres de las empresas que obtuvieron m\u00e1s de 150.000 d\u00f3lares. El pasado 5 de junio, Trump rubric\u00f3 una ley que implement\u00f3 cambios clave en las condiciones de condonaci\u00f3n de estos pr\u00e9stamos. Entre los m\u00e1s significativos se incluye la posibilidad de los prestatarios de gastar el cr\u00e9dito en las 24 semanas posteriores a la fecha de origen, en lugar de las ocho semanas fijadas anteriormente.\u00a0 Tambi\u00e9n se extendi\u00f3 del 30 de junio hasta finales de a\u00f1o, el plazo para volver a contratar a los empleados y revertir los recortes salariales de m\u00e1s del 25%. Si no se restablecen el empleo y los salarios antes de dicho plazo, se reducir\u00e1 proporcionalmente la condonaci\u00f3n de los pr\u00e9stamos. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 9, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_18": {"newspaper": "economista", "title": "Ribera reivindica como propia la pr\u00f3rroga del bono social que ha presentado Pablo Iglesias", "headline": "El Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica ha reivindicado como propia la propuesta de ampliar los plazos para el bono social que ha sido adoptada en el Consejo de Ministros a propuesta de la vicepresidenta, Teresa Ribera. La medida ha formado parte de una ampliaci\u00f3n del llamado 'escudo social' del Gobierno que ha sido presentado por el vicepresidente segundo, Pablo Iglesias, que asume as\u00ed un paquete de medidas que tocan a varios departamentos. Pese a eso, la comunicaci\u00f3n de la medida no ha reca\u00eddo en el departamento de Asuntos sociales sino que ha sido el \u00e1rea de Ribera qui\u00e9n ha emitido la correspondiente nota de prensa explicando la medida antes incluso de que se diera a conocer la referencia del Consejo de Ministros.", "summarise": "El Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica ha reivindicado como propia la propuesta de ampliar los plazos para el bono social que ha sido adoptada en el Consejo de Ministros a propuesta de la vicepresidenta, Teresa Ribera.\nPese a eso, la comunicaci\u00f3n de la medida no ha reca\u00eddo en el departamento de Asuntos sociales sino que ha sido el \u00e1rea de Ribera qui\u00e9n ha emitido la correspondiente nota de prensa explicando la medida antes incluso de que se diera a conocer la referencia del Consejo de Ministros.\nEsta prohibici\u00f3n, habilitada durante el estado alarma, se ampl\u00eda hasta el 30 de septiembre y no se podr\u00e1n realizar cortes incluso aunque conste dicha posibilidad en los contratos de suministro o acceso suscritos por los consumidores.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 15:10:30 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 13, 10, 30, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/energia/noticias/10652023/07/20/Ribera-reivindica-como-propia-la-prorroga-del-bono-social-que-ha-presentado-Pablo-Iglesias.html", "text": "El Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica ha reivindicado como propia la propuesta de ampliar los plazos para el bono social que ha sido adoptada en el Consejo de Ministros a propuesta de la vicepresidenta, Teresa Ribera. La medida ha formado parte de una ampliaci\u00f3n del llamado 'escudo social' del Gobierno que ha sido presentado por el vicepresidente segundo, Pablo Iglesias, que asume as\u00ed un paquete de medidas que tocan a varios departamentos. Pese a eso, la comunicaci\u00f3n de la medida no ha reca\u00eddo en el departamento de Asuntos sociales sino que ha sido el \u00e1rea de Ribera qui\u00e9n ha emitido la correspondiente nota de prensa explicando la medida antes incluso de que se diera a conocer la referencia del Consejo de Ministros. Iglesias ha agradecido, por su parte, la colaboraci\u00f3n de \u00c1balos en la rueda de prensa del Consejo de Ministros pero no ha citado a la vicepresidenta Ribera que no particip\u00f3 en la rueda de prensa pese a que el Consejo de ministros ha dado luz verde a otras dos importantes medidas en materia energ\u00e9tica. La pr\u00f3rroga del bono social beneficiar\u00e1 a los 25.900 aut\u00f3nomos que se hab\u00edan acogido a esta medida, as\u00ed como a los m\u00e1s de 70.000 usarios que ten\u00edan que renovar la prestaci\u00f3n. En el decreto que ha sido aprobado se prorroga la prohibici\u00f3n de suspender el suministro de agua, energ\u00eda el\u00e9ctrica y gas en ning\u00fan domicilio que tenga la consideraci\u00f3n de primera vivienda. Esta prohibici\u00f3n, habilitada durante el estado alarma, se ampl\u00eda hasta el 30 de septiembre y no se podr\u00e1n realizar cortes incluso aunque conste dicha posibilidad en los contratos de suministro o acceso suscritos por los consumidores. La prohibici\u00f3n de cortes de agua, electricidad y gas natural, gases manufacturados y gases licuados de petr\u00f3leo por canalizaci\u00f3n est\u00e1 dirigida exclusivamente a particulares y para los suministros adscritos a su vivienda habitual, cuesti\u00f3n que el consumidor podr\u00e1 acreditar a trav\u00e9s de cualquier medio documental que acredite esta circunstancia. Se ampl\u00eda igualmente el periodo de tiempo por el que no computar\u00e1 a efectos de los plazos comprendidos entre el requerimiento fehaciente de pago y la suspensi\u00f3n de suministro por impago. Por tanto, si el primer aviso de pago se ha producido desde el inicio del estado de alarma hasta el 30 de septiembre, los plazos que han de transcurrir hasta que el suministrador pueda cortar el suministro empezar\u00e1n a contar desde el pr\u00f3ximo 1 de octubre. Por otro lado, el Consejo de Ministros ha autorizado la tramitaci\u00f3n urgente de los reales decretos que regulan el nuevo r\u00e9gimen de subastas de energ\u00edas renovables y el procedimiento y los criterios generales de acceso y conexi\u00f3n a las redes de transporte y distribuci\u00f3n el\u00e9ctricas. Con ello, el Gobierno agiliza la tramitaci\u00f3n de sendas normas, que contribuyen a dotar de certidumbre y seguridad jur\u00eddica al marco normativo energ\u00e9tico, prepar\u00e1ndolo para el despliegue ordenado de energ\u00edas renovables que vivir\u00e1 el sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. Esta masiva penetraci\u00f3n renovable \u0096est\u00e1n planificados unos 60 gigavatios hasta 2030- tendr\u00e1 un efecto tractor sobre la cadena de valor industrial y la competitividad del pa\u00eds, generando actividad econ\u00f3mica y empleo sostenible, en el contexto de la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica tras el COVID-19 para tratar de atraer una inversi\u00f3n cercana a los 90.000 millones euros. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 9, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_19": {"newspaper": "economista", "title": "COMSA Industrial se adjudica dos proyectos de ingenier\u00eda en las autopistas de Colombia por 18 millones", "headline": "La divisi\u00f3n Industrial de COMSA Corporaci\u00f3n se ha adjudicado dos nuevos contratos de ingenier\u00eda en Colombia, por valor de 18 millones de euros.", "summarise": "\u0096 Anc\u00f3n Sur. Los trabajos se llevar\u00e1n a cabo en dos t\u00faneles paralelos de 1.500 metros, los de Sinifan\u00e1, y otros dos de 3.500 metros, los de Amag\u00e1, en los que el negocio tambi\u00e9n realizar\u00e1 el mantenimiento durante 2 a\u00f1os del sistema de control SCADA, los PLCs (Controlador L\u00f3gico Programable), las comunicaciones, el control de ventilaci\u00f3n, iluminaci\u00f3n, detecci\u00f3n y extinci\u00f3n de incendios, se\u00f1alizaci\u00f3n y radares, entre otros servicios.\nEn paralelo, la compa\u00f1\u00eda se ha adjudicado tambi\u00e9n el contrato de suministro, instalaci\u00f3n y puesta en marcha del SCADA de control, los PLC y las comunicaciones de los 2 t\u00faneles paralelos de Mulatos que tienen una longitud de 2.500 metros.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 15:05:10 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 13, 5, 10, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/catalunya/noticias/10651991/07/20/COMSA-Industrial-se-adjudica-dos-proyectos-de-ingenieria-en-las-autopistas-de-Colombia-por-18-millones.html", "text": "La divisi\u00f3n Industrial de COMSA Corporaci\u00f3n se ha adjudicado dos nuevos contratos de ingenier\u00eda en Colombia, por valor de 18 millones de euros. La compa\u00f1\u00eda desarrollar\u00e1 los programas de ingenier\u00eda correspondientes a la instalaci\u00f3n de sistemas ITS (Intelligent Traffic Systems) en los t\u00faneles de Sinifan\u00e1 y Amag\u00e1 en la Autopista Conexi\u00f3n Pac\u00edfico 1, as\u00ed como en el T\u00fanel de Mulatos en la Pac\u00edfico 2. Estos proyectos incluyen el suministro, instalaci\u00f3n y puesta en marcha de los sistemas ITS para los t\u00faneles de la carretera entre Bolomolo \u0096 Camino C. \u0096 Anc\u00f3n Sur. Los trabajos se llevar\u00e1n a cabo en dos t\u00faneles paralelos de 1.500 metros, los de Sinifan\u00e1, y otros dos de 3.500 metros, los de Amag\u00e1, en los que el negocio tambi\u00e9n realizar\u00e1 el mantenimiento durante 2 a\u00f1os del sistema de control SCADA, los PLCs (Controlador L\u00f3gico Programable), las comunicaciones, el control de ventilaci\u00f3n, iluminaci\u00f3n, detecci\u00f3n y extinci\u00f3n de incendios, se\u00f1alizaci\u00f3n y radares, entre otros servicios.  En Colombia, uno de los 20 pa\u00edses en los que est\u00e1 presente la compa\u00f1\u00eda, los equipos de ingenier\u00eda ya est\u00e1n implementando los sistemas de control de tr\u00e1fico en el tercer tercio del Corredor Bogot\u00e1-Villavicencio y tambi\u00e9n en los t\u00faneles de la L\u00ednea ubicados en la Cordillera Central de los Andes.  En paralelo, la compa\u00f1\u00eda se ha adjudicado tambi\u00e9n el contrato de suministro, instalaci\u00f3n y puesta en marcha del SCADA de control, los PLC y las comunicaciones de los 2 t\u00faneles paralelos de Mulatos que tienen una longitud de 2.500 metros. El plazo de ejecuci\u00f3n es de 6 meses. COMSA Corporaci\u00f3n mantuvo un crecimiento sostenido durante 2019 y cerr\u00f3 el a\u00f1o con unas ventas globales por valor de 777 millones de euros. El grupo pas\u00f3 a consolidar por el m\u00e9todo de puesta en equivalencia desde enero de 2019, por lo que la cifra de facturaci\u00f3n es inferior a los 1.101 millones de 2018 al no contemplarse los resultados de Trakcja, su filial en Polonia. No obstante, la comparativa de los datos con el mismo m\u00e9todo de consolidaci\u00f3n es un 5,8% superior. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 8, 0, 3, 10, 2, 190, -1], "img": null, "premium": null}}}