{"expansion": {"Noticia_01": {"newspaper": "expansion", "title": "Santander entra en la batalla por captar hipotecas de la competencia", "headline": "Lanza la campa\u00f1a 'Trae tu hipoteca a Santander'. El banco, que ofrece un traje a medida, da respuesta en \"menos de 24 horas\". Intenta paliar el frenazo en la nueva producci\u00f3n por la crisis.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 20:58:32 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 18, 58, 32, 1, 189, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/07/5f04b34de5fdea1d4c8b462a.html", "text": "Lanza la campa\u00f1a 'Trae tu hipoteca a Santander'. El banco, que ofrece un traje a medida, da respuesta en \"menos de 24 horas\". Intenta paliar el frenazo en la nueva producci\u00f3n por la crisis. Santander busca v\u00edas para intentar sostener el negocio y la cuenta de resultados, en un escenario marcado por la recesi\u00f3n econ\u00f3mica provocada por la pandemia del Covid-19. En los \u00faltimos d\u00edas, el banco ha incorporado a suescaparate comercial la campa Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 8, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/07/15941432225050.jpg", "premium": true}, "Noticia_02": {"newspaper": "expansion", "title": "Nueva York multa a Deutsche Bank por omitir la supervisi\u00f3n financiera de Jeffrey Epstein", "headline": "La acci\u00f3n impositiva del regulador ha concluido con un acuerdo de pago de 150 millones de d\u00f3lares.", "summarise": "El departamento de Servicios Financieros del estado de Nueva York anunci\u00f3 este martes que impuesto a Deutsche Bank una multa de 150 millones de d\u00f3lares por \"fallos de procedimiento, errores y negligencias\" en la supervisi\u00f3n de las cuentas del magnate Jeffrey Epstein, acusado de tr\u00e1fico sexual de menores y que se suicid\u00f3 el a\u00f1o pasado en prisi\u00f3n.\nDeutsche Bank, a trav\u00e9s de su rama estadounidense, \"proces\u00f3 cientos de transacciones por valor de millones de d\u00f3lares que, como m\u00ednimo, deber\u00edan haber generado un escrutinio adicional\", entre las que el regulador cita pagos a personas sobre las que reca\u00edan \"alegaciones p\u00fablicas\" de haber ayudado a Epstein a abusar de mujeres j\u00f3venes.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 17:00:51 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 15, 0, 51, 1, 189, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/07/5f048e15e5fdea3e648b4624.html", "text": "La acci\u00f3n impositiva del regulador ha concluido con un acuerdo de pago de 150 millones de d\u00f3lares. El departamento de Servicios Financieros del estado de Nueva York anunci\u00f3 este martes que impuesto a Deutsche Bank una multa de 150 millones de d\u00f3lares por \"fallos de procedimiento, errores y negligencias\" en la supervisi\u00f3n de las cuentas del magnate Jeffrey Epstein, acusado de tr\u00e1fico sexual de menores y que se suicid\u00f3 el a\u00f1o pasado en prisi\u00f3n. La superintendente del ente regulador financiero, Linda Lacewell, explic\u00f3 en un comunicado que \"Deutsche Bank no supervis\u00f3 adecuadamente la actividad contable a nombre de este delincuente sexual registrado, pese a que hab\u00eda mucha informaci\u00f3n p\u00fablica disponible en cuanto a las circunstancias que rodeaban la mala conducta criminal del Sr. Epstein\". Se trata de la primera acci\u00f3n impositiva de un regulador contra una instituci\u00f3n financiera por su trato con Epstein y ha concluido con un acuerdo de pago, indic\u00f3 el Departamento. Deutsche Bank, a trav\u00e9s de su rama estadounidense, \"proces\u00f3 cientos de transacciones por valor de millones de d\u00f3lares que, como m\u00ednimo, deber\u00edan haber generado un escrutinio adicional\", entre las que el regulador cita pagos a personas sobre las que reca\u00edan \"alegaciones p\u00fablicas\" de haber ayudado a Epstein a abusar de mujeres j\u00f3venes. El departamento financiero de Nueva York se\u00f1ala que en las cuentas de Epstein se registraron pagos para \"arreglos de compensaci\u00f3n\" por valor de 7 millones de d\u00f3lares y decenas de pagos a bufetes de abogados por valor de 6 millones, \"en lo que parecen haber sido los gastos legales del Sr. Epstein y sus co-conspiradores\". Asimismo, cita \"pagos a modelos rusas; pagos para matr\u00edculas escolares, hoteles y alquilares de viviendas de mujeres y (en coherencia con las alegaciones previas de mala conducta) pagos directos a numerosas mujeres con apellidos del Este de Europa\", as\u00ed como \"retiradas de efectivo peri\u00f3dicas\" que alcanzaron los 800.000 d\u00f3lares en unos cuatro a\u00f1os. Nueva York se\u00f1ala que el banco incurri\u00f3 en \"una serie de fallos de procedimiento, errores y negligencias\" al gestionar y supervisar las cuentas de Epstein, lo que result\u00f3 en que a lo largo de su relaci\u00f3n con el magnate \"muy pocas transacciones problem\u00e1ticas fueron cuestionadas\" e incluso cuando s\u00ed lo fueron, \"se despejaron normalmente sin una explicaci\u00f3n satisfactoria\". Epstein se suicid\u00f3 en agosto de 2019 en una prisi\u00f3n de Nueva York, a la espera de un juicio en el que estaba acusado de crear una red de tr\u00e1fico sexual de menores y de abusar de decenas de ni\u00f1as en sus mansiones de Nueva York y Florida en un periodo a principios de la d\u00e9cada de los 2000. En 2008, el magnate financiero lleg\u00f3 a un acuerdo con la Fiscal\u00eda de Florida para cerrar una investigaci\u00f3n similar y se declar\u00f3 culpable de cargos estatales menores, fue condenado a 13 meses de c\u00e1rcel, lleg\u00f3 a un acuerdo econ\u00f3mico con las v\u00edctimas y se registr\u00f3 como delincuente sexual. La semana pasada, la brit\u00e1nica Ghislaine Maxwell, socia y expareja de Epstein, fue detenida en el estado de New Hampshire (EE.UU.) y acusada de ayudar al magnate en esa trama de abuso sexual a menores tras permanecer en paradero desconocido durante un a\u00f1o. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 8, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/07/15941339563280.jpg", "premium": false}, "Noticia_03": {"newspaper": "expansion", "title": "Deutsche Bank frena las expectativas de comprar negocios de Wirecard", "headline": "El consejero delegado de Deutsche Bank, Christian Sewing, ha frenado hoy las expectativas de adquisici\u00f3n de partes de la compa\u00f1\u00eda de sistemas de pago electr\u00f3nicos Wirecard tras su insolvencia.", "summarise": "El consejero delegado de Deutsche Bank, Christian Sewing, ha frenado hoy las expectativas de adquisici\u00f3n de partes de la compa\u00f1\u00eda de sistemas de pago electr\u00f3nicos Wirecard tras su insolvencia.\nSewing dijo en una v\u00eddeoconferencia que \"la tecnolog\u00eda de pagos es interesante para Deutsche Bank, como uno de los bancos l\u00edderes en los servicios de pagos en todo el mundo\".\n\"Cuando hay una oportunidad de ocuparse de la tecnolog\u00eda, por supuesto que lo analizamos, pero las compras deben crear siempre valor para los accionistas\", a\u00f1adi\u00f3 Sewing.\nDeutsche Bank dijo la semana pasada que estaba dispuesto a ayudar financieramente a Wirecard Bank, que no est\u00e1 afectado por la insolvencia, en caso necesario.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 13:37:28 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 11, 37, 28, 1, 189, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/07/5f045e6ce5fdea3e648b4612.html", "text": "El consejero delegado de Deutsche Bank, Christian Sewing, ha frenado hoy las expectativas de adquisici\u00f3n de partes de la compa\u00f1\u00eda de sistemas de pago electr\u00f3nicos Wirecard tras su insolvencia. Sewing dijo en una v\u00eddeoconferencia que \"la tecnolog\u00eda de pagos es interesante para Deutsche Bank, como uno de los bancos l\u00edderes en los servicios de pagos en todo el mundo\". \"Cuando hay una oportunidad de ocuparse de la tecnolog\u00eda, por supuesto que lo analizamos, pero las compras deben crear siempre valor para los accionistas\", a\u00f1adi\u00f3 Sewing. Wirecard se declar\u00f3 el 25 de junio insolvente tras reconocer un agujero contable de 1.900 millones de euros y seis filiales lo han hecho posteriormente. Deutsche Bank dijo la semana pasada que estaba dispuesto a ayudar financieramente a Wirecard Bank, que no est\u00e1 afectado por la insolvencia, en caso necesario. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 9, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/07/15941218156267.jpg", "premium": false}, "Noticia_04": {"newspaper": "expansion", "title": "Deutsche Bank y Google acuerdan formar una alianza estrat\u00e9gica", "headline": "Deutsche Bank y Google Cloud han llegado a un acuerdo para establecer una alianza estrat\u00e9gica con car\u00e1cter multianual con el objetivo de llevar a cabo una transformaci\u00f3n del desarrollo del banco y de los servicios financieros que ofrece, para lo que ambas partes han firmado una carta de intenciones y planean rubricar un contrato de varios a\u00f1os de duraci\u00f3n en los pr\u00f3ximos meses.", "summarise": "Deutsche Bank y Google Cloud han llegado a un acuerdo para establecer una alianza estrat\u00e9gica con car\u00e1cter multianual con el objetivo de llevar a cabo una transformaci\u00f3n del desarrollo del banco y de los servicios financieros que ofrece, para lo que ambas partes han firmado una carta de intenciones y planean rubricar un contrato de varios a\u00f1os de duraci\u00f3n en los pr\u00f3ximos meses.\nLa asociaci\u00f3n con Google culmina un proceso de varios meses, despu\u00e9s de que el pasado mes de febrero la entidad germana convocara a distintos proveedores de servicios en la nube a presentar sus propuestas para establecer una colaboraci\u00f3n como parte de la nueva estrategia del banco.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 11:01:39 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 9, 1, 39, 1, 189, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/07/5f0439e8e5fdeab51d8b45cf.html", "text": "Deutsche Bank y Google Cloud han llegado a un acuerdo para establecer una alianza estrat\u00e9gica con car\u00e1cter multianual con el objetivo de llevar a cabo una transformaci\u00f3n del desarrollo del banco y de los servicios financieros que ofrece, para lo que ambas partes han firmado una carta de intenciones y planean rubricar un contrato de varios a\u00f1os de duraci\u00f3n en los pr\u00f3ximos meses. La asociaci\u00f3n con Google culmina un proceso de varios meses, despu\u00e9s de que el pasado mes de febrero la entidad germana convocara a distintos proveedores de servicios en la nube a presentar sus propuestas para establecer una colaboraci\u00f3n como parte de la nueva estrategia del banco.   La alianza con Google permitir\u00e1 a Deutsche Bank acelerar su transici\u00f3n a la nube y desarrollar las capacidades de ingenier\u00eda de ambas compa\u00f1\u00edas. Junto con Google Cloud, Deutsche Bank transformar\u00e1 su arquitectura inform\u00e1tica y generar\u00e1 un valor considerable para sus clientes.   \"La asociaci\u00f3n con Google Cloud ser\u00e1 un impulsor importante de nuestra transformaci\u00f3n estrat\u00e9gica\", dijo Christian Sewing, consejero delegado de Deutsche Bank. \"Demuestra nuestra determinaci\u00f3n de invertir en nuestra tecnolog\u00eda ya que nuestro futuro est\u00e1 fuertemente vinculado a una digitalizaci\u00f3n exitosa. Se trata tanto de una historia de ingresos como de costes \", a\u00f1adi\u00f3.   \"La cooperaci\u00f3n con Google Cloud es un avance significativo en nuestra estrategia tecnol\u00f3gica, y transformar\u00e1 la forma en que producimos y brindamos nuestros servicios al cliente\", agreg\u00f3 Bernd Leukert, director de Tecnolog\u00eda, Datos e Innovaci\u00f3n del Deutsche Bank y miembro del Consejo de Administraci\u00f3n del banco.   \"Durante m\u00e1s de 150 a\u00f1os, Deutsche Bank ha sido pionero en la industria, con un s\u00f3lido historial de innovaci\u00f3n en el sector de servicios financieros\", indic\u00f3 Sundar Pichai, consejero delegado de Google y Alphabet. \"Estamos entusiasmados con nuestra asociaci\u00f3n estrat\u00e9gica y la oportunidad de que Google Cloud sea \u00fatil para Deutsche Bank y sus clientes a medida que hacen crecer su negocio y dan forma al futuro de la industria de servicios financieros\", afirm\u00f3. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 10, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/07/15941124020525.jpg", "premium": false}, "Noticia_05": {"newspaper": "expansion", "title": "BBVA recurre que se requiera a PWC los datos del 'forensic' que pidi\u00f3 Pineda", "headline": "BBVA ha recurrido el requerimiento que le hizo el juez del caso Villarejo a un representante de PriceWaterhouseCoopers (PWC) para que entregase en un plazo de siete d\u00edas los 3.503 hits almacenados para la elaboraci\u00f3n del informe \"forensic\" que reclam\u00f3 la acusaci\u00f3n que ejerce el l\u00edder de Ausbanc Luis Pineda.", "summarise": "BBVA ha recurrido el requerimiento que le hizo el juez del caso Villarejo a un representante de PriceWaterhouseCoopers (PWC) para que entregase en un plazo de siete d\u00edas los 3.503 hits almacenados para la elaboraci\u00f3n del informe \"forensic\" que reclam\u00f3 la acusaci\u00f3n que ejerce el l\u00edder de Ausbanc Luis Pineda.\n\"Para seleccionar los hits incluidos en cada una de esas agrupaciones ser\u00eda necesario que previamente PwC llevara a cabo un proceso de an\u00e1lisis, procesado y extracci\u00f3n al que tendr\u00eda que dedicar recursos y tiempo\", una inversi\u00f3n, apunta, que perjudicar\u00eda econ\u00f3micamente al banco y beneficiar\u00eda a las partes acusadoras como la de Pineda.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 10:55:40 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 8, 55, 40, 1, 189, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/07/5f043881e5fdeac57a8b45d4.html", "text": "BBVA ha recurrido el requerimiento que le hizo el juez del caso Villarejo a un representante de PriceWaterhouseCoopers (PWC) para que entregase en un plazo de siete d\u00edas los 3.503 hits almacenados para la elaboraci\u00f3n del informe \"forensic\" que reclam\u00f3 la acusaci\u00f3n que ejerce el l\u00edder de Ausbanc Luis Pineda. En su recurso, al que ha tenido acceso Efe, el BBVA considera en primer lugar que ese requerimiento, bajo apercibimiento de desobediencia a la autoridad judicial, \"vulnera el derecho de defensa de BBVA\", adem\u00e1s de ser dif\u00edcil de cumplir dado el volumen de informaci\u00f3n que hay que buscar, lo que, consideran, supondr\u00eda a su vez destinar recursos de la defensa en beneficio de la acusaci\u00f3n. \"Como resulta de la carta de encargo firmada entre Garrigues y PwC\", expone el recurso, la consultora \"es un asistente t\u00e9cnico de la defensa letrada de BBVA, contratado por la propia defensa letrada de la entidad y su actuaci\u00f3n se enmarca en el ejercicio del derecho de defensa\". Por ello entiende que se trata de una figura \"necesariamente protegida por el derecho de defensa y el deber de secreto profesional del abogado\", con lo que el requerimiento judicial ser\u00eda por tanto nulo \"de pleno derecho\". As\u00ed lo reconoci\u00f3 \"expresamente\", dice el escrito, \"el Ministerio Fiscal en la propia declaraci\u00f3n del perito, en la que admiti\u00f3 las limitaciones que \u00e9l mismo ten\u00eda como consecuencia de esta condici\u00f3n y provoc\u00f3 que esta parte tuviera que liberar a PwC a los solos efectos de la declaraci\u00f3n\". A todo esto, el BBVA a\u00f1ade que se trata de un requerimiento arduo de cumplir y m\u00e1s en tan breve plazo, fundamentalmente porque PWC \"no dispone en este momento de esos 3.503 hits en carpetas separadas, listas para ser entregadas al Juzgado\". \"Para seleccionar los hits incluidos en cada una de esas agrupaciones ser\u00eda necesario que previamente PwC llevara a cabo un proceso de an\u00e1lisis, procesado y extracci\u00f3n al que tendr\u00eda que dedicar recursos y tiempo\", una inversi\u00f3n, apunta, que perjudicar\u00eda econ\u00f3micamente al banco y beneficiar\u00eda a las partes acusadoras como la de Pineda. \"Es m\u00e1s, ser\u00eda un atentado al derecho de defensa que se utilizase a un asistente de la defensa para hacer un trabajo a la acusaci\u00f3n\", plantea. Se queja el banco de que lo tendr\u00eda que hacer \"ahora para el Sr. Pineda, pero ma\u00f1ana se le podr\u00eda requerir que lo hiciera para otra acusaci\u00f3n o defensa -de hecho la representaci\u00f3n procesal del Sr. del Rivero ya lo ha solicitado y esta parte se ha opuesto-, con unas keywords y custodios distintos y en otras l\u00edneas de investigaci\u00f3n\". Al BBVA le parece \"claro\" adem\u00e1s que la solicitud de Pineda \"est\u00e1 enfocada a cuestiones ajenas a esta causa\" y pone como ejemplo que haya pedido la inclusi\u00f3n en el \"forensic\" de la keyword \"Javier L\u00f3pez P\u00e9rez\", presidente de Credit Services, que ejerce la acusaci\u00f3n contra el l\u00edder de Ausbanc en la causa por extorsi\u00f3n por la que est\u00e1 siendo juzgado en la Audiencia Nacional. Pineda ejerce la acusaci\u00f3n contra el BBVA en el caso Villarejo al aparecer indicios que implicar\u00edan al expresidente de la entidad Francisco Gonz\u00e1lez y a ex altos cargos del banco en la denuncia que dio pie a la apertura de la causa por la que Pineda est\u00e1 siendo juzgado junto al l\u00edder de Manos Limpias, Miguel Bernad. Otra cosa ser\u00eda, apunta el BBVA, \"si se considera por parte del Juzgado que el trabajo debe realizarse conforme a otros criterios\" para buscar \"dentro del universo de los 2,3 millones de hits que voluntariamente y sin tener ninguna obligaci\u00f3n de hacerlo hemos puesto a disposici\u00f3n del Instructor y del Ministerio Fiscal (dentro de los cuales, evidentemente se encuentran los mencionados 3.503 hits)\". Todo ello, eso s\u00ed, \"advirtiendo que dentro del mencionado universo existe informaci\u00f3n cuyo acceso, conocimiento, cesi\u00f3n o revelaci\u00f3n vulnerar\u00e1 derechos de esta parte y de terceros, por lo que resulta indispensable\" adoptar medidas de protecci\u00f3n. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 10, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/07/15941117729832.jpg", "premium": false}, "Noticia_06": {"newspaper": "expansion", "title": "BBVA emite 1.000 millones en bonos verdes convertibles en acciones al 6,5%", "headline": "BBVA ha emitido este martes 1.000 millones de euros en un bono contingente convertible en acciones, los llamados \"cocos\", con un inter\u00e9s de partida del 6,5%, el primer instrumento \"verde\" de estas caracter\u00edsticas que emite una entidad financiera, seg\u00fan ha informado este martes el banco.", "summarise": "BBVA ha emitido este martes 1.000 millones de euros en un bono contingente convertible en acciones, los llamados \"cocos\", con un inter\u00e9s de partida del 6,5%, el primer instrumento \"verde\" de estas caracter\u00edsticas que emite una entidad financiera, seg\u00fan ha informado este martes el banco.\nSeg\u00fan explica BBVA, se trata de la primera emisi\u00f3n de un \"coco\" verde de una entidad financiera \"a nivel mundial\", es decir, que el capital levantado se destinar\u00e1 a proyectos sostenibles, entre ellos las energ\u00edas renovables.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 10:18:45 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 8, 18, 45, 1, 189, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/07/5f042fdbe5fdea36028b461e.html", "text": "BBVA ha emitido este martes 1.000 millones de euros en un bono contingente convertible en acciones, los llamados \"cocos\", con un inter\u00e9s de partida del 6,5%, el primer instrumento \"verde\" de estas caracter\u00edsticas que emite una entidad financiera, seg\u00fan ha informado este martes el banco. Los \"cocos\" son instrumentos h\u00edbridos que tienen elementos de deuda -pagan un inter\u00e9s al comprador- y de capital -pueden absorber p\u00e9rdidas-, y su principal caracter\u00edstica es que pueden convertirse en acciones si el ratio de capital de m\u00e1xima calidad CET1 desciende por debajo de un determinado nivel. Tambi\u00e9n son perpetuos, es decir, no tienen un vencimiento determinado, aunque se pueden rescatar transcurridos cinco a\u00f1os y medio en este caso, en enero de 2026, y el emisor puede cancelar el pago del cup\u00f3n, razones por las que estas emisiones van dirigidas solamente a inversores institucionales. Seg\u00fan explica BBVA, se trata de la primera emisi\u00f3n de un \"coco\" verde de una entidad financiera \"a nivel mundial\", es decir, que el capital levantado se destinar\u00e1 a proyectos sostenibles, entre ellos las energ\u00edas renovables. La emisi\u00f3n se enmarca en el compromiso de BBVA de movilizar 100.000 millones de euros en finanzas sostenibles para 2025 y se destinar\u00e1 a refinanciar la posible amortizaci\u00f3n anticipada en abril de 2021 de otra emisi\u00f3n de \"cocos\" que sali\u00f3 al mercado en 2016, a\u00f1ade la entidad. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 11, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/07/15941098410021.jpg", "premium": false}, "Noticia_07": {"newspaper": "expansion", "title": "La banca se prepara para la venta masiva de t\u00f3xicos a finales de 2021", "headline": "Santander, BBVA y Sabadell son los bancos que m\u00e1s activos da\u00f1ados procedentes de la anterior crisis han vendido a los fondos, seg\u00fan Axis Corporate.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 01:40:20 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 23, 40, 20, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/07/5f036388e5fdea283f8b45f1.html", "text": "Santander, BBVA y Sabadell son los bancos que m\u00e1s activos da\u00f1ados procedentes de la anterior crisis han vendido a los fondos, seg\u00fan Axis Corporate. La banca espa\u00f1ola se prepara para la venta masiva de activos t\u00f3xicos una vez que aflore la morosidad real por el impacto de la pandemia. La relajaci\u00f3n contable y las medidas para garantizar la liquidez, como las moratorias hipotecarias y en cr\u00e9ditos  Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 12, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/07/15941030166758.png", "premium": true}, "Noticia_08": {"newspaper": "expansion", "title": "\u00bfLlevar\u00e1 la banca al Ibex a los 8.000 puntos?", "headline": "Los analistas ven el objetivo del \u00edndice para el verano en los 8.300 puntos. Solo lo conseguir\u00e1 si sube la banca, sector que representa el 20% del Ibex.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 01:27:23 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 23, 27, 23, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/mercados/2020/07/07/5f038c95e5fdea2c298b45d8.html", "text": "Los analistas ven el objetivo del \u00edndice para el verano en los 8.300 puntos. Solo lo conseguir\u00e1 si sube la banca, sector que representa el 20% del Ibex. Nueva sesi\u00f3n de alegr\u00eda compradora en Bolsa en el sector bancario. El Ibex Banks sum\u00f3 ayer el 5,28%, hasta los 331 puntos y todos sus valores vivieron un aut\u00e9ntico festival. El mejor fue Bankia, con una subida del 6,25%, que tambi\u00e9n fue la m\u00e1s abulta Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 12, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/07/15941028886685.png", "premium": true}, "Noticia_09": {"newspaper": "expansion", "title": "Ant\u00f3nio Horta-Os\u00f3rio dejar\u00e1 Lloyds en 2021 tras una d\u00e9cada al frente del banco", "headline": "Entre los candidatos como posibles sucesores figura Antonio Lorenzo, actual ejecutivo de Scottish Widows.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 01:26:06 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 23, 26, 6, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/07/5f039019e5fdeaa8448b4597.html", "text": "Entre los candidatos como posibles sucesores figura Antonio Lorenzo, actual ejecutivo de Scottish Widows. El portugu\u00e9s Ant\u00f3nio Horta-Os\u00f3rio, consejero delegado de Lloyds desde finales de 2010, anunci\u00f3 ayer que dejar\u00e1 su puesto el a\u00f1o pr\u00f3ximo tras una d\u00e9cada en la que ha transformado uno de los mayores bancos brit\u00e1nicos. Su marcha abre un proceso de suces Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 13, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/06/15940689712706.jpg", "premium": true}, "Noticia_10": {"newspaper": "expansion", "title": "Un juez declara gratuita una hipoteca IRPH", "headline": "El juez Juan Ram\u00f3n Brigidano, de la Audiencia Provincial de Toledo, ha desestimado un recurso de Banco Popular, dictaminando que el contrato de pr\u00e9stamo ligado al IRPH firmado por los demandantes debe sobrevivir de forma gratuita, sin devengo de inter\u00e9s alguno a favor de la entidad.", "summarise": "El juez Juan Ram\u00f3n Brigidano, de la Audiencia Provincial de Toledo, ha desestimado un recurso de Banco Popular, dictaminando que el contrato de pr\u00e9stamo ligado al IRPH firmado por los demandantes debe sobrevivir de forma gratuita, sin devengo de inter\u00e9s alguno a favor de la entidad.\nEste dictamen ratifica el fallo del Juzgado de Primera Instancia n\u00famero 5 de Illescas, que determin\u00f3 que \"la consecuencia de la declaraci\u00f3n de abusividad de la cl\u00e1usula IRPH no puede ser m\u00e1s que la subsistencia del contrato de pr\u00e9stamo sin devengo de inter\u00e9s alguno a favor de la entidad acreedora, con la obligaci\u00f3n de restituir al deudor la totalidad de los importes que por dicho concepto ha percibido durante la vigencia del contrato\".", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 00:49:59 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 22, 49, 59, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/07/5f03aa83468aeb29488b45b6.html", "text": "El juez Juan Ram\u00f3n Brigidano, de la Audiencia Provincial de Toledo, ha desestimado un recurso de Banco Popular, dictaminando que el contrato de pr\u00e9stamo ligado al IRPH firmado por los demandantes debe sobrevivir de forma gratuita, sin devengo de inter\u00e9s alguno a favor de la entidad. Se trata de la primera vez que prospera en segunda instancia un fallo a favor del consumidor que considera que el contrato hipotecario puede mantenerse sin ning\u00fan inter\u00e9s, mientras que la entidad tendr\u00e1 que devolver la totalidad de los importes del \u00edndice declarado nulo.   La Audiencia Provincial se ha pronunciado as\u00ed despu\u00e9s de que el Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea (TJUE) concluyera el pasado 3 de marzo que son los jueces nacionales los que deben ejercer el control de transparencia sobre el pol\u00e9mico \u00edndice.  Este dictamen ratifica el fallo del Juzgado de Primera Instancia n\u00famero 5 de Illescas, que determin\u00f3 que \"la consecuencia de la declaraci\u00f3n de abusividad de la cl\u00e1usula IRPH no puede ser m\u00e1s que la subsistencia del contrato de pr\u00e9stamo sin devengo de inter\u00e9s alguno a favor de la entidad acreedora, con la obligaci\u00f3n de restituir al deudor la totalidad de los importes que por dicho concepto ha percibido durante la vigencia del contrato\".  Desde que el TJUE se pronunci\u00f3 hace apenas cuatro meses se han conocido 41 sentencias, de las que 27 han sido favorables al consumidor y, 14, en contra. La mayor\u00eda de las sentencias dictadas a favor del consumidor sustituyen el IRPH por el euribor.  \"Es lo justo para el consumidor que los litigios de IRPH se zanjen con pr\u00e9stamos sin remunerar, de lo contrario, no hay efecto disuasorio\", se\u00f1al\u00f3 Patricia Su\u00e1rez, presidenta de Asufin. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 14, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/07/15940756999085.jpg", "premium": false}, "Noticia_11": {"newspaper": "expansion", "title": "Commerzbank: b\u00fasqueda urgente de un CEO", "headline": "Cerberus, uno de los principales accionistas del banco alem\u00e1n Commerzbank, dijo ayer que la entidad debe encontrar un presidente antes de que se inicie la b\u00fasqueda formal de un consejero delegado, informa Reuters.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 00:44:39 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 22, 44, 39, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/07/5f03a939468aeb1b558b4589.html", "text": "Cerberus, uno de los principales accionistas del banco alem\u00e1n Commerzbank, dijo ayer que la entidad debe encontrar un presidente antes de que se inicie la b\u00fasqueda formal de un consejero delegado, informa Reuters. El consejero delegado, Martin Zielke, y el presidente del Consejo de Supervisi\u00f3n, Stefan Schmittmann, han presentado sus dimisiones por la presi\u00f3n de Cerberus.\nZielke present\u00f3 el viernes por sorpresa su dimisi\u00f3n de mutuo acuerdo con el Consejo de S Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 14, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/07/15940754255049.jpg", "premium": true}, "Noticia_12": {"newspaper": "expansion", "title": "La fiscal\u00eda alemana detiene al segundo ejecutivo de Wirecard", "headline": "La justicia alemana detiene al ejecutivo de CardSystems Middel East, una divisi\u00f3n clave en el supuesto fraude de Wirecard.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 00:34:25 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 22, 34, 25, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/07/5f03a6e3468aebc2538b45a1.html", "text": "La justicia alemana detiene al ejecutivo de CardSystems Middel East, una divisi\u00f3n clave en el supuesto fraude de Wirecard. Los fiscales de Munich detuvieron ayer a Oliver , el ejecutivo de Wirecard que dirigi\u00f3 CardSystems Middle East de Wirecard, el \u00e1rea clave del supuesto fraude de la compa\u00f1\u00eda desde su departamento en Burj Khalifa de Dubai.\nBellenhaus, un entusiasta de Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 15, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/07/15940747827603.jpg", "premium": true}, "Noticia_13": {"newspaper": "expansion", "title": "Las autoridades chinas quieren acabar con los accionistas ilegales de los bancos", "headline": "Los autoridades chinas quieren poner fin a las actividades de los accionistas \"ilegales\" de los bancos, muchos de los cuales utilizaban dichas participaciones para financiar sus propios proyectos.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 00:14:35 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 22, 14, 35, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/mercados/2020/07/07/5f037800e5fdeaf43d8b45be.html", "text": "Los autoridades chinas quieren poner fin a las actividades de los accionistas \"ilegales\" de los bancos, muchos de los cuales utilizaban dichas participaciones para financiar sus propios proyectos. La Comisi\u00f3n Reguladora de la Banca y los Seguros de China (CBIRC) ha publicado una lista de 38 accionistas ilegales que estar\u00e1n obligados a desinvertir en bancos y compa\u00f1\u00edas de seguros. Entre ellos figuran empresas relacionadas con el banco regional  Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 16, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/06/15940628023579.jpg", "premium": true}, "Noticia_14": {"newspaper": "expansion", "title": "Criteria prescinde de Garc\u00eda-Bragado como vicepresidente y seguir\u00e1 de consejero en Caixabank", "headline": "El Consejo de Administraci\u00f3n de Criteria Caixa no ha renovado a Alejandro Garc\u00eda-Bragado como vicepresidente dentro de su estrategia de cumplir con la desconsolidaci\u00f3n del holding, ya que es tambi\u00e9n consejero de Caixabank desde el 2016.", "summarise": "Su Consejo de Administraci\u00f3n lo integran as\u00ed y junto a ellos tres el presidente, Isidro Fain\u00e9, y el consejero delegado, Marcelino Armenter, y los consejeros Enrique Alc\u00e1ntara-Garc\u00eda, Jos\u00e9 Antonio Asi\u00e1in, Jean Louis Chaussade, Marcos Contreras, Isabel Estap\u00e9, Eugenio Gay Montalvo, Josep Delf\u00ed Gu\u00e0rdia, Francesc Homs Ferret, M\u00aa Asunci\u00f3n Ortega Enciso y Montserrat Trap\u00e9 Viladomat.\nLa Comisi\u00f3n Ejecutiva la integrar\u00e1n en lo sucesivo Isidro Fain\u00e9, Marcelino Armenter, Jos\u00e9 Antonio Asi\u00e1in, Marcos Contreras Manrique y Juan Jos\u00e9 L\u00f3pez Burniol, seg\u00fan ha detallado la entidad a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV).", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 20:38:01 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 18, 38, 1, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/06/5f03660ee5fdeaea5d8b45f7.html", "text": "El Consejo de Administraci\u00f3n de Criteria Caixa no ha renovado a Alejandro Garc\u00eda-Bragado como vicepresidente dentro de su estrategia de cumplir con la desconsolidaci\u00f3n del holding, ya que es tambi\u00e9n consejero de Caixabank desde el 2016. Su salida coincide con el vencimiento del mandato, mientras que la sociedad tenedora de las participaciones industriales del grupo s\u00ed ha renovado por otro mandato de cuatro a\u00f1os al segundo vicepresidente de Criteria Javier God\u00f3 Munta\u00f1ola y a los consejeros V\u00edctor Gr\u00edfols Roura y Juan Jos\u00e9 L\u00f3pez Burniol.  Su Consejo de Administraci\u00f3n lo integran as\u00ed y junto a ellos tres el presidente, Isidro Fain\u00e9, y el consejero delegado, Marcelino Armenter, y los consejeros Enrique Alc\u00e1ntara-Garc\u00eda, Jos\u00e9 Antonio Asi\u00e1in, Jean Louis Chaussade, Marcos Contreras, Isabel Estap\u00e9, Eugenio Gay Montalvo, Josep Delf\u00ed Gu\u00e0rdia, Francesc Homs Ferret, M\u00aa Asunci\u00f3n Ortega Enciso y Montserrat Trap\u00e9 Viladomat.  La Comisi\u00f3n Ejecutiva la integrar\u00e1n en lo sucesivo Isidro Fain\u00e9, Marcelino Armenter, Jos\u00e9 Antonio Asi\u00e1in, Marcos Contreras Manrique y Juan Jos\u00e9 L\u00f3pez Burniol, seg\u00fan ha detallado la entidad a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV).  Dentro de la estrategia de separaci\u00f3n de cargos entre empresas del grupo en abril dej\u00f3 tambi\u00e9n el cargo de consejero de Caixabank el tambi\u00e9n consejero delegado de Criteria Marcelino Armenter.  Su renuncia la justific\u00f3 a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) \"en el marco de las tendencias de buen gobierno corporativo\" y para evitar eventuales interferencias dado que el holding industrial est\u00e1 diversificando su cartera de inversiones, sobre todo, en empresas cotizadas. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 16, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/06/15940581954620.jpg", "premium": false}, "Noticia_15": {"newspaper": "expansion", "title": "BBVA identifica a 100.000 clientes con dificultades", "headline": "BBVA ha identificado en el \u00faltimo mes de junio a unos 100.000 clientes en Espa\u00f1a que podr\u00edan estar atravesando dificultades para hacer frente a las cuotas de sus pr\u00e9stamos al consumo o hipotecarios por razones ligadas al Covid-19.", "summarise": "BBVA ha identificado en el \u00faltimo mes de junio a unos 100.000 clientes en Espa\u00f1a que podr\u00edan estar atravesando dificultades para hacer frente a las cuotas de sus pr\u00e9stamos al consumo o hipotecarios por razones ligadas al Covid-19.\nEntre los clientes que han contactado se encuentran aquellos que ya han tenido alg\u00fan impago o retraso en el pago de sus cuotas, los que est\u00e1n en situaci\u00f3n de desempleo o est\u00e1n acogidos a un expediente de regulaci\u00f3n temporal de empleo (ERTE) y tambi\u00e9n aquellos que han solicitado una moratoria del Real Decreto y pueden necesitar ampliarla con otra sectorial.", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 20:34:55 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 18, 34, 55, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/06/5f036ec2e5fdea283f8b4604.html", "text": "BBVA ha identificado en el \u00faltimo mes de junio a unos 100.000 clientes en Espa\u00f1a que podr\u00edan estar atravesando dificultades para hacer frente a las cuotas de sus pr\u00e9stamos al consumo o hipotecarios por razones ligadas al Covid-19. Los gestores de la entidad se han puesto en contacto con cada uno de ellos con el objetivo de analizar su carga financiera y ofrecerles soluciones mientras sus ingresos no se recuperen, ya que la crisis sanitaria ha provocado la merma de ingresos en miles de familias. BBVA ha realizado este proceso a trav\u00e9s de la banca personalizada, que permite analizar los clientes y delimitar as\u00ed el colectivo teniendo en cuenta, entre otras variables, las tensiones de liquidez, el nivel de endeudamiento o la capacidad de pago. \"Estos modelos son capaces de priorizar aquellos casos cuya gesti\u00f3n es m\u00e1s urgente. Adem\u00e1s, el listado se va actualizando a medida que transcurren las semanas y var\u00eda la situaci\u00f3n de los clientes\", explic\u00f3 ayer el banco en un comunicado. Los afectados pueden disponer de una soluci\u00f3n sobre el pago de cuota impagada sin necesidad de acudir a una moratoria o bien aplazar los pagos a los que tienen que hacer frente. Entre los clientes que han contactado se encuentran aquellos que ya han tenido alg\u00fan impago o retraso en el pago de sus cuotas, los que est\u00e1n en situaci\u00f3n de desempleo o est\u00e1n acogidos a un expediente de regulaci\u00f3n temporal de empleo (ERTE) y tambi\u00e9n aquellos que han solicitado una moratoria del Real Decreto y pueden necesitar ampliarla con otra sectorial. Los bancos han ampliado recientemente hasta el 30 de septiembre las moratorias sectoriales. Se permite aplazar las cuotas hipotecarias, s\u00f3lo se abonan intereses, hasta un a\u00f1o, y las de los pr\u00e9stamos al consumo durante seis meses. El sector bancario tambi\u00e9n ha acordado con el Gobierno adelantar la n\u00f3mina del paro de los trabajadores en ERTE. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 17, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/06/15940604286299.jpg", "premium": false}, "Noticia_16": {"newspaper": "expansion", "title": "Santander y Mapfre ampl\u00edan su acuerdo de bancaseguros a Portugal", "headline": "El banco distribuir\u00e1 en exclusiva en el pa\u00eds vecino p\u00f3lizas de autom\u00f3viles, multirriesgo pymes y seguros de responsabilidad civil de Mapfre.", "summarise": "Ambas entidades crear\u00e1n una aseguradora, que estar\u00e1 controlada en un 50,01% por Mapfre, mientras que Banco Santander Totta ser\u00e1 titular del 49,99% restante.\nEl acuerdo suscrito tiene una vigencia de 17 a\u00f1os, por lo que estar\u00e1 en vigor hasta 2037,  A ra\u00edz del acuerdo de bancaseguros suscrito en enero del a\u00f1o pasado en Espa\u00f1a, Santander y la aseguradora acordaron estrechar sus relaciones corporativas, estudiando la posibilidad de implementar acuerdos de similares caracter\u00edsticas en otros mercados.\nEste acuerdo se ve complementado con la adquisici\u00f3n, por parte de Mapfre Vida, del 100% de una cartera en run-off de seguros de vida riesgo actualmente propiedad de Santander Totta Seguros.", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 12:13:48 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 10, 13, 48, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/06/5f02f92ee5fdea212c8b4589.html", "text": "El banco distribuir\u00e1 en exclusiva en el pa\u00eds vecino p\u00f3lizas de autom\u00f3viles, multirriesgo pymes y seguros de responsabilidad civil de Mapfre. Ambas entidades crear\u00e1n una aseguradora, que estar\u00e1 controlada en un 50,01% por Mapfre, mientras que Banco Santander Totta ser\u00e1 titular del 49,99% restante. El acuerdo suscrito tiene una vigencia de 17 a\u00f1os, por lo que estar\u00e1 en vigor hasta 2037,  A ra\u00edz del acuerdo de bancaseguros suscrito en enero del a\u00f1o pasado en Espa\u00f1a, Santander y la aseguradora acordaron estrechar sus relaciones corporativas, estudiando la posibilidad de implementar acuerdos de similares caracter\u00edsticas en otros mercados. Esta es la primera materializaci\u00f3n de ese compromiso. Este acuerdo se ve complementado con la adquisici\u00f3n, por parte de Mapfre Vida, del 100% de una cartera en run-off de seguros de vida riesgo actualmente propiedad de Santander Totta Seguros. Santander Totta es el mayor banco privado en el mercado portugu\u00e9s.  La previsi\u00f3n es que la nueva sociedad, cuya creaci\u00f3n est\u00e1 condicionada a la aprobaci\u00f3n de las autoridades competentes, pueda empezar a producir seguros en el cuarto trimestre de 2020. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 18, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/06/15940304104328.jpg", "premium": false}, "Noticia_17": {"newspaper": "expansion", "title": "\"Estamos prestando mucha atenci\u00f3n a nuestra exposici\u00f3n al riesgo de cr\u00e9dito\"", "headline": "Juan Ort\u00ed, presidente de American Express Espa\u00f1a, se\u00f1ala que la multinacional ha logrado reducir sus costes sin tocar su plantilla durante la pandemia y se ha enfocado en mantener intacta su relaci\u00f3n con clientes.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 10:38:37 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 8, 38, 37, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/06/5f02ba1fe5fdeab5138b45c8.html", "text": "Juan Ort\u00ed, presidente de American Express Espa\u00f1a, se\u00f1ala que la multinacional ha logrado reducir sus costes sin tocar su plantilla durante la pandemia y se ha enfocado en mantener intacta su relaci\u00f3n con clientes. El presidente ejecutivo y consejero delegado de American Express en Espa\u00f1a, Juan Orti (Madrid, 1971), lidera una de las principales filiales de la multinacional estadounidense en el sur de Europa.\n\n- \u00bfQu\u00e9 impactos prev\u00e9n por la crisis del Covid-19 y  Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 19, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/06/15940136099303.jpg", "premium": true}, "Noticia_18": {"newspaper": "expansion", "title": "Horta-Os\u00f3rio dejar\u00e1 su cargo como consejero delegado de Lloyds el pr\u00f3ximo a\u00f1o", "headline": "El banquero portugu\u00e9s Ant\u00f3nio Horta-Os\u00f3rio ha comunicado al consejo de administraci\u00f3n de LLoyds Banking Group su intenci\u00f3n de abandonar en 2021 el puesto de consejero delegado de la entidad, que ocupaba desde marzo de 2011, seg\u00fan ha confirmado el banco brit\u00e1nico.", "summarise": "El banquero portugu\u00e9s Ant\u00f3nio Horta-Os\u00f3rio ha comunicado al consejo de administraci\u00f3n de LLoyds Banking Group su intenci\u00f3n de abandonar en 2021 el puesto de consejero delegado de la entidad, que ocupaba desde marzo de 2011, seg\u00fan ha confirmado el banco brit\u00e1nico.\n\"Por supuesto, con emociones encontradas, anuncio mi intenci\u00f3n de renunciar como consejero delegado de Lloyds Banking Group para junio del pr\u00f3ximo a\u00f1o (...) Me ha honrado desempe\u00f1ar mi parte en la transformaci\u00f3n de gran parte de nuestro negocio.\nPor otro lado, al margen de la salida de Horta-Os\u00f3rio, el consejo de administraci\u00f3n de LLoyds ha anunciado el nombramiento de Robin Budenberg como nuevo presidente del banco en sustituci\u00f3n de Norman Blackwell a partir de 2021.", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 08:42:51 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 6, 42, 51, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/06/5f02c7b5e5fdea791f8b45b2.html", "text": "El banquero portugu\u00e9s Ant\u00f3nio Horta-Os\u00f3rio ha comunicado al consejo de administraci\u00f3n de LLoyds Banking Group su intenci\u00f3n de abandonar en 2021 el puesto de consejero delegado de la entidad, que ocupaba desde marzo de 2011, seg\u00fan ha confirmado el banco brit\u00e1nico. En este sentido, la entidad ha anunciado que el ejecutivo luso ha acordado \"programar\" su retirada como consejero delegado para apoyar una transici\u00f3n sin sobresaltos en la direcci\u00f3n, con una fecha estimada para finales de junio de 2021.   \"Por supuesto, con emociones encontradas, anuncio mi intenci\u00f3n de renunciar como consejero delegado de Lloyds Banking Group para junio del pr\u00f3ximo a\u00f1o (...) Me ha honrado desempe\u00f1ar mi parte en la transformaci\u00f3n de gran parte de nuestro negocio. S\u00e9 que cuando deje el grupo el pr\u00f3ximo a\u00f1o, tiene la fuerza estrat\u00e9gica, operativa y de gesti\u00f3n para desarrollar a\u00fan m\u00e1s su posici\u00f3n l\u00edder en el mercado\", ha declarado Horta-Os\u00f3rio.   \"Me gustar\u00eda aprovechar esta oportunidad para rendir homenaje a la destacada contribuci\u00f3n que Ant\u00f3nio Horta-Os\u00f3rio ha hecho para dar la vuelta primero y luego liderar el desarrollo estrat\u00e9gico del Grupo durante la \u00faltima d\u00e9cada\", ha indicado el presidente de la entidad, Norman Blackwell, quien ha destacado el compromiso personal y fuerte visi\u00f3n del portugu\u00e9s, que ha liderado la exitosa privatizaci\u00f3n del banco tras su rescate en 2009.   Desde 2006 y hasta 2011, Ant\u00f3nio Horta-Os\u00f3rio fue consejero delegado de Santander UK, liderando la expansi\u00f3n de la entidad c\u00e1ntabra en el mercado brit\u00e1nico mediante crecimiento org\u00e1nico y la integraci\u00f3n de las actividades de Abbey, Alliance & Leicester y el negocio de ahorro de Bradford & Bingley.   Por otro lado, al margen de la salida de Horta-Os\u00f3rio, el consejo de administraci\u00f3n de LLoyds ha anunciado el nombramiento de Robin Budenberg como nuevo presidente del banco en sustituci\u00f3n de Norman Blackwell a partir de 2021. Budenberg se incorporar\u00e1 al consejo de Lloyds el 1 de octubre de 2020 y asumir\u00e1 la presidencia a principios de 2021. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 19, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/06/15940169848055.jpg", "premium": false}, "Noticia_19": {"newspaper": "expansion", "title": "CaixaBank estrena plataforma para atraer clientes extranjeros", "headline": "CaixaBank ha puesto en marcha una plataforma digital para facilitar la captaci\u00f3n de clientes extranjeros.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 07:52:38 +0200", "date2": [2020, 7, 6, 5, 52, 38, 0, 188, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/06/5f02bbf6e5fdeac4678b45dc.html", "text": "CaixaBank ha puesto en marcha una plataforma digital para facilitar la captaci\u00f3n de clientes extranjeros. Se trata de una aplicaci\u00f3n que permite a los no residentes abrir r\u00e1pidamente una cuenta en HolaBank -el programa dirigido a sus clientes internacionales en Espa\u00f1a- y tambi\u00e9n solicitar una hipoteca desde sus pa\u00edses de origen e \u00edntegramente de forma di Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 20, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/06/15940145362027.jpg", "premium": true}, "Noticia_20": {"newspaper": "expansion", "title": "Aliseda pone a la venta 3.000 pisos 'parados' para reactivar el mercado", "headline": "La plataforma de Blackstone y Santander lanza al mercado 126 promociones sin finalizar dirigidas a promotores locales y distribuidas por toda la geograf\u00eda espa\u00f1ola.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 00:13:34 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 22, 13, 34, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/inmobiliario/2020/07/06/5f0222d9468aebbf748b45e9.html", "text": "La plataforma de Blackstone y Santander lanza al mercado 126 promociones sin finalizar dirigidas a promotores locales y distribuidas por toda la geograf\u00eda espa\u00f1ola. Aliseda, la plataforma inmobiliaria del fondo estadounidense Blackstone (51% del capital) y de Santander (49%), vuelve a dar una vuelta de tuerca a su ofensiva comercial y pone a la venta 126 promociones de \"obra parada\", valoradas en unos 100 millo Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 21, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939754982385.jpg", "premium": true}, "Noticia_21": {"newspaper": "expansion", "title": "El l\u00edmite de dividendos a la banca americana refuerza a los supervisores europeos", "headline": "La decisi\u00f3n de la Reserva Federal de Estados Unidos de imponer algunas limitaciones al reparto de dividendos de los bancos de aquel pa\u00eds supone un cierto alivio sobre la presi\u00f3n que el Mecanismo \u00danico de Supervisi\u00f3n europeo ven\u00eda teniendo del sector bancario europeo para que no extienda, hasta enero por lo menos, la prohibici\u00f3n a que reparta dividendos correspondientes al ejercicio actual. La decisi\u00f3n debe tomarla este mes.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 00:13:19 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 22, 13, 19, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/06/5f0225b3468aeb7f488b459f.html", "text": "La decisi\u00f3n de la Reserva Federal de Estados Unidos de imponer algunas limitaciones al reparto de dividendos de los bancos de aquel pa\u00eds supone un cierto alivio sobre la presi\u00f3n que el Mecanismo \u00danico de Supervisi\u00f3n europeo ven\u00eda teniendo del sector bancario europeo para que no extienda, hasta enero por lo menos, la prohibici\u00f3n a que reparta dividendos correspondientes al ejercicio actual. La decisi\u00f3n debe tomarla este mes. No ha sido la soluci\u00f3n que los supervisores europeos esperaban y que el Comit\u00e9 de Supervisi\u00f3n Bancaria de Basilea, presidido por Pablo Hern\u00e1ndez de Cos, gobernador del Banco de Espa\u00f1a, intent\u00f3 que se alcanzara hace varias semanas. Lo ideal habr\u00eda sid Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 21, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939762274163.jpg", "premium": true}, "Noticia_22": {"newspaper": "expansion", "title": "Santander, BBVA, CaixaBank y Bankia baten a la banca extranjera en pr\u00e9stamos a grandes empresas", "headline": "Telef\u00f3nica y El Corte Ingl\u00e9s protagonizan las mayores operaciones. Las compa\u00f1\u00edas refuerzan su relaci\u00f3n con los bancos nacionales durante el Covid.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Mon, 06 Jul 2020 00:07:48 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 22, 7, 48, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/06/5f01d0e7e5fdeaf8798b456d.html", "text": "Telef\u00f3nica y El Corte Ingl\u00e9s protagonizan las mayores operaciones. Las compa\u00f1\u00edas refuerzan su relaci\u00f3n con los bancos nacionales durante el Covid. Los bancos espa\u00f1oles han sido el refugio de las grandes empresas durante los tiempos de turbulencias. Santander, BBVA, CaixaBank y Bankia pueden dar fe de ello. Estas entidades copan las posiciones de cabeza del r\u00e1nking de pr\u00e9stamos sindicados en lo  Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 22, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939544771306.jpg", "premium": true}, "Noticia_23": {"newspaper": "expansion", "title": "Los bonos de Wirecard entrar\u00e1n en el club de la deuda sin cup\u00f3n", "headline": "Los bonos de Wirecard van a unirse a un club exclusivo, pero tristemente c\u00e9lebre: aquellos que no pudieron afrontar siquiera su primer pago de intereses.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 23:42:07 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 21, 42, 7, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/05/5f02491fe5fdea787f8b457d.html", "text": "Los bonos de Wirecard van a unirse a un club exclusivo, pero tristemente c\u00e9lebre: aquellos que no pudieron afrontar siquiera su primer pago de intereses. El hecho de que la semana pasada se declarase insolvente implica que el procesador de pagos alem\u00e1n, casi con toda seguridad, no pagar\u00e1 el primer cup\u00f3n sobre los 500 millones de euros de bonos que recaud\u00f3 hace nueve meses. Este pago de intereses del 0 Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 23, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939852948365.jpg", "premium": true}, "Noticia_24": {"newspaper": "expansion", "title": "Por qu\u00e9 cree la Fed que Goldman es el banco con m\u00e1s riesgo", "headline": "La revisi\u00f3n anual de la solvencia muestra que el banco tendr\u00eda problemas en una recesi\u00f3n profunda.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 23:39:18 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 21, 39, 18, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/05/5f024875e5fdea39668b45d1.html", "text": "La revisi\u00f3n anual de la solvencia muestra que el banco tendr\u00eda problemas en una recesi\u00f3n profunda. Goldman Sachs tiene un nuevo t\u00edtulo: el banco m\u00e1s arriesgado de EEUU, seg\u00fan la Reserva Federal. La semana pasada la Fed impuso a Goldman un requisito para el capital b\u00e1sico Tier 1 m\u00e1s alto que a ning\u00fan otro banco de EEUU, de al menos el 13,7% de sus  Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 23, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939851269442.jpg", "premium": true}, "Noticia_25": {"newspaper": "expansion", "title": "Los planes de Citi para liderar la banca de inversi\u00f3n europea", "headline": "El banco estadounidense Citigroup considera que su modelo de \"servicio universal\" va a salir beneficiado tras la experiencia del coronavirus, lo que puede ayudarle en su asalto al liderazgo del mercado de grandes clientes e instituciones en Europa.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 23:31:31 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 21, 31, 31, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/05/5f0246a1e5fdea36028b45a5.html", "text": "El banco estadounidense Citigroup considera que su modelo de \"servicio universal\" va a salir beneficiado tras la experiencia del coronavirus, lo que puede ayudarle en su asalto al liderazgo del mercado de grandes clientes e instituciones en Europa. David Livingstone, consejero delegado de la entidad en Europa, Oriente Medio y \u00c1frica (EMEA), apunt\u00f3 en un encuentro con periodistas que su objetivo es alcanzar la posici\u00f3n de n\u00famero uno en esta regi\u00f3n en un horizonte cercano. Para conseguirlo, el e Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 24, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939846540053.jpg", "premium": true}, "Noticia_26": {"newspaper": "expansion", "title": "El banco africano presidido por Alfredo S\u00e1enz incorpora a su consejo a Carlos Cortina", "headline": "Es hijo de Alfonso Cortina y no tendr\u00e1 funciones ejecutivas. El grupo BDK est\u00e1 presente en Senegal, Costa de Marfil y Guinea-Conakry.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 23:26:12 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 21, 26, 12, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/06/27/5ef77bc2e5fdea88628b45b2.html", "text": "Es hijo de Alfonso Cortina y no tendr\u00e1 funciones ejecutivas. El grupo BDK est\u00e1 presente en Senegal, Costa de Marfil y Guinea-Conakry. El grupo bancario hispano-africano presidido por el ex consejero delegado de Santander, Alfredo S\u00e1enz, refuerza su consejo de administraci\u00f3n.\nBDK Financial Group, la matriz luxemburguesa del proyecto impulsado por Alberto Cortina y otros empresarios  Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 25, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/06/27/15932773710724.jpg", "premium": true}, "Noticia_27": {"newspaper": "expansion", "title": "El objetivo de Santander: acelerar en la digitalizaci\u00f3n", "headline": "Ana Bot\u00edn, presidenta de la entidad, impulsa un proceso que supone la contrataci\u00f3n de 3.000 personas.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 20:49:14 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 18, 49, 14, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/05/5f01c6fde5fdea507f8b4595.html", "text": "Ana Bot\u00edn, presidenta de la entidad, impulsa un proceso que supone la contrataci\u00f3n de 3.000 personas. La crisis sanitaria ha trastocado todos los planes que ten\u00eda Santander para el conjunto del ejercicio en el que pensaba que su pol\u00edtica de diversificaci\u00f3n geogr\u00e1fica iba a seguir jugando a favor, combinando \u00e1reas en las que la desaceleraci\u00f3n de la ec Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 25, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939520624061.jpg", "premium": true}, "Noticia_28": {"newspaper": "expansion", "title": "Los acuerdos para evitar pleitos elevan la posici\u00f3n del Estado en Bankia en un 1,18% desde la \u00faltima venta", "headline": "La ejecuci\u00f3n de sentencias y los acuerdos transaccionales para evitar o poner fin a pleitos han provocado que la participaci\u00f3n que ostenta el Fondo de Reestructuraci\u00f3n Ordenada Bancaria (Frob) en Bankia, a trav\u00e9s de la matriz BFA, se haya elevado en un 1,18% desde la venta del \u00faltimo paquete accionarial en diciembre de 2017.", "summarise": "De este modo, el Estado ha ido ampliando su posici\u00f3n muy poco a poco y casi mes a mes en el capital de Bankia, la \u00faltima en junio, hasta el 61,814%, lo que supone un total de unas 1.897 millones de acciones, y sin acudir al mercado, sino como consecuencia de la suma de t\u00edtulos del banco que pasan a ser propiedad de BFA tras cerrarse ciertos litigios.\nSe da la circunstancia de que las acciones de Bankia han perdido m\u00e1s de un 45% de su valor en lo que va de a\u00f1o y la ca\u00edda asciende a casi un 75% si se compara con diciembre de 2017, cuando el Frob acometi\u00f3 la venta del 7% de su paquete y por el que ingres\u00f3 818 millones de euros.", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 12:21:40 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 10, 21, 40, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/05/5f01a963468aeb4e038b4655.html", "text": "La ejecuci\u00f3n de sentencias y los acuerdos transaccionales para evitar o poner fin a pleitos han provocado que la participaci\u00f3n que ostenta el Fondo de Reestructuraci\u00f3n Ordenada Bancaria (Frob) en Bankia, a trav\u00e9s de la matriz BFA, se haya elevado en un 1,18% desde la venta del \u00faltimo paquete accionarial en diciembre de 2017. De este modo, el Estado ha ido ampliando su posici\u00f3n muy poco a poco y casi mes a mes en el capital de Bankia, la \u00faltima en junio, hasta el 61,814%, lo que supone un total de unas 1.897 millones de acciones, y sin acudir al mercado, sino como consecuencia de la suma de t\u00edtulos del banco que pasan a ser propiedad de BFA tras cerrarse ciertos litigios.   La salida a Bolsa de Bankia en julio de 2011 desencaden\u00f3 una serie de procedimientos civiles. El Tribunal Supremo notific\u00f3 en enero de 2016 a la entidad dos juicios a favor de inversores minoristas que suscribieron acciones del banco en el contexto de su debut burs\u00e1til.   Un mes despu\u00e9s, la entidad inici\u00f3 un proceso para devolver a los accionistas minoritarios que acudieron a la OPS la inversi\u00f3n m\u00e1s unos intereses compensatorios del 1% anual, a cambio de devolver sus acciones (que pasan a manos de BFA) y renunciar a ejercer acciones legales contra la entidad.   Asimismo, est\u00e1 a punto de cerrarse un proceso penal que se inici\u00f3 hace ya casi 6 a\u00f1os entre instrucci\u00f3n y juicio oral, en la Audiencia Nacional de San Fernando de Henares (Madrid), y que actualmente est\u00e1 a la espera de la sentencia. En \u00e9l han sido investigados Bankia, BFA y los antiguos miembros de sus respectivos consejos de administraci\u00f3n.  Se da la circunstancia de que las acciones de Bankia han perdido m\u00e1s de un 45% de su valor en lo que va de a\u00f1o y la ca\u00edda asciende a casi un 75% si se compara con diciembre de 2017, cuando el Frob acometi\u00f3 la venta del 7% de su paquete y por el que ingres\u00f3 818 millones de euros.   La capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til de la entidad nacionalizada ha ca\u00eddo hasta poco m\u00e1s de 3.100 millones de euros, con lo que la participaci\u00f3n del Frob est\u00e1 valorada en unos 1.950 millones de euros.   Mientras, el Frob tiene el cometido de deshacerse de la participaci\u00f3n en la entidad que preside Jos\u00e9 Ignacio Goirigolzarri y para ello tiene de plazo hasta finales de 2021. A su vez, debe tratar de ejecutar su estrategia de desinversi\u00f3n en las mejores condiciones posibles del mercado de capitales.   El objetivo buscado es el de maximizar la recuperaci\u00f3n de ayudas concedidas durante el rescate bancario, pero el valor actual de la acci\u00f3n de Bankia no es el m\u00e1s id\u00f3neo para privatizarla y mucho menos en la actual situaci\u00f3n de crisis generada por las medidas de contenci\u00f3n del coronavirus, que est\u00e1 perjudicando considerablemente al sector financiero por el previsible aumento de la morosidad. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 26, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939444068629.jpg", "premium": false}, "Noticia_29": {"newspaper": "expansion", "title": "CaixaBank se suma a la concesi\u00f3n de pr\u00e9stamos para pagar el alquiler avalados por el ICO", "headline": "Ya se pueden solicitar en 16 bancos, incluidos los cinco grandes.", "summarise": "CaixaBank se ha sumado a conceder los pr\u00e9stamos avalados por el Estado a trav\u00e9s del ICO que el Gobierno ha articulado para ayudar a pagar el alquiler a los inquilinos se hayan visto afectados por la crisis sanitaria y econ\u00f3mica.\nLos interesados en estos pr\u00e9stamos pueden solicitarlos y tramitarlos en las oficinas de estas entidades desde finales del pasado mes de mayo y hasta el pr\u00f3ximo 30 de septiembre, si bien el plazo podr\u00eda prorrogarse hasta el 30 de noviembre.\nEstas entidades pueden conceder pr\u00e9stamos para pagar el alquiler de hasta 900 euros al mes durante un periodo de seis meses, esto es, de un m\u00e1ximo de 5.400 euros por beneficiario.", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 12:09:16 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 10, 9, 16, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/05/5f01a6c1468aeb49078b45a4.html", "text": "Ya se pueden solicitar en 16 bancos, incluidos los cinco grandes. CaixaBank se ha sumado a conceder los pr\u00e9stamos avalados por el Estado a trav\u00e9s del ICO que el Gobierno ha articulado para ayudar a pagar el alquiler a los inquilinos se hayan visto afectados por la crisis sanitaria y econ\u00f3mica.   De esta forma, los cr\u00e9ditos ya pueden pedirse en un total de 16 entidades financieras, dado que adem\u00e1s de la que preside Jordi Gual, Triodos Bank, Eurocaja Rural y Microbank tambi\u00e9n se acaban de adherir a las l\u00edneas del ICO, seg\u00fan datos del instituto oficial.   El resto de bancos que gestionan y conceden estos pr\u00e9stamos son Santander, BBVA, Sadabell y Bankia, junto a Caja Onteniente, Caja Pollen\u00e7a, KutxaBank, Bankoa, Abanca, Unicaja, Liberbank y Cajamar.   Los interesados en estos pr\u00e9stamos pueden solicitarlos y tramitarlos en las oficinas de estas entidades desde finales del pasado mes de mayo y hasta el pr\u00f3ximo 30 de septiembre, si bien el plazo podr\u00eda prorrogarse hasta el 30 de noviembre.   Estas entidades pueden conceder pr\u00e9stamos para pagar el alquiler de hasta 900 euros al mes durante un periodo de seis meses, esto es, de un m\u00e1ximo de 5.400 euros por beneficiario. Los cr\u00e9ditos est\u00e1n garantizados con la l\u00ednea de avales de hasta 1.200 millones de euros habilitada por el ICO y a la que se han adherido los bancos.   Asimismo, los pr\u00e9stamos no tienen intereses ni comisiones para el beneficiario, dado que su coste, estimado en 123 millones de euros, lo asume el Gobierno a trav\u00e9s del Ministerio de Transportes.   Adem\u00e1s, tienen car\u00e1cter retroactivo, esto es, permiten cubrir impagos de alquiler desde el pasado 1 de abril, el mes siguiente al del inicio de la crisis y la declaraci\u00f3n del estado de alarma.   La articulaci\u00f3n de estos pr\u00e9stamos constituye la iniciativa 'estrella' del plan ayudas al alquiler que el Gobierno aprob\u00f3 el pasado 1 de abril, junto a la paralizaci\u00f3n de desahucios por impago durante seis meses.   El cr\u00e9dito pueden solicitarlo inquilinos con contrato de alquiler \"en vigor y conforme a la ley\" de una vivienda de un particular, que registren una ca\u00edda de ingresos por la crisis porque hayan sido incluidos en un ERTE, se hayan quedado en paro, hayan tenido que cerrar su negocio o hayan reducido su jornada para atender y cuidar familiares, entre otros supuestos.   Adem\u00e1s, los ingresos de su unidad familiar no pueden superar los 2.689 euros al mes, esto es, cinco veces el IPREM, antes de la crisis, y la suma del alquiler y los gastos y suministros b\u00e1sicos de la vivienda debe ser igual o superior al 35% de dichos ingresos.   Una vez concedido el pr\u00e9stamo, el banco pagar\u00e1 directamente las seis mensualidades que cubre al propietario del piso alquilado. De su lado, el inquilino tendr\u00e1 seis a\u00f1os para devolverlo, con un periodo de carencia inicial de seis meses.   Una vez pasados los tres primeros a\u00f1os desde la concesi\u00f3n y hasta seis antes del plazo de amortizaci\u00f3n inicial se puede pedir una pr\u00f3rroga de otros cuatro a\u00f1os si se acredita que se mantiene la situaci\u00f3n de vulnerabilidad econ\u00f3mica. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 27, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939437331154.jpg", "premium": false}, "Noticia_30": {"newspaper": "expansion", "title": "La banca deber\u00e1 tener un registro de reclamaciones de clientes a disposici\u00f3n del Banco de Espa\u00f1a", "headline": "Las entidades financieras y los prestamistas inmobiliarios tendr\u00e1n que contar en el futuro con un registro de las reclamaciones interpuestas y resueltas con sus clientes a disposici\u00f3n del Banco de Espa\u00f1a.", "summarise": "\"La norma busca ampliar las fuentes de informaci\u00f3n disponibles, que permitan obtener informaci\u00f3n adecuada y suficiente para el desarrollo de las labores de control y supervisi\u00f3n de las normas de conducta, transparencia y protecci\u00f3n a los clientes exigibles a las entidades por el Banco de Espa\u00f1a\", justifica el organismo en el documento puesto a consulta p\u00fablica.\nPor ello, la circular establecer\u00e1 de manera precisa qu\u00e9 informaci\u00f3n deber\u00e1n incluir las entidades en los modelos de estados reservados de obligatoria remisi\u00f3n al Banco de Espa\u00f1a y qu\u00e9 otra informaci\u00f3n tendr\u00e1n que tener a su disposici\u00f3n para eventuales consultas.", "date": {"date1": "Sun, 05 Jul 2020 12:04:29 +0200", "date2": [2020, 7, 5, 10, 4, 29, 6, 187, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/05/5f01a59e468aebcb348b4618.html", "text": "Las entidades financieras y los prestamistas inmobiliarios tendr\u00e1n que contar en el futuro con un registro de las reclamaciones interpuestas y resueltas con sus clientes a disposici\u00f3n del Banco de Espa\u00f1a. Se trata de una de las medidas que contempla el organismo supervisor y ha compartido con la industria en una consulta previa a la elaboraci\u00f3n del proyecto de circular con el que pretender reforzar la informaci\u00f3n disponible a su alcance para estrechar la supervisi\u00f3n sobre la conducta de las entidades en relaci\u00f3n a sus clientes.  El real decreto 84/2015, del 13 de febrero que desarrolla la ley 10/2014, del 26 de junio, ya capacitaba al Banco de Espa\u00f1a para solicitar informaci\u00f3n en materia de conducta, transparencia y protecci\u00f3n a la clientela a todas las entidades supervisadas. Con el nuevo proyecto dar\u00eda un paso m\u00e1s estableciendo de manera espec\u00edfica y estandarizada la informaci\u00f3n que las entidades supervisadas deben elaborar y presentar al organismo.  \"La norma busca ampliar las fuentes de informaci\u00f3n disponibles, que permitan obtener informaci\u00f3n adecuada y suficiente para el desarrollo de las labores de control y supervisi\u00f3n de las normas de conducta, transparencia y protecci\u00f3n a los clientes exigibles a las entidades por el Banco de Espa\u00f1a\", justifica el organismo en el documento puesto a consulta p\u00fablica.  Su elaboraci\u00f3n responde adem\u00e1s a la necesidad de atender \"la continua innovaci\u00f3n experimentada en el mercado de productos y servicios bancarios, y la creciente preocupaci\u00f3n por la transparencia y la protecci\u00f3n del cliente bancario\". Y con los datos que recabe prev\u00e9 tambi\u00e9n tener un mejor conocimiento del modelo de negocio de las entidades supervisadas y las tendencias del mercado, \"as\u00ed como las principales controversias generadas en dicho mercado con el cliente bancario\". Por ello, la circular establecer\u00e1 de manera precisa qu\u00e9 informaci\u00f3n deber\u00e1n incluir las entidades en los modelos de estados reservados de obligatoria remisi\u00f3n al Banco de Espa\u00f1a y qu\u00e9 otra informaci\u00f3n tendr\u00e1n que tener a su disposici\u00f3n para eventuales consultas. A priori, desvela que pedir\u00e1 una serie de estados de conducta clasificados o estructurados en tres bloques: por tipo de productos y servicios bancarios comercializaci\u00f3n, incluyendo los servicios de pago; por fuente de ingresos por intereses y comisiones, y por reclamaciones presentadas en la entidad. Ser\u00e1 adem\u00e1s obligatorio contar con un registro de reclamaciones. La normativa ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n a las entidades de cr\u00e9dito, los establecimientos financieros de cr\u00e9dito, las entidades de dinero electr\u00f3nico, las entidades de pago, los proveedores de servicio de informaci\u00f3n sobre cuentas, los titulares de establecimientos de compra-venta de moneda extranjera, los prestamistas inmobiliarios, los intermediarios de cr\u00e9dito inmobiliario y las sucursales extranjeras que operen en Espa\u00f1a de todas esas entidades.  No obstante, el organismo fijar\u00e1 un r\u00e9gimen simplificado de los requerimientos de informaci\u00f3n en funci\u00f3n del tipo de entidad, su tama\u00f1o y la tipolog\u00eda de cliente al que prestan servicios, por razones de proporcionalidad. Las quejas y reclamaciones de clientes son un motivo de preocupaci\u00f3n para el supervisor ante el auge que experimentaron en la anterior crisis, en gran parte vinculado a la judicializaci\u00f3n de ciertas cl\u00e1usulas hipotecarias como las suelo, el \u00edndice IRPH o las tarjetas 'revolving'.  El n\u00famero de reclamaciones presentadas ante el Banco de Espa\u00f1a se redujo un 25,7% el pasado a\u00f1o, situ\u00e1ndose en 14.641, menos de la mitad que llegaron a contabilizarse precisamente al reducirse la litigiosidad por las cl\u00e1usulas suelo y el reparto de los gastos en la constituci\u00f3n de pr\u00e9stamos hipotecarios. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 27, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/05/15939434310374.jpg", "premium": false}, "Noticia_31": {"newspaper": "expansion", "title": "As\u00ed espera BBVA generar 40 puntos b\u00e1sicos de capital adicionales en 2020", "headline": "Por cambios contables, la venta de Paraguay y el acuerdo con Allianz. Los avales del ICO apenas consumir\u00e1n recursos propios, seg\u00fan la entidad.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sat, 04 Jul 2020 20:31:09 +0200", "date2": [2020, 7, 4, 18, 31, 9, 5, 186, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/04/5f00bc2a468aeb6c258b45a7.html", "text": "Por cambios contables, la venta de Paraguay y el acuerdo con Allianz. Los avales del ICO apenas consumir\u00e1n recursos propios, seg\u00fan la entidad. M\u00e1s all\u00e1 de su capacidad de generar capital a trav\u00e9s de la obtenci\u00f3n de beneficios, BBVA espera sumar alrededor de 40 puntos b\u00e1sicos adicionales a sus ratios de solvencia a lo largo del ejercicio 2020 gracias a factores extraordinarios. As\u00ed lo antici Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 28, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/04/15938836626297.jpg", "premium": true}, "Noticia_32": {"newspaper": "expansion", "title": "La banca de inversi\u00f3n prev\u00e9 una fuerte recuperaci\u00f3n del M&A tras el batacazo del primer semestre", "headline": "Espa\u00f1a se salva del desplome generalizado por Telef\u00f3nica y M\u00e1sM\u00f3vil. Citi y BNP prev\u00e9n importantes operaciones este a\u00f1o.", "summarise": "La calma no ser\u00e1 lo que siga a la tempestad provocada en el segundo trimestre por la crisis del coronavirus, sino que las apuestas hablan de una intensa actividad en el negocio europeo de fusiones y adquisiciones (M&A, por sus siglas en ingl\u00e9s) capaz de recuperar una parte del terreno perdido durante lo peor de la pandemia, seg\u00fan aseguran bancos como Citi o BNP Paribas.\nTodo ello permitir\u00e1 recuperar unos vol\u00famenes de M&A que han ca\u00eddo en Europa entre un 10% y un 15% en el primer semestre, seg\u00fan BNP, y un 26%, seg\u00fan Citi, y con una actividad que a escala global se ha derrumbado un 48%, seg\u00fan los datos de Bloomberg, con un volumen en el segundo trimestre que ha sido el m\u00e1s bajo desde 2004.", "date": {"date1": "Sat, 04 Jul 2020 20:29:13 +0200", "date2": [2020, 7, 4, 18, 29, 13, 5, 186, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/2020/07/04/5f00b993468aeb351c8b4580.html", "text": "Espa\u00f1a se salva del desplome generalizado por Telef\u00f3nica y M\u00e1sM\u00f3vil. Citi y BNP prev\u00e9n importantes operaciones este a\u00f1o. La banca de inversi\u00f3n est\u00e1 convencida de que esta vez el refr\u00e1n se quedar\u00e1 corto. La calma no ser\u00e1 lo que siga a la tempestad provocada en el segundo trimestre por la crisis del coronavirus, sino que las apuestas hablan de una intensa actividad en el negocio europeo de fusiones y adquisiciones (M&A, por sus siglas en ingl\u00e9s) capaz de recuperar una parte del terreno perdido durante lo peor de la pandemia, seg\u00fan aseguran bancos como Citi o BNP Paribas. El segundo semestre de 2020 ser\u00e1 testigo de eso y m\u00e1s todav\u00eda el a\u00f1o 2021. La paralizaci\u00f3n que se ha visto en la primera mitad del ejercicio se ha basado m\u00e1s en retrasos o toma de tiempo para vigilar la situaci\u00f3n que en cancelaciones definitivas de las transacciones, a\u00f1aden estas fuentes. Y a eso se sumar\u00e1n operaciones corporativas alentadas u obligadas por la nueva situaci\u00f3n econ\u00f3mica y empresarial de las compa\u00f1\u00edas, lo que impulsar\u00e1 los movimientos. \u00abAnticipamos un aumento de la actividad que comenzar\u00e1 en el segundo semestre y que se acelerar\u00e1 en 2021\u00bb, aseguran desde BNP Paribas. \u00abLa situaci\u00f3n ha cambiado ya en las dos \u00faltimas semanas, con m\u00e1s facilidad desde el punto de vista log\u00edstico y con acuerdos que pueden negociarse cara a cara\u00bb, a\u00f1aden. El banco franc\u00e9s ha detectado un aumento de la actividad corporativa de las empresas, algunas de ellas con el objetivo de cerrar operaciones antes del verano y otras con la vista puesta m\u00e1s en septiembre u octubre. \u00abHay transacciones que se han cancelado, pero muchas siguen y otras solo se han pospuesto\u00bb, explican fuentes de la entidad. Las operaciones que est\u00e1n por venir en Europa no ser\u00e1n peque\u00f1as. \u00abVamos a ver transacciones realmente grandes de transformaci\u00f3n de empresas\u00bb, anticipa Alison Harding-Jones, responsable de M&A para la regi\u00f3n EMEA (Europa, \u00c1frica y Oriente Pr\u00f3ximo) de Citi. \u00abEstamos ante un nuevo escenario. Las compa\u00f1\u00edas van a responder a los retos que tienen ante ellas con operaciones\u00bb. La directiva de Citi fue clara durante su intervenci\u00f3n en las jornadas organizadas por el banco para debatir el futuro del mundo post-Covid: \u00abLas empresas se han dado cuenta de que tienen que ser parte de algo grande y fuerte, y dar\u00e1n pasos para fortalecerse\u00bb. El camino ya ha empezado. Los \u00faltimos d\u00edas han sido testigos de ventas de activos no estrat\u00e9gicos por parte de firmas energ\u00e9ticas. \u00abLa recuperaci\u00f3n del M&A se ver\u00e1 en este tercer trimestre y en el cuarto\u00bb, a\u00f1ade Harding-Jones. \u00abHay mucha liquidez en el mercado, sobre todo en manos de los fondos de capital riesgo y de los grandes inversores institucionales\u00bb, se\u00f1alan en otro banco de inversi\u00f3n. Cuando los datos macroecon\u00f3micos empiecen a estabilizarse y la incertidumbre se diluya un poco, las operaciones comenzar\u00e1n a fluir porque los compradores tienen necesidad de poner a trabajar ese dinero, destacan. Tambi\u00e9n las empresas se ver\u00e1n forzadas a revisar su estrategia y a estudiar su balance para hacer los cambios necesarios que les permitan adaptarse a la nueva realidad. Eso dar\u00e1 lugar a venta de filiales o actividades no estrat\u00e9gicas para reforzar el n\u00facleo central, a compras oportunistas de compa\u00f1\u00edas o negocios afectados por el Covid y a consolidaci\u00f3n defensiva en los sectores m\u00e1s da\u00f1ados, explican varias fuentes del sector. Todo ello permitir\u00e1 recuperar unos vol\u00famenes de M&A que han ca\u00eddo en Europa entre un 10% y un 15% en el primer semestre, seg\u00fan BNP, y un 26%, seg\u00fan Citi, y con una actividad que a escala global se ha derrumbado un 48%, seg\u00fan los datos de Bloomberg, con un volumen en el segundo trimestre que ha sido el m\u00e1s bajo desde 2004. Pero no todos los pa\u00edses se han visto igual de afectados. Espa\u00f1a ha quedado libre de da\u00f1os en este segmento y se sit\u00faa entre los vencedores. Dos de las principales transacciones que ha habido en Europa durante lo peor de la crisis sanitaria tienen sello espa\u00f1ol y eso ha hecho mucho por disparar los vol\u00famenes de fusiones y adquisiciones en el pa\u00eds. La primera operaci\u00f3n destacada es la de Telef\u00f3nica con la fusi\u00f3n de su filial brit\u00e1nica O2 con Virgin Media, en una transacci\u00f3n valorada en m\u00e1s de 20.000 millones de euros para los registros de actividad, seg\u00fan los c\u00e1lculos de Dealogic. La segunda es la opa de varios fondos de capital riesgo sobre M\u00e1sM\u00f3vil por 5.000 millones de euros. Con ese empuje, el volumen de M&A en Espa\u00f1a se sit\u00faa en 31.856 millones de euros en el primer semestre y se acerca mucho a los 37.700 millones de los nueve primeros meses de 2019, tambi\u00e9n con los datos de Dealogic en la mano. Eso no quiere decir que el escenario est\u00e9 totalmente despejado. Las dos transacciones protagonizadas por compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas se han dado en uno de los sectores menos afectados por el Covid: el de las telecomunicaciones. Otras industrias todav\u00eda est\u00e1n pendientes de ver lo que quedar\u00e1 de ellas cuando puedan hacer balance del destrozo tras la pandemia y hay otras nubes en el horizonte que deben despejarse antes de que la actividad de fusiones y adquisiciones a escala europea pueda recuperar su vigor en plenitud, seg\u00fan se\u00f1alan las fuentes consultadas. La parte positiva es que el mercado de financiaci\u00f3n se ha mantenido abierto durante la pandemia para las empresas m\u00e1s solventes y ha comenzado a recuperarse con una rapidez que ha pulverizado las previsiones para las operaciones de compra, incluso en transacciones con mayores niveles de endeudamiento, aseguran varios bancos de inversi\u00f3n. Si hay M&A, habr\u00e1 dinero para llevarlo adelante. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 29, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/04/15938830097436.jpg", "premium": false}, "Noticia_33": {"newspaper": "expansion", "title": "Barclays prev\u00e9 que las fusiones de bancos arranquen en oto\u00f1o", "headline": "Los analistas calculan que las nuevas medidas reducen de media en 1.800 millones de euros las necesidades de recursos propios para afrontar una integraci\u00f3n.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sat, 04 Jul 2020 20:26:07 +0200", "date2": [2020, 7, 4, 18, 26, 7, 5, 186, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/04/5f0077ffe5fdeac23a8b457f.html", "text": "Los analistas calculan que las nuevas medidas reducen de media en 1.800 millones de euros las necesidades de recursos propios para afrontar una integraci\u00f3n. A pesar de que el Covid exige a los banqueros estar muy centrados en evitar que la recesi\u00f3n eleve los impagos crediticios, los analistas est\u00e1n convencidos de que la flexibilidad del BCE con los recargos de capital va a desbloquear las fusiones. Barcl Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 29, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/04/15938662121218.jpg", "premium": true}, "Noticia_34": {"newspaper": "expansion", "title": "Baile de banqueros para ganar cuota en el negocio de grandes fortunas", "headline": "Las firmas de banca privada de tama\u00f1o medio han disparado los fichajes de nuevos banqueros por encima del 10% desde hace a\u00f1o y medio. Buscan quitarse negocio unas a otras.", "summarise": "Premium Content", "date": {"date1": "Sat, 04 Jul 2020 20:24:01 +0200", "date2": [2020, 7, 4, 18, 24, 1, 5, 186, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/04/5effa08b468aeb7b318b45fa.html", "text": "Las firmas de banca privada de tama\u00f1o medio han disparado los fichajes de nuevos banqueros por encima del 10% desde hace a\u00f1o y medio. Buscan quitarse negocio unas a otras. El negocio de la gesti\u00f3n de patrimonios est\u00e1 en plena ebullici\u00f3n en Espa\u00f1a. El sector est\u00e1 pendiente de un proceso de concentraci\u00f3n, que no ha hecho m\u00e1s que arrancar y, mientras tanto, tiene lugar un baile de banqueros entre entidades que ha disparad Para seguir leyendo, h\u00e1gase Premium \u00bfYa es Premium? Inicie sesi\u00f3n Mensual primer mes despu\u00e9s 14,99\u20ac   Anual primer mes despu\u00e9s 7,50\u20ac/mes (Pago \u00fanico de 90\u20ac)\n 4 meses gratis  Descubra qu\u00e9 es Premium   Cancele cuando quiera    Consulte los t\u00e9rminos y condiciones del servicio  ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 30, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/03/15938055400007.jpg", "premium": true}, "Noticia_35": {"newspaper": "expansion", "title": "Wirecard: un gran enga\u00f1o ante la falta de supervisi\u00f3n de las 'fintech'", "headline": "La falta de regulaci\u00f3n y supervisi\u00f3n de las tecnofinancieras ha facilitado las dimensiones del enga\u00f1o de la empresa alemana de pagos electr\u00f3nicos Wirecard, que algunos expertos comparan con el de la energ\u00e9tica estadounidense Enron hace dos d\u00e9cadas.", "summarise": "El enga\u00f1o, que se produjo desde 2014, ha creado un aluvi\u00f3n de cr\u00edticas al consejo de supervisi\u00f3n de la propia compa\u00f1\u00eda, a la auditora EY, que durante a\u00f1os aval\u00f3 sus balances, y a las autoridades alemanas de supervisi\u00f3n financiera BaFin. Su presidente, Felix Hufeld, ha comparecido esta semana ante el Parlamento alem\u00e1n (Bundestag), pero algunos parlamentarios alemanes han criticado que no ha dejado claro por qu\u00e9 el supervisor no actu\u00f3 antes.\nPero las autoridades judiciales alemanas no investigaron el posible fraude en aquel momento, e incluso consideraron que Wirecard pod\u00eda sufrir ataques especulativos y la BaFin demand\u00f3 a periodistas del peri\u00f3dico por manipulaci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n de la empresa.", "date": {"date1": "Sat, 04 Jul 2020 12:25:26 +0200", "date2": [2020, 7, 4, 10, 25, 26, 5, 186, 0]}, "link": "https://www.expansion.com/empresas/banca/2020/07/04/5f00590b468aeb6c258b457d.html", "text": "La falta de regulaci\u00f3n y supervisi\u00f3n de las tecnofinancieras ha facilitado las dimensiones del enga\u00f1o de la empresa alemana de pagos electr\u00f3nicos Wirecard, que algunos expertos comparan con el de la energ\u00e9tica estadounidense Enron hace dos d\u00e9cadas. La Fiscal\u00eda de M\u00fanich acusa a su antiguo consejero delegado Markus Braun de falsificar sus cuentas, de manipulaci\u00f3n del mercado y ahora tambi\u00e9n de enga\u00f1o. Un nuevo caso de crecimiento desmedido por la especulaci\u00f3n, como ocurri\u00f3 a finales de los a\u00f1os 90 del siglo pasado con la burbuja tecnol\u00f3gica de las puntocom, de las empresas de internet, que acab\u00f3 con la quiebra de muchas de ellas y su desaparici\u00f3n. Desde hace tiempo el sector de las tecnofinanzas, que abarca la inteligencia artificial, las aplicaciones m\u00f3viles, pagos digitales e, incluso, las criptomonedas, ha sido impulsado en el mundo financiero con grandes inversiones como una forma de aumentar el acceso a servicios y productos seguros y la inclusi\u00f3n financiera a todos los pa\u00edses. Este sector ha creado una competencia a los bancos, que con frecuencia se han quejado de que realizan servicios bancarios, pero no est\u00e1n regulados, ni supervisados como ellos. Wirecard se declar\u00f3 el 25 de junio insolvente tras reconocer un agujero contable de 1.900 millones de euros y seis filiales lo han hecho posteriormente. Las acciones, que llegaron a costar 192 euros a comienzos de septiembre de 2018, se pagan ahora a 3 euros, y se mueven como una monta\u00f1a rusa. Wirecard, que consigui\u00f3 entrar en el selectivo de la Bolsa de Fr\u00e1ncfort tras el fuerte aumento de su capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til en sustituci\u00f3n del Commerzbank, comenz\u00f3 a desplomarse en el parqu\u00e9 el 18 de junio cuando no present\u00f3 el balance definitivo de 2019 porque la auditora EY se neg\u00f3 a firmar ese documento al tener dudas sobre la existencia de 1.900 millones de euros, que supuestamente estaban en dos cuentas fiduciarias en Filipinas. Algunos expertos han comparado recientemente lo que ha ocurrido en Wirecard con Enron, que durante a\u00f1os realiz\u00f3 una contabilidad fraudulenta, avalada por su empresa auditora, y a finales de 2001 se declar\u00f3 en bancarrota. Wirecard, primera empresa del selectivo DAX 30 que se declara insolvente, pierde clientes como la aseguradora Allianz, la cadena de supermercados de descuento Aldi, la empresa de servicios de coche compartido Grab y la compa\u00f1\u00eda de telecomunicaciones Orange, que han decidido liquidar sus pagos con otras compa\u00f1\u00edas. El grupo nip\u00f3n de telecomunicaciones Softbank quiere poner fin a su alianza y las multinacionales de servicios financieros estadounidenses Visa y Mastercard han contactado a clientes para prepararles para una posible retirada del acceso de Wirecard a sus redes. Esta p\u00e9rdida de clientes y socios dificultar\u00e1 que sea vendida y que puedan salvarse las partes rentables. Tambi\u00e9n hay nuevos documentos de la auditora KPMG que revelan que circularon cientos de millones a trav\u00e9s de cr\u00e9ditos sospechosos a empresas en Asia, y a trav\u00e9s de una empresa tapadera en Mauricio. El enga\u00f1o, que se produjo desde 2014, ha creado un aluvi\u00f3n de cr\u00edticas al consejo de supervisi\u00f3n de la propia compa\u00f1\u00eda, a la auditora EY, que durante a\u00f1os aval\u00f3 sus balances, y a las autoridades alemanas de supervisi\u00f3n financiera BaFin. Su presidente, Felix Hufeld, ha comparecido esta semana ante el Parlamento alem\u00e1n (Bundestag), pero algunos parlamentarios alemanes han criticado que no ha dejado claro por qu\u00e9 el supervisor no actu\u00f3 antes. El motivo es que Wirecard era considerada una empresa del sector tecnol\u00f3gico y no del sector de servicios financieros, y por ello se escapaba de la regulaci\u00f3n de la BaFin, que s\u00f3lo supervisaba a Wirecard Bank, como s\u00f3lo supervisa a Volkswagen Bank y no a todo el consorcio o la manipulaci\u00f3n de los motores di\u00e9sel. La BaFin, el Bundesbank y el Banco Central Europeo (BCE) decidieron que Wirecard no fuera considerada una empresa financiera. Por el momento, Deutsche Bank se ha mostrado dispuesto a rescatar a Wirecard Bank en caso necesario. A comienzos de 2019, el diario brit\u00e1nico Financial Times acus\u00f3 a Wirecard de irregularidades contables en Asia y de blanqueo de dinero. Pero las autoridades judiciales alemanas no investigaron el posible fraude en aquel momento, e incluso consideraron que Wirecard pod\u00eda sufrir ataques especulativos y la BaFin demand\u00f3 a periodistas del peri\u00f3dico por manipulaci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n de la empresa. El director general del Banco de Pagos Internacionales (BPI), Agust\u00edn Carstens, dijo el lunes que cuando tengan m\u00e1s informaci\u00f3n, podr\u00e1n decir si es necesaria una actuaci\u00f3n reguladora y supervisora. La Comisi\u00f3n Europea (CE), por su parte, pidi\u00f3 la semana pasada a la Autoridad Europea de Mercados y Valores que investigue qu\u00e9 ocurri\u00f3 con Wirecard. ", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 31, 1, 189, -1], "img": "https://e00-expansion.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/07/04/15938583004809.jpg", "premium": false}}, "economista": {"Noticia_01": {"newspaper": "economista", "title": "El mercado del pl\u00e1stico reciclado duplicar\u00e1 su valor hasta el a\u00f1o 2027", "headline": "Las empresas apuestan por potenciar el mercado del pl\u00e1stico reciclado, cuyo valor crecer\u00e1 a un ritmo del 6,8% anual, desde los 30.000 millones de euros registrados en 2019 a los 53.000 millones previstos para 2027, seg\u00fan el informe La ambici\u00f3n empresarial para avanzar hacia la nueva econom\u00eda de pl\u00e1sticos, presentado este martes por For\u00e9tica.", "summarise": "Las empresas apuestan por potenciar el mercado del pl\u00e1stico reciclado, cuyo valor crecer\u00e1 a un ritmo del 6,8% anual, desde los 30.000 millones de euros registrados en 2019 a los 53.000 millones previstos para 2027, seg\u00fan el informe La ambici\u00f3n empresarial para avanzar hacia la nueva econom\u00eda de pl\u00e1sticos, presentado este martes por For\u00e9tica.\nLas empresas apuestan por potenciar el mercado del pl\u00e1stico reciclado, cuyo valor crecer\u00e1 a un ritmo del 6,8% anual, desde los 30.000 millones de euros registrados en 2019 a los 53.000 millones previstos para 2027, seg\u00fan el informe La ambici\u00f3n empresarial para avanzar hacia la nueva econom\u00eda de pl\u00e1sticos, presentado este martes por For\u00e9tica.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 19:30:52 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 17, 30, 52, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652734/07/20/El-mercado-del-plastico-reciclado-duplicara-su-valor-hasta-el-ano-2027.html", "text": "Las empresas apuestan por potenciar el mercado del pl\u00e1stico reciclado, cuyo valor crecer\u00e1 a un ritmo del 6,8% anual, desde los 30.000 millones de euros registrados en 2019 a los 53.000 millones previstos para 2027, seg\u00fan el informe La ambici\u00f3n empresarial para avanzar hacia la nueva econom\u00eda de pl\u00e1sticos, presentado este martes por For\u00e9tica. Las empresas apuestan por potenciar el mercado del pl\u00e1stico reciclado, cuyo valor crecer\u00e1 a un ritmo del 6,8% anual, desde los 30.000 millones de euros registrados en 2019 a los 53.000 millones previstos para 2027, seg\u00fan el informe La ambici\u00f3n empresarial para avanzar hacia la nueva econom\u00eda de pl\u00e1sticos, presentado este martes por For\u00e9tica. El documento, que recoge las experiencias y las pr\u00e1cticas con relaci\u00f3n al pl\u00e1stico de Endesa, ING, V\u00eda C\u00e9lere, Grupo Antol\u00edn, Saica, Nestl\u00e9, P&G, Ecoembes, Cereales Siro, Lafarge Holcim y Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a, hace un detallado repaso a la coyuntura del mercado del pl\u00e1stico, las externalidades negativas de su mala gesti\u00f3n y las principales normas que lo regulan.     En la presentaci\u00f3n del Informe han participado Daniel Calleja, director general de Medio Ambiente de la Comisi\u00f3n Europea, quien ha destacado el \"compromiso\" de la UE con la Econom\u00eda Circular, e Ismael Aznar Cano, director general de Calidad y Evaluaci\u00f3n Ambiental del Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, quien se ha centrado en la reciente Estrategia espa\u00f1ola de Econom\u00eda Circular\u00a0y en la legislaci\u00f3n que permitir\u00e1 desarrollarla, como el Anteproyecto de Ley de residuos y suelos contaminados. El informe de For\u00e9tica identifica tres posibles escenarios futuros para el mercado del pl\u00e1stico, que en todo el mundo mueve m\u00e1s de medio bill\u00f3n de d\u00f3lares anuales y crece a un ritmo del 3,5% anual. En el caso de Espa\u00f1a, mantiene la actividad de 4.000 empresas con una facturaci\u00f3n de 30.000 millones al a\u00f1o. El primero, Plastic as usual, el menos probable a la luz de la tendencia global, a pesar de que en muchos pa\u00edses no prev\u00e9n restricciones, permitir\u00eda el mantenimiento de los modelos de negocio tradicionales, sin preocuparse por los impactos ambientales de la mala gesti\u00f3n. El segundo, Carbon pricing, basado en un precio a las emisiones de CO2, es el m\u00e1s defendido por las empresas para la transici\u00f3n hacia una econom\u00eda sostenible. Prev\u00e9 tambi\u00e9n la introducci\u00f3n de un impuesto sobre los residuos pl\u00e1sticos, como el planteado por Bruselas, de 0,8 euros por kilo sobre los que no se reciclen, para fomentar la recuperaci\u00f3n y la incorporaci\u00f3n del pl\u00e1stico reciclado en el ciclo productivo industrial.     Este impuesto es distinto al propuesto por el Gobierno, sobre todo tipo de pl\u00e1stico, de 0,45 euros por kilo, al objeto de frenar su uso y recaudar unos 725 millones anuales. Las empresas del sector rechazan su aplicaci\u00f3n indiscriminada y alertan de que amenaza 35.000 puestos de trabajo. El tercer escenario, Phase-out, la prohibici\u00f3n directa, como se prev\u00e9 para algunos pl\u00e1sticos de un solo uso en la UE y Espa\u00f1a a partir del a\u00f1o que viene, encierra consecuencias no deseadas, como la falta de alternativas eficientes, la destrucci\u00f3n de empleo o la desestructuraci\u00f3n de las cadenas de valor. Por todo ello la apuesta es por el reciclado del pl\u00e1stico que, adem\u00e1s de crecer al doble que el resto del mercado, emite mucho menos CO2 que el pl\u00e1stico virgen; concretamente, el pl\u00e1stico virgen emite 1,6 veces m\u00e1s CO2 que el reciclado. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 32, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_02": {"newspaper": "economista", "title": "\u00c1balos se\u00f1ala que \"s\u00f3lo se rescatar\u00e1 a las aerol\u00edneas que lo soliciten\"", "headline": "El ministro de Transportes, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, ha dejado claro que el fondo de 10.000 millones de apoyo a la solvencia s\u00f3lo se utilizar\u00e1 para rescatar a las aerol\u00edneas que lo soliciten. &quot;No vamos a hacer nada que no sea a requerimiento de las propias compa\u00f1\u00edas, de sus necesidades. A nadie se le va a imponer nada y todo est\u00e1 funcionando a petici\u00f3n y solicitud de las propias aerol\u00edneas, lo digo por los rescates, y as\u00ed pensamos seguir trabajando. Y estamos en ello, tenemos ese fondo y ahora trabajamos en funci\u00f3n de las necesidades que nos permitan las compa\u00f1\u00edas&quot;, ha explicado \u00c1balos en la rueda de prensa tras el Consejo de Ministros.", "summarise": "El ministro de Transportes, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, ha dejado claro que el fondo de 10.000 millones de apoyo a la solvencia s\u00f3lo se utilizar\u00e1 para rescatar a las aerol\u00edneas que lo soliciten.\nEl ministro de Transportes, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, ha dejado claro que el fondo de 10.000 millones de apoyo a la solvencia s\u00f3lo se utilizar\u00e1 para rescatar a las aerol\u00edneas que lo soliciten.\nPues a partir de las necesidades financieras que las propias compa\u00f1\u00edas nos han pasado\" \"La semana pasada abordamos una l\u00ednea de 10.000 millones para sectores estrat\u00e9gicos en los que claramente se incluyen las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 18:53:26 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 16, 53, 26, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652645/07/20/Abalos-senala-que-solo-se-rescatara-a-las-aerolineas-que-lo-soliciten.html", "text": "El ministro de Transportes, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, ha dejado claro que el fondo de 10.000 millones de apoyo a la solvencia s\u00f3lo se utilizar\u00e1 para rescatar a las aerol\u00edneas que lo soliciten. \"No vamos a hacer nada que no sea a requerimiento de las propias compa\u00f1\u00edas, de sus necesidades. A nadie se le va a imponer nada y todo est\u00e1 funcionando a petici\u00f3n y solicitud de las propias aerol\u00edneas, lo digo por los rescates, y as\u00ed pensamos seguir trabajando. Y estamos en ello, tenemos ese fondo y ahora trabajamos en funci\u00f3n de las necesidades que nos permitan las compa\u00f1\u00edas\", ha explicado \u00c1balos en la rueda de prensa tras el Consejo de Ministros. El ministro de Transportes, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, ha dejado claro que el fondo de 10.000 millones de apoyo a la solvencia s\u00f3lo se utilizar\u00e1 para rescatar a las aerol\u00edneas que lo soliciten. \"No vamos a hacer nada que no sea a requerimiento de las propias compa\u00f1\u00edas, de sus necesidades. A nadie se le va a imponer nada y todo est\u00e1 funcionando a petici\u00f3n y solicitud de las propias aerol\u00edneas, lo digo por los rescates, y as\u00ed pensamos seguir trabajando. Y estamos en ello, tenemos ese fondo y ahora trabajamos en funci\u00f3n de las necesidades que nos permitan las compa\u00f1\u00edas\", ha explicado \u00c1balos en la rueda de prensa tras el Consejo de Ministros. En este punto, el responsable de la cartera de Transportes ha dejado entrever que el fondo pr\u00e1cticamente se ha conformado a imagen y semejanza de las necesidades que las aerol\u00edneas les han ido trasmitiendo en las reuniones que han tenido pr\u00e1cticamente a diario. \"\u00bfC\u00f3mo hemos cuantificado el fondo de 10.000 millones? Pues a partir de las necesidades financieras que las propias compa\u00f1\u00edas nos han pasado\" \"La semana pasada abordamos una l\u00ednea de 10.000 millones para sectores estrat\u00e9gicos en los que claramente se incluyen las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas. \u00bfC\u00f3mo hemos cuantificado adem\u00e1s esto? Pues a partir de las necesidades financieras que las propias compa\u00f1\u00edas nos han pasado. Cada compa\u00f1\u00eda nos ha dicho cuales eran sus necesidades financieras y hemos cifrado esas necesidades con un fondo de esas caracter\u00edsticas que atiende a lo que nos han planteado\", ha abundado el ministro, que ha hecho gala de mantener un contacto constante, \"casi a diario\", con las aerol\u00edneas puesto que tienen \"una gran necesidad\" y \"tampoco son tantas\". Seg\u00fan recoge el BOE, el Fondo de apoyo a la solvencia de empresas estrat\u00e9gicas, que ser\u00e1 gestionado por SEPI, \"dispondr\u00e1 de una dotaci\u00f3n inicial de 10.000 millones de euros para la toma de instrumentos financieros, incluyendo deuda, instrumentos h\u00edbridos o participaciones en el capital social de las empresas anteriormente referidas\". Esto implica que el Ejecutivo podr\u00eda utilizar el fondo para comprar emisiones de deuda de las aerol\u00edneas a tipos muy bajos para mejorar su liquidez sin poner en riesgo su solvencia con el pago de altos intereses o devoluciones a corto plazo.     De momento, ninguna compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea ha comunicado p\u00fablicamente su intenci\u00f3n de ser rescatada dando entrada al Gobierno en su capital. Varias informaciones han se\u00f1alado directamente a Iberia como principal destinataria de este salvavidas pero fuentes del sector aseguran que no ha pedido un rescate nunca y no tiene previsto hacerlo. Otra cosa que ser\u00eda que lograra la financiaci\u00f3n v\u00eda emisiones de deuda subordinada. La aerol\u00ednea de IAG ha logrado 750 millones de financiaci\u00f3n del ICO y empez\u00f3 la crisis con unos 2.000 millones de caja aunque quema unos siete millones de euros al d\u00eda y tiene m\u00e1s dif\u00edcil emprender el camino de la recuperaci\u00f3n por su fuerte exposici\u00f3n al largo radio, cuya reactivaci\u00f3n todav\u00eda est\u00e1 en aire por el coronavirus. Hay otras compa\u00f1\u00edas, como Air Europa, que est\u00e1n en peor situaci\u00f3n  y necesitan ayudas de forma m\u00e1s directa y urgente. En este caso, fuentes del sector explican que el Gobierno estar\u00eda muy interesado en que la operaci\u00f3n de compra por parte de Iberia saliera adelante. De todas formas, a primera vista, este fondo se aleja de las medidas que el sector a\u00e9reo ha pedido p\u00fablicamente. En el Consejo de Ministros se ha aprobado un Real Decreto Ley que contiene un conjunto de medidas necesarias para \"la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica en los \u00e1mbitos de los transportes y de la vivienda, para hacer frente al impacto del Covid-19\". \"El Real Decreto se articula en tres apartados: proteger la seguridad y la salud de los trabajadores y pasajeros para reactivar el transporte; proporcionar liquidez a las empresas del sector para preservar su viabilidad, potenciar su actividad e impulsar la recuperaci\u00f3n, y reducir las cargas administrativas simplificando los procedimientos y tr\u00e1mites para la reactivaci\u00f3n\", ha explicado \u00c1balos en la rueda de prensa tras el Consejo de Ministros en la que Pablo Iglesias ha aprovechado para manipular la pregunta de una periodista y acusarla de \"llamar delincuentes a los que no pueden pagar\", cuando la cuesti\u00f3n poco ten\u00eda que ver. Las ayudas para garantizar la liquidez de las empresa de transporte del sector privado se centrar en aprobar moratorias en los pagos de los leasing, renting y cualquier otro tipo de cr\u00e9dito vinculado a la adquisici\u00f3n de veh\u00edculos de transporte o autobuses de transporte discrecional, uno de los sectores que m\u00e1s est\u00e1 sufriendo la crisis. \"Esta medida permitir\u00eda un aplazamiento de hasta 250 millones de euros para el transporte discrecional de viajeros y de hasta 330 millones de euros en el caso del transporte de mercanc\u00edas\", se\u00f1ala el Ministerio en una nota.  Tambi\u00e9n se han aprobado medidas para el reequilibrio de las concesiones de las l\u00edneas de autob\u00fas interurbanos de competencia estatal. Las compa\u00f1\u00edas tendr\u00e1n que demostrar las perdidas causadas por el covid eliminando los ahorros generados por los Erte y las frecuencias no ofrecidas. Este reequilibrio est\u00e1 valorado en 14 millones.  En cuando a las empresas p\u00fablicas, ha elevado la capacidad de endeudamiento de Renfe para que pueda recuperar la actividad y las frecuencias con m\u00e1s solvencia y velocidad, tal y como adelant\u00f3 este diario. \"La norma aumenta la capacidad de endeudamiento de Renfe hasta los 1.000 millones con el fin de compensar la ca\u00edda de demanda e impulsar la recuperaci\u00f3n de servicios\", se\u00f1ala Transportes en un comunicado en el que tambi\u00e9n explica los \"110 millones de euros de aportaci\u00f3n extraordinaria a SEITTSA para que pueda atender sus compromisos de obras p\u00fablicas en el medio plazo\". \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 32, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_03": {"newspaper": "economista", "title": "Lamb\u00e1n subraya que si se realiza el mini-trasvase del Ebro a Santander el Gobierno de Arag\u00f3n recurrir\u00e1 a los tribunales", "headline": "El presidente del Gobierno de Arag\u00f3n, Javier Lamb\u00e1n, ha subrayado que si se realiza el mini-trasvase del Ebro a Santander, el Ejecutivo auton\u00f3mico recurrir\u00e1 a los tribunales y ha recordado que este territorio est\u00e1 fuera de la cuenca del r\u00edo.", "summarise": "El presidente del Gobierno de Arag\u00f3n, Javier Lamb\u00e1n, ha subrayado que si se realiza el mini-trasvase del Ebro a Santander, el Ejecutivo auton\u00f3mico recurrir\u00e1 a los tribunales y ha recordado que este territorio est\u00e1 fuera de la cuenca del r\u00edo.\nEl presidente del Gobierno de Arag\u00f3n, Javier Lamb\u00e1n, ha subrayado que si se realiza el mini-trasvase del Ebro a Santander, el Ejecutivo auton\u00f3mico recurrir\u00e1 a los tribunales y ha recordado que este territorio est\u00e1 fuera de la cuenca del r\u00edo.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 18:44:20 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 16, 44, 20, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/aragon/noticias/10652621/07/20/Lamban-subraya-que-si-se-realiza-el-minitrasvase-del-Ebro-a-Santander-el-Gobierno-de-Aragon-recurrira-a-los-tribunales.html", "text": "El presidente del Gobierno de Arag\u00f3n, Javier Lamb\u00e1n, ha subrayado que si se realiza el mini-trasvase del Ebro a Santander, el Ejecutivo auton\u00f3mico recurrir\u00e1 a los tribunales y ha recordado que este territorio est\u00e1 fuera de la cuenca del r\u00edo. El presidente del Gobierno de Arag\u00f3n, Javier Lamb\u00e1n, ha subrayado que si se realiza el mini-trasvase del Ebro a Santander, el Ejecutivo auton\u00f3mico recurrir\u00e1 a los tribunales y ha recordado que este territorio est\u00e1 fuera de la cuenca del r\u00edo. \"Ese trasvase lo es t\u00e9cnicamente hablando porque transfiere agua de la cuenca del Ebro a un territorio que est\u00e1 fuera de ella, es algo que la propia Uni\u00f3n Europea dej\u00f3 claro hace a\u00f1os que no se puede hacer\", ha detallado Lamb\u00e1n. Asimismo, ha a\u00f1adido que Arag\u00f3n en su Estatuto de Autonom\u00eda proh\u00edbe los trasvases de agua del Ebro. El presidente auton\u00f3mico ha realizado estas declaraciones este martes, durante su participaci\u00f3n en una charla-coloquio digital, organizada por la Asociaci\u00f3n para el Progreso de la Direcci\u00f3n (APD) y Deloitte, con el t\u00edtulo 'De vuelta a la normalidad en la Comunidad de Arag\u00f3n' y donde ha respondido a las preguntas de los integrantes de la asociaci\u00f3n y asistentes. \"El Estatuto nos obliga a los gobiernos a actuar con contundencia cada vez que se produce un trasvase de cualquier naturaleza y eso es lo que vamos a hacer en este momento\". As\u00ed, ha confirmado que este jueves, en el Pleno de las Cortes de Arag\u00f3n, se ratificar\u00e1 la posici\u00f3n del Gobierno auton\u00f3mico y ha remarcado que, si al final se produce el trasvase, su Ejecutivo recurrir\u00e1 a los tribunales, para defender el derecho a que \"el agua del Ebro transcurra \u00edntegramente y se utilice exclusivamente dentro de la cuenca del Ebro\". Lamb\u00e1n ha aclarado que este trasvase se produce de manera coyuntural desde hace \"bastantes a\u00f1os\" porque a Santander le hacen falta \"cuatro o cinco hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua de consumo humano\" y, \"desde luego, Arag\u00f3n nunca se ha negado, pero de manera coyuntural y solo cuando se necesite\", mientras que el \"salto\" que se da ahora \"es convertir ese trasvase en estructural, lo que va contra nuestro Estatuto y la legislaci\u00f3n europea\". Por eso, ha pedido a la ministra para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, Teresa Ribera, que tenga \"sensibilidad\". \"Si Cantabria necesita cinco hect\u00f3metros de agua en un momento determinado, no seremos nosotros quienes se lo neguemos, pero s\u00ed que defenderemos nuestro derecho a que no exista trasvase\". \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 33, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_04": {"newspaper": "economista", "title": "Endesa realiza una inversi\u00f3n de 70.000 euros en varias comarcas de Huesca", "headline": "Endesa ha realizado una serie de actuaciones de mejora en la red el\u00e9ctrica que suministra energ\u00eda a las localidades de Almunia de San Juan, Albalate de Cinca y Fraga, situadas en las comarcas oscenses de Cinca Medio y Bajo Cinca.", "summarise": "Endesa ha realizado una serie de actuaciones de mejora en la red el\u00e9ctrica que suministra energ\u00eda a las localidades de Almunia de San Juan, Albalate de Cinca y Fraga, situadas en las comarcas oscenses de Cinca Medio y Bajo Cinca.\nEndesa ha realizado una serie de actuaciones de mejora en la red el\u00e9ctrica que suministra energ\u00eda a las localidades de Almunia de San Juan, Albalate de Cinca y Fraga, situadas en las comarcas oscenses de Cinca Medio y Bajo Cinca.\nLos trabajos, que beneficiar\u00e1n de forma directa a 2.000 clientes de la comarca, forman parte del programa de mejora de instalaciones desarrollado anualmente por Endesa con el objeto de consolidar la calidad de servicio.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 18:34:31 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 16, 34, 31, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/aragon/noticias/10652588/07/20/Endesa-realiza-una-inversion-de-70000-euros-en-varias-comarcas-de-Huesca.html", "text": "Endesa ha realizado una serie de actuaciones de mejora en la red el\u00e9ctrica que suministra energ\u00eda a las localidades de Almunia de San Juan, Albalate de Cinca y Fraga, situadas en las comarcas oscenses de Cinca Medio y Bajo Cinca. Endesa ha realizado una serie de actuaciones de mejora en la red el\u00e9ctrica que suministra energ\u00eda a las localidades de Almunia de San Juan, Albalate de Cinca y Fraga, situadas en las comarcas oscenses de Cinca Medio y Bajo Cinca. La compa\u00f1\u00eda ha instalado nuevos sistemas de protecci\u00f3n, control y telemando en laas l\u00edneas de media tensi\u00f3n Cinca-Almunia y Fraga-Zaid\u00edn.  Esta mejora tecnol\u00f3gica, que ha contado con una inversi\u00f3n de 70.000 euros, facilitar\u00e1 la operatividad de las instalaciones y minimizar\u00e1 el riesgo de incidencia y el tiempo de reposici\u00f3n del suministro en este nudo el\u00e9ctrico. Los trabajos, que beneficiar\u00e1n de forma directa a 2.000 clientes de la comarca, forman parte del programa de mejora de instalaciones desarrollado anualmente por Endesa con el objeto de consolidar la calidad de servicio. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 33, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_05": {"newspaper": "economista", "title": "Fundaci\u00f3n Grupo Siro consigue los primeros 20.000 kilos de alimentos con su campa\u00f1a \"Multiplicamos tu solidaridad\"", "headline": "Fundaci\u00f3n Grupo Siro, ha alcanzado los primeros 10.000 euros a favor de Bancos de Alimentos gracias a las donaciones realizadas por particulares y empresas a trav\u00e9s de su campa\u00f1a &quot;Multiplicamos tu solidaridad&quot;.", "summarise": "Fundaci\u00f3n Grupo Siro, ha alcanzado los primeros 10.000 euros a favor de Bancos de Alimentos gracias a las donaciones realizadas por particulares y empresas a trav\u00e9s de su campa\u00f1a \"Multiplicamos tu solidaridad\".\nFundaci\u00f3n Grupo Siro, ha alcanzado los primeros 10.000 euros a favor de Bancos de Alimentos gracias a las donaciones realizadas por particulares y empresas a trav\u00e9s de su campa\u00f1a \"Multiplicamos tu solidaridad\".\nHasta la fecha 145 donantes han participado en la campa\u00f1a, entre ellos colaboradores de Cerealto Siro Foods que han destinado una cantidad de su n\u00f3mina, particulares a trav\u00e9s de la plataforma de crowfunding gofundme.com y empresas que han realizado donaciones a trav\u00e9s de Fundaci\u00f3n Grupo Siro.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 18:13:31 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 16, 13, 31, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/castilla_y_leon/noticias/10652539/07/20/Fundacion-Grupo-Siro-consigue-los-primeros-20000-kilos-de-alimentos-con-su-campana-Multiplicamos-tu-solidaridad.html", "text": "Fundaci\u00f3n Grupo Siro, ha alcanzado los primeros 10.000 euros a favor de Bancos de Alimentos gracias a las donaciones realizadas por particulares y empresas a trav\u00e9s de su campa\u00f1a \"Multiplicamos tu solidaridad\". Fundaci\u00f3n Grupo Siro, ha alcanzado los primeros 10.000 euros a favor de Bancos de Alimentos gracias a las donaciones realizadas por particulares y empresas a trav\u00e9s de su campa\u00f1a \"Multiplicamos tu solidaridad\". La Fundaci\u00f3n doblar\u00e1 las aportaciones de los 145 donantes que han participado hasta 20.000 euros que se traducir\u00e1n en 20.000 kilos de alimentos que entregar\u00e1 a FESBAL (Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Bancos de Alimentos). Hasta la fecha 145 donantes han participado en la campa\u00f1a, entre ellos colaboradores de Cerealto Siro Foods que han destinado una cantidad de su n\u00f3mina, particulares a trav\u00e9s de la plataforma de crowfunding gofundme.com y empresas que han realizado donaciones a trav\u00e9s de Fundaci\u00f3n Grupo Siro. Es el caso por ejemplo de la compa\u00f1\u00eda AMBINOR, Consultora en medio ambiente y sostenibilidad, que ha querido sumarse a esta campa\u00f1a a favor de los Bancos de Alimentos con una aportaci\u00f3n econ\u00f3mica de 3.000 euros, que Fundaci\u00f3n Siro duplicar\u00e1 para convertirlos en 6.000 kilos de alimentos. La campa\u00f1a \"Multiplicamos tu solidaridad\" permanecer\u00e1 activa hasta el 31 de julio para que particulares puedan seguir realizando sus aportaciones f\u00e1cilmente a trav\u00e9s de la plataforma GoFundMe.com y haciendo click en este enlace, mientras que empresas pueden manifestar su inter\u00e9s en participar escribiendo a comunicacion@fundaciongruposiro.com. Cada donante puede elegir la cantidad de su aportaci\u00f3n, a partir de 5 euros, importe que Fundaci\u00f3n Grupo Siro doblar\u00e1 econ\u00f3micamente para convertir cada euro donado en 2 kilos de alimentos que ir\u00e1n destinados directamente a Bancos de Alimentos a trav\u00e9s de FESBAL. Estos primeros 20.000 kilos obtenidos a trav\u00e9s de la campa\u00f1a \"Multiplicamos tu solidaridad\" suman ya 60.000 kilos de alimentos que Fundaci\u00f3n Grupo Siro y Cerealto Siro Foods han donado desde el inicio de la crisis sanitaria para atender las necesidades de alimentaci\u00f3n de los colectivos m\u00e1s vulnerables especialmente afectados por la crisis econ\u00f3mica que ha generado la pandemia de la COVID-19. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 33, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_06": {"newspaper": "economista", "title": "\u00a1Todos tecn\u00f3logos! Microsoft y LinkedIn impulsar\u00e1n la digitalizaci\u00f3n de las personas desempleadas", "headline": "En los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os se crearan dos millones de nuevos empleos relacionados con la tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a. Son estimaciones de Microsoft elaboradas a partir datos facilitados por LinkedIn. La cara de una moneda que, advierte Pilar L\u00f3pez, presidenta de Microsoft en Espa\u00f1a, tambi\u00e9n tiene su cruz: &quot;Que el problema de la brecha tecnol\u00f3gica se va a ver agravado tras el Covid-19&quot;.", "summarise": "Son estimaciones de Microsoft elaboradas a partir datos facilitados por LinkedIn. La cara de una moneda que, advierte Pilar L\u00f3pez, presidenta de Microsoft en Espa\u00f1a, tambi\u00e9n tiene su cruz: \"Que el problema de la brecha tecnol\u00f3gica se va a ver agravado tras el Covid-19\".\n\"Tenemos la oportunidad de proporcionar a las personas que se encuentran en proceso de b\u00fasqueda de empleo las herramientas que necesitan para adquirir las habilidades digitales m\u00e1s demandas por las empresas,\" ha declarado \u00c1ngel S\u00e1enz de Cenzano, country manager de LinkedIn para Espa\u00f1a y Portugal, durante la presentaci\u00f3n.\ncase 2 : jQuery(parrafos[1]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\ndefault: jQuery(parrafos[2]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\"));", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 18:11:16 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 16, 11, 16, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/telecomunicaciones-tecnologia/noticias/10652532/07/20/Todos-tecnologos-Microsoft-y-LinkedIn-impulsaran-la-digitalizacion-de-las-personas-desempleadas.html", "text": "En los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os se crearan dos millones de nuevos empleos relacionados con la tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a. Son estimaciones de Microsoft elaboradas a partir datos facilitados por LinkedIn. La cara de una moneda que, advierte Pilar L\u00f3pez, presidenta de Microsoft en Espa\u00f1a, tambi\u00e9n tiene su cruz: \"Que el problema de la brecha tecnol\u00f3gica se va a ver agravado tras el Covid-19\". En los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os se crearan dos millones de nuevos empleos relacionados con la tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a. Son estimaciones de Microsoft elaboradas a partir datos facilitados por LinkedIn. La cara de una moneda que, advierte Pilar L\u00f3pez, presidenta de Microsoft en Espa\u00f1a, tambi\u00e9n tiene su cruz: \"Que el problema de la brecha tecnol\u00f3gica se va a ver agravado tras el Covid-19\". Para tratar de paliar el efecto de las carencias digitales y contribuir a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica tras la crisis sanitaria, los dos gigantes tecnol\u00f3gicos han unido fuerzas en un proyecto global. Su objetivo: facilitar formaci\u00f3n tecnol\u00f3gica gratuita a personas desempleadas y ayudar al reciclaje de los profesionales en clave digital. La iniciativa, presentada esta semana, se vertebra a trav\u00e9s de cuatro ejes: anal\u00edtica de datos para identificar oportunidades de empleo, formaci\u00f3n en habilidades digitales, acceso ventajoso a certificaciones oficiales y herramientas adicionales para la b\u00fasqueda de empleo. Antes de la pandemia, Espa\u00f1a ocupaba el puesto 13 en la econom\u00eda mundial. Una posici\u00f3n de privilegio que ya no lo es tanto cuando se habla en t\u00e9rminos de competitividad (23), y que desciende dram\u00e1ticamente hasta el lugar 61 en el Ranking del Foro Econ\u00f3mico Mundial sobre habilidades digitales. Las previsiones futuras no son mucho m\u00e1s halag\u00fce\u00f1as. Seg\u00fan un estudio de IDC, en los pr\u00f3ximos meses el 90% de las organizaciones espa\u00f1olas sufrir\u00e1 reajustes en proyectos, retrasos en el lanzamiento de productos o servicios o pedida de ingresos por la escasez de conocimientos digitales. La misma fuente afirma que un 46% de las compa\u00f1\u00edas nacionales tiene problemas para encontrar los perfiles digitales que necesita. Unos n\u00fameros, que seg\u00fan Pilar L\u00f3pez, dejan un amplio margen de mejora. \"Nos encaminamos hacia una sociedad mucho m\u00e1s digital, en la que tanto los trabajos que se mantengan como los nuevos que surjan requerir\u00e1n nuevas capacidades digitales, y es imprescindible que los profesionales aumenten y mejoren estas capacidades\". Precisamente facilitar ese reciclaje profesional es la meta que se ha marcado este plan, que forma parte de un proyecto global de impulso a la formaci\u00f3n de Microsoft Corporation y moviliza diferentes plataformas, soluciones y recursos formativos de Microsoft, LinkedIn y GitHub. \"Tenemos la oportunidad de proporcionar a las personas que se encuentran en proceso de b\u00fasqueda de empleo las herramientas que necesitan para adquirir las habilidades digitales m\u00e1s demandas por las empresas,\" ha declarado \u00c1ngel S\u00e1enz de Cenzano, country manager de LinkedIn para Espa\u00f1a y Portugal, durante la presentaci\u00f3n.    Con 690 millones de usuarios activos, 50 millones de empresas en su radar, 11 millones de posiciones gestionadas y 36.000 habilidades profesionales puestas en juego, LinkedIn se ha convertido en la gran Bolsa de Empleo planetaria. Ahora, la red social profesional pone esta ingente cantidad de informaci\u00f3n acerca de tendencias de empleo, perfiles m\u00e1s demandados y oportunidades laborales en cada \u00e1rea geogr\u00e1fica, recogida en su Economic Graph, a disposici\u00f3n de empresas y representantes p\u00fablicos \"para ayudarles a entender mejor qu\u00e9 esta ocurriendo en sus mercados y tomar mejores decisiones\", ha anunciado S\u00e1enz de Cenzano.\nFruto de ese an\u00e1lisis de sus propios datos, LinkedIn ha identificado diez perfiles relacionadas con la tecnolog\u00eda \"con una fuerte demanda hoy y que seguir\u00e1n teni\u00e9ndola en el futuro\", ha explicado el directivo. Administrador de TI, analista de datos, analista financiero, desarrollador de software, dise\u00f1ador gr\u00e1fico, especialista en gesti\u00f3n de proyectos, especialista en servicio al cliente, marketing digital, soporte t\u00e9cnico y ventas conforman este top-ten de nichos de empleo digital. Formaci\u00f3n La formaci\u00f3n es uno de los pilares de este plan conjunto. Microsoft ofrecer\u00e1 acceso a su plataforma de formaci\u00f3n gratuita Microsoft Learn, con cerca de cien cursos gratuitos en espa\u00f1ol sobre las principales tecnolog\u00edas de la compa\u00f1\u00eda. Por su parte, LinkedIn recuerda que durante el periodo comprendido entre marzo y abril se han consumido en Espa\u00f1a 216.000 horas en LinkedIn Learning, lo que supone un incremento del 280% respecto al periodo de referencia anterior. Para responder a esa creciente necesidad, la red social ha dise\u00f1ado cuatro rutas de aprendizaje en habilidades blandas que incluyen diferentes cursos gratuitos en b\u00fasqueda de empleo, habilidades interpersonales, transformaci\u00f3n digital y diversidad e inclusi\u00f3n.\nEn los \u00faltimos a\u00f1os las certificaciones oficiales de Microsoft se han convertido en un destacado pasaporte para el empleo. Unas titulaciones que, ha recordado Pilar L\u00f3pez, son muy valoradas por los empleadores y que \"no solo sirven a los profesionales para acreditar su conocimiento avanzado sobre una determinada tecnolog\u00eda, sino que son usadas por las propias empresas como un indicador de su nivel de competitividad\". Hasta el 31 de marzo de 2021 Microsoft va a facilitar el acceso a sus certificaciones a las personas cuyo trabajo se haya visto impactado por el Covid-19. Para ello, ofrece la posibilidad de realizar estos ex\u00e1menes a un precio \"simb\u00f3lico\" de 15 d\u00f3lares, frente a los entre 100 y 150 que cuestan normalmente.\nLa cuarta palanca de este paquete de medidas consiste en habilitar una serie de herramientas de orientaci\u00f3n pr\u00e1ctica para la mejora de la empleabilidad, muchas de las cuales estar\u00e1n disponibles en el espacio opportunity.linkedin.com. Una de ellas es un servicio de ayuda tutorial para la realizaci\u00f3n de entrevistas, ofrecido gratuitamente por LinkedIn sobre la base de tecnolog\u00eda de Inteligencia artificial de Microsoft. \"El entrenamiento es vital para afrontar con garant\u00edas una entrevista de trabajo. Con esta funcionalidad, los aspirantes podr\u00e1n realizar ensayos de entrevistas y obtener un feedback muy valioso que les ayudar\u00e1 cuando llegue el momento de enfrentarse a una situaci\u00f3n real\", ha destacado \u00c1ngel S\u00e1enz de Cenzano. Espa\u00f1a como punta de lanza Este proyecto se ha marcado el ambicioso objetivo de digitalizar a 25 millones de personas en todo el mundo. En el caso espa\u00f1ol, Pilar L\u00f3pez cree que se rebasar\u00e1 la cifra que sobre el papel le corresponde proporcionalmente a nuestro pa\u00eds. \"El potencial de Espa\u00f1a es enorme. Es el pa\u00eds de la UE con mayor n\u00famero de profesionales de IT en relaci\u00f3n a su poblaci\u00f3n, pero adem\u00e1s existe un gran deseo de avanzar en el camino de la digitalizaci\u00f3n. Todos los programas de formaci\u00f3n que hemos puesto en marcha a nivel pa\u00eds en estos meses se han consumido y, de hecho, tenemos una demanda superior a la que somos capaces de satisfacer\". Por otra parte, ha recalcado, \"es imposible que las empresas nacionales pueden cubrir esos dos millones de nuevos empleos que van a llegar \u00fanicamente acudiendo al mercado. Cubrir esas capacitaciones pasa necesariamente por entrenar y reciclar a las personas en habilidades digitales\".\nEl acto de presentaci\u00f3n ha servido tambi\u00e9n para invitar a otras entidades, p\u00fablicas y privadas, tercer sector y representantes pol\u00edticos, a sumarse a una iniciativa que \"no puede limitarse al impulso dos empresas\". \"Hacemos una llamada para hacer de este proyecto en un verdadero Proyecto Pa\u00eds\", ha apremiado la presidenta de Microsoft \"Se necesita la acci\u00f3n coordinada del Gobierno y del sector privado. Invertir en las personas e incentivar a las empresas para que contraten y eleven las capacidades digitales de sus profesionales. Y adem\u00e1s no hay tiempo que perder. Porque de nuestra capacidad para mejorar esos niveles de digitalizaci\u00f3n depender\u00e1 en buena medida el \u00e9xito o el fracaso de la econom\u00eda post-Covid-19\"\n\t\t\t\tif (dispositivo=='mobile'){\n\t\t\t\t\tjQuery(\"div[class='b300 pub_desk251']\").remove();\n\t\t\t\t\tif(gts_gpt != 'sync'){ googletag.cmd.push(function() { googletag.display('300x251'); });}else{googletag.display('300x251'); }\n\t\t\t\t}\n\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\tif (dispositivo=='mobile'){\n\t\t\t\t\t\t\t\tparrafos = jQuery(\".Article__paragraphGroup p:not(:empty)\");\n\t\t\t\t\t\t\t\tswitch(parrafos.length){\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tcase 1 : jQuery(\"div[class='b300 pub_mob250']\").after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tcase 2 : jQuery(parrafos[1]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tdefault: jQuery(parrafos[2]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\"));\n\t\t\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t\t\n                            parrafos = jQuery(\".Article__paragraphGroup>p:not(:empty)\");\n                            parrafo_posicion = 5>parrafos.length?parrafos[parrafos.length-1]:parrafos[4];\n                            div = document.createElement(\"div\");\n                            div.id = \"contentbox1\";\n                            div.className = \"contentbox\";\n                            parrafo_posicion.after(div);\n                            jQuery(\"#contentbox1\").html(\"<div id='contentbox-inline'></div>\");\n                        \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLinkedIn: \"Las empresas deben adaptarse para ofrecer m\u00e1s valor al empleado\"\n\n\n\t\t\t\t\tjQuery(function(){jQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML=jQuery(\"caja-noticia-s\")[0].innerHTML;\n\t\t\t\t\tjQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML = jQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML.replace(\"lazy lazy-loading\", \"lazy lazy-loading lazy-loaded\")});\n\t\t\t\t\ncomentariosforum1WhatsAppFacebookTwitterLinkedin\n\n Con 690 millones de usuarios activos, 50 millones de empresas en su radar, 11 millones de posiciones gestionadas y 36.000 habilidades profesionales puestas en juego, LinkedIn se ha convertido en la gran Bolsa de Empleo planetaria. Ahora, la red social profesional pone esta ingente cantidad de informaci\u00f3n acerca de tendencias de empleo, perfiles m\u00e1s demandados y oportunidades laborales en cada \u00e1rea geogr\u00e1fica, recogida en su Economic Graph, a disposici\u00f3n de empresas y representantes p\u00fablicos \"para ayudarles a entender mejor qu\u00e9 esta ocurriendo en sus mercados y tomar mejores decisiones\", ha anunciado S\u00e1enz de Cenzano. Fruto de ese an\u00e1lisis de sus propios datos, LinkedIn ha identificado diez perfiles relacionadas con la tecnolog\u00eda \"con una fuerte demanda hoy y que seguir\u00e1n teni\u00e9ndola en el futuro\", ha explicado el directivo. Administrador de TI, analista de datos, analista financiero, desarrollador de software, dise\u00f1ador gr\u00e1fico, especialista en gesti\u00f3n de proyectos, especialista en servicio al cliente, marketing digital, soporte t\u00e9cnico y ventas conforman este top-ten de nichos de empleo digital. La formaci\u00f3n es uno de los pilares de este plan conjunto. Microsoft ofrecer\u00e1 acceso a su plataforma de formaci\u00f3n gratuita Microsoft Learn, con cerca de cien cursos gratuitos en espa\u00f1ol sobre las principales tecnolog\u00edas de la compa\u00f1\u00eda. Por su parte, LinkedIn recuerda que durante el periodo comprendido entre marzo y abril se han consumido en Espa\u00f1a 216.000 horas en LinkedIn Learning, lo que supone un incremento del 280% respecto al periodo de referencia anterior. Para responder a esa creciente necesidad, la red social ha dise\u00f1ado cuatro rutas de aprendizaje en habilidades blandas que incluyen diferentes cursos gratuitos en b\u00fasqueda de empleo, habilidades interpersonales, transformaci\u00f3n digital y diversidad e inclusi\u00f3n. En los \u00faltimos a\u00f1os las certificaciones oficiales de Microsoft se han convertido en un destacado pasaporte para el empleo. Unas titulaciones que, ha recordado Pilar L\u00f3pez, son muy valoradas por los empleadores y que \"no solo sirven a los profesionales para acreditar su conocimiento avanzado sobre una determinada tecnolog\u00eda, sino que son usadas por las propias empresas como un indicador de su nivel de competitividad\". Hasta el 31 de marzo de 2021 Microsoft va a facilitar el acceso a sus certificaciones a las personas cuyo trabajo se haya visto impactado por el Covid-19. Para ello, ofrece la posibilidad de realizar estos ex\u00e1menes a un precio \"simb\u00f3lico\" de 15 d\u00f3lares, frente a los entre 100 y 150 que cuestan normalmente. La cuarta palanca de este paquete de medidas consiste en habilitar una serie de herramientas de orientaci\u00f3n pr\u00e1ctica para la mejora de la empleabilidad, muchas de las cuales estar\u00e1n disponibles en el espacio opportunity.linkedin.com. Una de ellas es un servicio de ayuda tutorial para la realizaci\u00f3n de entrevistas, ofrecido gratuitamente por LinkedIn sobre la base de tecnolog\u00eda de Inteligencia artificial de Microsoft. \"El entrenamiento es vital para afrontar con garant\u00edas una entrevista de trabajo. Con esta funcionalidad, los aspirantes podr\u00e1n realizar ensayos de entrevistas y obtener un feedback muy valioso que les ayudar\u00e1 cuando llegue el momento de enfrentarse a una situaci\u00f3n real\", ha destacado \u00c1ngel S\u00e1enz de Cenzano. Este proyecto se ha marcado el ambicioso objetivo de digitalizar a 25 millones de personas en todo el mundo. En el caso espa\u00f1ol, Pilar L\u00f3pez cree que se rebasar\u00e1 la cifra que sobre el papel le corresponde proporcionalmente a nuestro pa\u00eds. \"El potencial de Espa\u00f1a es enorme. Es el pa\u00eds de la UE con mayor n\u00famero de profesionales de IT en relaci\u00f3n a su poblaci\u00f3n, pero adem\u00e1s existe un gran deseo de avanzar en el camino de la digitalizaci\u00f3n. Todos los programas de formaci\u00f3n que hemos puesto en marcha a nivel pa\u00eds en estos meses se han consumido y, de hecho, tenemos una demanda superior a la que somos capaces de satisfacer\". Por otra parte, ha recalcado, \"es imposible que las empresas nacionales pueden cubrir esos dos millones de nuevos empleos que van a llegar \u00fanicamente acudiendo al mercado. Cubrir esas capacitaciones pasa necesariamente por entrenar y reciclar a las personas en habilidades digitales\". El acto de presentaci\u00f3n ha servido tambi\u00e9n para invitar a otras entidades, p\u00fablicas y privadas, tercer sector y representantes pol\u00edticos, a sumarse a una iniciativa que \"no puede limitarse al impulso dos empresas\". \"Hacemos una llamada para hacer de este proyecto en un verdadero Proyecto Pa\u00eds\", ha apremiado la presidenta de Microsoft \"Se necesita la acci\u00f3n coordinada del Gobierno y del sector privado. Invertir en las personas e incentivar a las empresas para que contraten y eleven las capacidades digitales de sus profesionales. Y adem\u00e1s no hay tiempo que perder. Porque de nuestra capacidad para mejorar esos niveles de digitalizaci\u00f3n depender\u00e1 en buena medida el \u00e9xito o el fracaso de la econom\u00eda post-Covid-19\" \u00bfNo eres usuario? Cuidado con hacer religiones en la econom\u00eda.La \"digitalizaci\u00f3n\" suena muy bien, porque lo asociamos con \"ser m\u00e1s inteligente\", pero el control de la energ\u00eda y de las industrias primarias es lo que saca adelante la econom\u00eda. La producci\u00f3n eficiente de energ\u00eda renovable es lo que va a hacer rico a los pa\u00edses. Las empresas de software en EEUU despiden a sus empleados pasados los 40. Y el centro mundial de la digitalizaci\u00f3n se ha convertido en un caos con una desigualdad brutal donde la gente se emprende a tiros por la calle.De nuevo recordar que Darwin no dijo que sobrevive el m\u00e1s listo o el m\u00e1s fuerte, sino el que mejor se adapta. Y el que mejor se adapte ser\u00e1 el pa\u00eds que garantice su autoabastecimiento energ\u00e9tico y de agua potable y de riego. Cada a\u00f1o m\u00e1s de decenas de millones de toneladas de biomasa acaban quem\u00e1ndose en incendios en Espa\u00f1a. Si se utilicen bien dejar\u00edamos de importan petroleo por valor de miles de millones de euros garantizando el empleo local. Por all\u00ed hay que empezar.Y esto lo firma alguien que se gana la vida con la \"digitalizaci\u00f3n\", pero que no es tan tonto para caer en el error de dejarse llevar por su ego.Recordar tambi\u00e9n que Microsoft es experta en sacarle el dinero a la gente con licencias, software defectuoso y monopolios ilegales.", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 33, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_07": {"newspaper": "economista", "title": "Las rebajas no ayudan a frenar la ca\u00edda de facturaci\u00f3n en las Pymes", "headline": "Las cifras de ventas en los peque\u00f1os y medianos comercios contin\u00faan lejos de los niveles precovid, a pesar de la reactivaci\u00f3n de las actividades y la vuelta a la 'nueva' normalidad. Seg\u00fan una encuesta de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Comercio (CEC), la primera semana de rebajas registra una ca\u00edda de la facturaci\u00f3n de entre un 20% y un 30% respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior, con variaciones seg\u00fan provincias y sectores de actividad, llegando al 50% en los territorios m\u00e1s dependientes del turismo. El gasto medio por persona se situar\u00e1 en estas rebajas en 90 euros. Por sectores, el m\u00e1s afectado es textil y calzado.", "summarise": "Seg\u00fan una encuesta de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Comercio (CEC), la primera semana de rebajas registra una ca\u00edda de la facturaci\u00f3n de entre un 20% y un 30% respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior, con variaciones seg\u00fan provincias y sectores de actividad, llegando al 50% en los territorios m\u00e1s dependientes del turismo.\nSeg\u00fan una encuesta de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Comercio (CEC), la primera semana de rebajas registra una ca\u00edda de la facturaci\u00f3n de entre un 20% y un 30% respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior, con variaciones seg\u00fan provincias y sectores de actividad, llegando al 50% en los territorios m\u00e1s dependientes del turismo.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 18:01:23 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 16, 1, 23, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652503/07/20/Las-rebajas-no-ayudan-a-frenar-la-caida-de-facturacion-en-las-Pymes.html", "text": "Las cifras de ventas en los peque\u00f1os y medianos comercios contin\u00faan lejos de los niveles precovid, a pesar de la reactivaci\u00f3n de las actividades y la vuelta a la 'nueva' normalidad. Seg\u00fan una encuesta de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Comercio (CEC), la primera semana de rebajas registra una ca\u00edda de la facturaci\u00f3n de entre un 20% y un 30% respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior, con variaciones seg\u00fan provincias y sectores de actividad, llegando al 50% en los territorios m\u00e1s dependientes del turismo. El gasto medio por persona se situar\u00e1 en estas rebajas en 90 euros. Por sectores, el m\u00e1s afectado es textil y calzado. Las cifras de ventas en los peque\u00f1os y medianos comercios contin\u00faan lejos de los niveles precovid, a pesar de la reactivaci\u00f3n de las actividades y la vuelta a la 'nueva' normalidad. Seg\u00fan una encuesta de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Comercio (CEC), la primera semana de rebajas registra una ca\u00edda de la facturaci\u00f3n de entre un 20% y un 30% respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior, con variaciones seg\u00fan provincias y sectores de actividad, llegando al 50% en los territorios m\u00e1s dependientes del turismo. El gasto medio por persona se situar\u00e1 en estas rebajas en 90 euros. Por sectores, el m\u00e1s afectado es textil y calzado. Como ya hab\u00eda adelantado la Confederaci\u00f3n, la campa\u00f1a de rebajas no va a servir para paliar la dif\u00edcil situaci\u00f3n que vive el sector del comercio y s\u00f3lo le dar\u00e1 un respiro temporal dinamizando el consumo y reactivando las ventas de forma puntual.  El adelanto de las rebajas y los agresivos descuentos en las grandes superficies y, posteriormente, en las tiendas f\u00edsicas, acentuados este a\u00f1o por la at\u00edpica situaci\u00f3n del comercio tras m\u00e1s de dos meses y medio cerrados, tampoco han ayudado. \"Las pocas ventas que se est\u00e1n produciendo en los peque\u00f1os comercios se hacen con descuentos muy agresivos; los comerciantes necesitan eliminar el stock y lo hacen sin apenas m\u00e1rgenes de beneficio. Es pan para hoy y hambre para ma\u00f1ana\", se\u00f1ala Pedro Campo, presidente de la CEC. La CEC ve imprescindible volver a los periodos tradicionales de rebajas previos a la liberalizaci\u00f3n de 2012 para recuperar el impacto positivo de las mismas, as\u00ed como el objetivo con el que fueron creadas: dar salida al stock acumulado a precios competitivos. En cuanto a empleo en el sector, entre diciembre de 2019 y junio de 2020 el comercio minorista experiment\u00f3 una ca\u00edda en el n\u00famero de afiliados del 4,3%, entre el r\u00e9gimen general y el de aut\u00f3nomos. Y la situaci\u00f3n a final de a\u00f1o no va a mejorar; la Confederaci\u00f3n prev\u00e9 que el cierre de tiendas se produzca en cascada, ya que desde que se levant\u00f3 el estado de alarma, el 10% de tiendas del peque\u00f1o comercio no ha llegado ni a abrir, a lo que se sumar\u00e1 otro 10% que cerrar\u00e1 de aqu\u00ed a final de a\u00f1o. Esto supone que, sin ayudas urgentes y espec\u00edficas para el sector, el 20% de los comercios situados a pie de calle cerrar\u00e1 sus puertas de aqu\u00ed a diciembre, un porcentaje que asciende hasta la alarmante cifra del 50% en el caso de los peque\u00f1os y medianos comercios ubicados en locales de centros comerciales.  Por ello desde la CEC ve imprescindible adoptar una serie de medidas para salvar al sector. Entre sus propuestas, la Confederaci\u00f3n solicita que se adopten medidas de apoyo fiscal y financiero que garanticen la liquidez a los comercios, el aplazamiento del pago de la deuda tributaria y suspensi\u00f3n del pago de tributos, la reducci\u00f3n dr\u00e1stica del recargo de equivalencia o garantizar las mismas normas de funcionamiento para todos los operadores de comercio con independencia de que el canal de venta sea offline u online. Adem\u00e1s, considera fundamental posibilitar la tramitaci\u00f3n de nuevos ERTEs en funci\u00f3n a la evoluci\u00f3n y fases del\u00a0desconfinamiento, con el fin de garantizar la sostenibilidad y el empleo de las empresas. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 33, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_08": {"newspaper": "economista", "title": "Esc\u00e1ndalo Wirecard: \u00bfc\u00f3mo se regula una empresa que act\u00faa como un banco, pero que no lo es?", "headline": "La quiebra de la compa\u00f1\u00eda de pagos alemana Wirecard como consecuencia de un fraude contable milmillonario ha mostrado un punto ciego para los 'vigilantes' del sistema financiero mundial: \u00bfc\u00f3mo se regula una empresa que act\u00faa como un banco, pero que en realidad no lo es?", "summarise": "La quiebra de la compa\u00f1\u00eda de pagos alemana Wirecard como consecuencia de un fraude contable milmillonario ha mostrado un punto ciego para los 'vigilantes' del sistema financiero mundial: \u00bfc\u00f3mo se regula una empresa que act\u00faa como un banco, pero que en realidad no lo es?\nLa quiebra de la compa\u00f1\u00eda de pagos alemana Wirecard como consecuencia de un fraude contable milmillonario ha mostrado un punto ciego para los 'vigilantes' del sistema financiero mundial: \u00bfc\u00f3mo se regula una empresa que act\u00faa como un banco, pero que en realidad no lo es?", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 17:12:21 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 15, 12, 21, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652342/07/20/Escandalo-Wirecard-como-se-regula-una-empresa-que-actua-como-un-banco-pero-que-en-realidad-no-los-es.html", "text": "La quiebra de la compa\u00f1\u00eda de pagos alemana Wirecard como consecuencia de un fraude contable milmillonario ha mostrado un punto ciego para los 'vigilantes' del sistema financiero mundial: \u00bfc\u00f3mo se regula una empresa que act\u00faa como un banco, pero que en realidad no lo es? La quiebra de la compa\u00f1\u00eda de pagos alemana Wirecard como consecuencia de un fraude contable milmillonario ha mostrado un punto ciego para los 'vigilantes' del sistema financiero mundial: \u00bfc\u00f3mo se regula una empresa que act\u00faa como un banco, pero que en realidad no lo es? El pasado 26 de junio, la fintech alemana Wirecard anunci\u00f3 que hab\u00eda comenzado los tr\u00e1mites para declararse insolvente. La compa\u00f1\u00eda pas\u00f3 a ser as\u00ed la primera de la historia que quiebra con sus acciones cotizando en el Dax 30, el principal \u00edndice de la bolsa de Frankfurt.  El d\u00eda 18 del pasado mes dio a conocer un 'agujero' de 1.900 millones de euros en sus cuentas. Una enorme cuant\u00eda de dinero que, seg\u00fan admiti\u00f3 escasos d\u00edas despu\u00e9s, es muy probable que realmente no haya existido nunca.  Desde aquel d\u00eda Wirecard ha vivido una aut\u00e9ntica debacle en bolsa. Sus acciones se han desplomado cerca de un 98%, ya que actualmente se mueven en torno a los 2,5 euros frente a los 104,5 euros en los que acabaron la jornada justo anterior a que se descubriera el fraude contable. El 26 de junio llegaron a tocar un precio m\u00ednimo en 1,080 euros.   En los \u00faltimos d\u00edas los t\u00edtulos de la empresa de pagos han vivido repuntes puntuales ante los rumores de que el capital riesgo u otras compa\u00f1\u00edas del sector, como la gigante francesa Worldline, est\u00e1n interesados en comprarle activos.  Asimismo, el banco germano Deutsche Bank estudia darle apoy\u00f3 financiero. Pero este martes la entidad ha frenado las expectativas. \"Cuando hay una oportunidad de ocuparse de la tecnolog\u00eda, por supuesto que lo analizamos, pero las compras deben crear siempre valor para los accionistas\", ha declarado el presidente de Deutsche Bank, Christian Sewing, seg\u00fan informa EFE.  Con todo, el de Wirecard es el mayor esc\u00e1ndalo empresarial vivido en Alemania desde hace a\u00f1os, socavando la reputaci\u00f3n del pa\u00eds como centro de negocios y financiero.  Adem\u00e1s, ha dejado en evidencia que la compa\u00f1\u00eda de pagos germana, considerada durante a\u00f1os la fintech estrella del pa\u00eds (incluso se conoc\u00eda coloquialmente como la 'Paypal alemana'), ha escapado del estricto control del supervisor burs\u00e1til alem\u00e1n (BaFin), ya que este se centr\u00f3 en la unidad bancaria de la empresa en lugar de en Wirecard en su conjunto.  Ante los hechos, el Gobierno de Alemania est\u00e1 estudiando qui\u00e9n regula a qui\u00e9n, lo que tambi\u00e9n puede suponer un replanteamiento de la regulaci\u00f3n de la industria de fintech en general. A medida que los bancos se recuperaron despu\u00e9s de la crisis financiera de 2008 e invirtieron miles de millones para afrontar los litigios resultantes, en vez de en nueva tecnolog\u00eda, otras compa\u00f1\u00edas aparecieron. Wirecard y otras empresas competidoras como Adyen NV procesan los pagos mucho m\u00e1s r\u00e1pido que los bancos tradicionales, adem\u00e1s de ofrecer a los clientes m\u00e1s herramientas para gestionar sus riesgos y para aprender de sus propios h\u00e1bitos de consumo.  Asimismo, grandes tecnol\u00f3gicas como Amazon y Alphabet (matriz de Google) ponen cada vez m\u00e1s el foco en los servicios financieros.  Sin embargo, en la actualidad algunas parcelas dentro del sector fintech no est\u00e1n supervisados, sobre todo en el \u00e1rea de las criptomonedas. Seg\u00fan la Autoridad Bancaria Europea (EBA, por sus siglas en ingl\u00e9s), en torno al 31% de las empresas fintech en Europa no est\u00e1n sujetas a ninguna regulaci\u00f3n. \"Necesitamos una regulaci\u00f3n que trate a los bancos y no bancos en igualdad de condiciones\", defendi\u00f3 Benoit Coeure, jefe de innovaci\u00f3n del Banco de Pagos Internacionales (BPI, m\u00e1s conocido como 'el banco central para bancos centrales'), en una entrevista para Bloomberg TV el viernes.  En muchos casos ya existen solapamientos regulatorios, pero algunos expertos afirman que se deben cubrir m\u00e1s vac\u00edos legales\u00a0para garantizar que las compa\u00f1\u00edas digitales sean supervisadas como firmas financieras. En Europa, una empresa cruza la l\u00ednea hacia las finanzas y todo el escrutinio regulatorio que conlleva cuando m\u00e1s del 50% de su negocio est\u00e1 asociado con actividades financieras como pr\u00e9stamos y dep\u00f3sitos, seg\u00fan la EBA. De esta forma, Wirecard no fue clasificada como una compa\u00f1\u00eda financiera en los an\u00e1lisis de BaFin y otras instituciones. \"El verdadero problema es que BaFin no utiliz\u00f3 los poderes que ya ten\u00eda\", defendi\u00f3 Sven Giegold, miembro del Parlamento Europeo para el Partido Verde, en declaraciones recogidas por Bloomberg. \"Esto es negligencia del supervisor, por lo que es necesario un nuevo enfoque para la regulaci\u00f3n financiera de las fintech\", a\u00f1adi\u00f3. Si bien catalogar a Wirecard como una compa\u00f1\u00eda financiera le habr\u00eda dado a BaFin m\u00e1s control, tambi\u00e9n es cierto que el 'perro guardi\u00e1n' germano ya contaba con se\u00f1ales de alerta antes de que saliera a la luz el esc\u00e1ndalo: BaFin recibi\u00f3 documentos que se\u00f1alaban irregularidades contables en la empresa en enero de 2019 (es decir, hace a\u00f1o y medio). Por ello, el organismo ha sido duramente criticado por haber actuado con mucha lentitud. \u00bfNo eres usuario? Ya ten\u00eda medio olvidado mis recelos con la excesiva intromisi\u00f3n de las tecnol\u00f3gicas en el negocio bancario... espero que no veamos ning\u00fan cataclismo econ\u00f3mico por la intromisi\u00f3n de las americanas.", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 34, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_09": {"newspaper": "economista", "title": "Los nueve proyectos innovadores que la Fundaci\u00f3n Mapfre elige en un mundo postcovid", "headline": "Transformaci\u00f3n social e impacto global. Son los principales atributos por los que han destacado los nueve proyectos de innovaci\u00f3n social que se han clasificado estos d\u00edas en las semifinales de unos premios que promueve Fundaci\u00f3n MAPFRE desde hace tres a\u00f1os y que tienen como objetivo mejorar la salud, la movilidad sostenible y la innovaci\u00f3n aseguradora. Los proyectos finalistas, que en esta edici\u00f3n proceden de Brasil, Ecuador, Espa\u00f1a y Per\u00fa, pretenden dar respuesta a grandes desaf\u00edos, como, mejorar la calidad de vida de las personas, reducir la contaminaci\u00f3n de las ciudades, apoyar a las personas mayores, entre otros, y hacer frente a las necesidades generadas durante la crisis actual .", "summarise": "Los proyectos finalistas, que en esta edici\u00f3n proceden de Brasil, Ecuador, Espa\u00f1a y Per\u00fa, pretenden dar respuesta a grandes desaf\u00edos, como, mejorar la calidad de vida de las personas, reducir la contaminaci\u00f3n de las ciudades, apoyar a las personas mayores, entre otros, y hacer frente a las necesidades generadas durante la crisis actual .\nJurado de expertos Un grupo de expertos elegidos por Fundaci\u00f3n MAPFRE e IE University, socio acad\u00e9mico de estos premios, han elegido los proyectos con mayor potencial de impacto social, as\u00ed como los m\u00e1s viables desde el punto de vista t\u00e9cnico, econ\u00f3mico y organizativo, y los que mejor se han adaptado a esta nueva situaci\u00f3n.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 16:49:30 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 14, 49, 30, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652274/07/20/Los-nueve-proyectos-innovadores-que-la-Fundacion-Mapfre-elige-en-un-mundo-postcovid.html", "text": "Transformaci\u00f3n social e impacto global. Son los principales atributos por los que han destacado los nueve proyectos de innovaci\u00f3n social que se han clasificado estos d\u00edas en las semifinales de unos premios que promueve Fundaci\u00f3n MAPFRE desde hace tres a\u00f1os y que tienen como objetivo mejorar la salud, la movilidad sostenible y la innovaci\u00f3n aseguradora. Los proyectos finalistas, que en esta edici\u00f3n proceden de Brasil, Ecuador, Espa\u00f1a y Per\u00fa, pretenden dar respuesta a grandes desaf\u00edos, como, mejorar la calidad de vida de las personas, reducir la contaminaci\u00f3n de las ciudades, apoyar a las personas mayores, entre otros, y hacer frente a las necesidades generadas durante la crisis actual . Transformaci\u00f3n social e impacto global. Son los principales atributos por los que han destacado los nueve proyectos de innovaci\u00f3n social que se han clasificado estos d\u00edas en las semifinales de unos premios que promueve Fundaci\u00f3n MAPFRE desde hace tres a\u00f1os y que tienen como objetivo mejorar la salud, la movilidad sostenible y la innovaci\u00f3n aseguradora. Los proyectos finalistas, que en esta edici\u00f3n proceden de Brasil, Ecuador, Espa\u00f1a y Per\u00fa, pretenden dar respuesta a grandes desaf\u00edos, como, mejorar la calidad de vida de las personas, reducir la contaminaci\u00f3n de las ciudades, apoyar a las personas mayores, entre otros, y hacer frente a las necesidades generadas durante la crisis actual . Mejora de la salud y tecnolog\u00eda digital En esta categor\u00eda han llegado a la final: Instituto Laura Fresatto (Brasil), que ha desarrollado una plataforma de inteligencia artificial que env\u00eda se\u00f1ales tempranas a los profesionales de la salud de pacientes con riesgo de deterioro cl\u00ednico, contribuyendo as\u00ed a reducir la mortalidad y la estancia hospitalaria. Tambi\u00e9n destacan Hope (Per\u00fa), un kit de an\u00e1lisis de muestras de ADN con auto-toma, sencillo y de bajo coste, que detecta las cepas de alto riesgo del VPH y permite prevenir el c\u00e1ncer de cuello uterino en mujeres; y i4life (Espa\u00f1a), un dispositivo inteligente que se acopla a un bast\u00f3n y que es capaz de emitir est\u00edmulos visuales y t\u00e1ctiles para ayudar a que las personas con P\u00e1rkinson y Alzh\u00e9imer ganen confianza e independencia. Innovaci\u00f3n aseguradora En esta categor\u00eda se han clasificado: Electroware (Brasil), una sencilla plataforma de bajo coste y f\u00e1cil instalaci\u00f3n que proporciona informaci\u00f3n sobre la calidad de la energ\u00eda y contribuye a reducir el riesgo de da\u00f1os el\u00e9ctricos; Saving the planet you have innovative health insurance (Per\u00fa), programa que proporciona a personas vulnerables y afectadas por tuberculosis la posibilidad de realizar actividades de reciclaje de residuos s\u00f3lidos y obtener, con los fondos recaudados, un seguro de salud; y Pensium (Espa\u00f1a), una soluci\u00f3n que facilita que las personas mayores dependientes puedan  financiar sus cuidados asistenciales, en residencia privada o en su domicilio, sin necesidad de vender su casa. Movilidad sostenible y seguridad vial En esta categor\u00eda destacan tres proyectos: Guiaderodas (Brasil), app colaborativa m\u00f3vil que permite a las personas con discapacidad y movilidad limitada, verificar y revisar el nivel de accesibilidad que existe en un lugar concreto; Clipp-MaaS (Ecuador), plataforma multimodal que permite dise\u00f1ar un plan de movilidad a medida, a trav\u00e9s de todas las opciones de transporte disponibles en una ciudad; y Bast\u00f3n Egara (Espa\u00f1a), un mango de asistencia inteligente, que se adapta a los bastones que utilizan las personas ciegas y que permite evitar colisiones dolorosas con obst\u00e1culos situados por encima de la cintura. Jurado de expertos Un grupo de expertos elegidos por Fundaci\u00f3n MAPFRE e IE University, socio acad\u00e9mico de estos premios, han elegido los proyectos con mayor potencial de impacto social, as\u00ed como los m\u00e1s viables desde el punto de vista t\u00e9cnico, econ\u00f3mico y organizativo, y los que mejor se han adaptado a esta nueva situaci\u00f3n. Red de innovadores Los proyectos participantes forman ya parte de Red Innova, una comunidad emprendedora con m\u00e1s de 60 startups -incluidos los ganadores de pasadas ediciones, que comparten proyectos y experiencias, y que ha sido especialmente activa durante el confinamiento. En este sentido, muchos de los emprendedores sociales han adaptado sus servicios a las necesidades generadas por la pandemia, como por ejemplo a trav\u00e9s de la producci\u00f3n de material sanitario con impresoras 3D, ofreciendo servicios gratuitos de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica, atendiendo a agricultores por v\u00eda telem\u00e1tica, y aportando rehabilitaci\u00f3n o monitorizaci\u00f3n remota online, entre otros.  Mentoring y visibilidad ante inversores Los nueve finalistas recibir\u00e1n apoyo, orientaci\u00f3n y ayuda para comunicar y desarrollar de la forma m\u00e1s efectiva sus propuestas a trav\u00e9s de coaching y acceder\u00e1n a un plan de relaciones p\u00fablicas para potenciar la visibilidad de sus proyectos ante potenciales inversores y financiadores. Final: Madrid, 29 de octubre Fundaci\u00f3n MAPFRE espera poder celebrar una gran final como en las ediciones anteriores, lo que depender\u00e1 de las medidas de seguridad vigentes en ese momento. La ceremonia se adaptar\u00e1 a los protocolos recomendados por las autoridades y a las realidades de los pa\u00edses que participan en el certamen. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 34, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_10": {"newspaper": "economista", "title": "Denuncian el precio abusivo del remdesivir: 2.000 euros de tratamiento frente a los 6 de producci\u00f3n", "headline": "La Fundaci\u00f3n Salud por Derecho ha denunciado este martes el &quot;abusivo&quot; precio del f\u00e1rmaco remdesivir para tratar los casos graves de Covid-19, cuyo coste por tratamiento asciende a 2.083 euros, frente a los seis euros que cuesta producirlo.", "summarise": "La Fundaci\u00f3n Salud por Derecho ha denunciado este martes el \"abusivo\" precio del f\u00e1rmaco remdesivir para tratar los casos graves de Covid-19, cuyo coste por tratamiento asciende a 2.083 euros, frente a los seis euros que cuesta producirlo.\n\"Otros pa\u00edses como el nuestro van a tener que detraer recursos de otras partidas sanitarias igualmente o m\u00e1s necesarias\" Y se ha referido en concreto al uso de licencias obligatorias para suspender temporalmente la patente de un medicamento y poder producir gen\u00e9ricos, provocando as\u00ed una bajada de los precios y asegurando una mayor producci\u00f3n y el abastecimiento.\ncase 2 : jQuery(parrafos[1]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\ndefault: jQuery(parrafos[2]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\"));", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 16:24:48 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 14, 24, 48, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652217/07/20/Denuncian-el-precio-abusivo-del-remdesivir-2000-euros-de-tratamiento-frente-a-los-6-de-produccion.html", "text": "La Fundaci\u00f3n Salud por Derecho ha denunciado este martes el \"abusivo\" precio del f\u00e1rmaco remdesivir para tratar los casos graves de Covid-19, cuyo coste por tratamiento asciende a 2.083 euros, frente a los seis euros que cuesta producirlo. La Fundaci\u00f3n Salud por Derecho ha denunciado este martes el \"abusivo\" precio del f\u00e1rmaco remdesivir para tratar los casos graves de Covid-19, cuyo coste por tratamiento asciende a 2.083 euros, frente a los seis euros que cuesta producirlo. La directora de Salud por Derecho, Vanessa L\u00f3pez, ha recordado adem\u00e1s que existe una enorme cantidad de dinero p\u00fablico invertido en el desarrollo de este f\u00e1rmaco y en sus ensayos cl\u00ednicos que, ha advertido, no han demostrado una reducci\u00f3n significativa de la mortalidad en los pacientes. \"El precio de los medicamentos deber\u00eda ir relacionado con lo que cuesta desarrollarlos y producirlos, m\u00e1s un beneficio justo y razonable, sobre todo teniendo en cuenta el esfuerzo p\u00fablico que se ha invertido en toda la cadena de I+D\", ha subrayado. En este sentido, ha recordado a los gobiernos que, ante la escalada continuada en el precio de los f\u00e1rmacos y en casos como el actual, inmersos en una enorme crisis de salud p\u00fablica, existen f\u00f3rmulas que permiten asegurar precios justos y asequibles. \"Otros pa\u00edses como el nuestro van a tener que detraer recursos de otras partidas sanitarias igualmente o m\u00e1s necesarias\" Y se ha referido en concreto al uso de licencias obligatorias para suspender temporalmente la patente de un medicamento y poder producir gen\u00e9ricos, provocando as\u00ed una bajada de los precios y asegurando una mayor producci\u00f3n y el abastecimiento. \"El elevado y abusivo precio del remdesivir va a suponer una barrera de acceso para los pa\u00edses, sobre todo, los m\u00e1s pobres. Otros pa\u00edses como el nuestro, en caso de poder adquirirlo, van a tener que detraer recursos de otras partidas sanitarias igualmente o m\u00e1s necesarias\", ha lamentado. Adem\u00e1s, ha recordado que EEUU ha anunciado la compra de casi la totalidad de la producci\u00f3n del remdesivir para los pr\u00f3ximos tres meses -unos 500.000 tratamientos- , por lo que \"no solo nos encontramos ante un problema de precio abusivo, tambi\u00e9n de suministro\".    En casos como el actual, o ante los precios \"desorbitados\" de f\u00e1rmacos para la hepatitis C o el c\u00e1ncer, las autoridades nacionales deben de hacer uso de las licencias obligatorias que permiten al pa\u00eds que la aplica suspender temporalmente una patente para que una empresa pueda producirlo como gen\u00e9rico, pagando a la empresa titular de la patente una compensaci\u00f3n econ\u00f3mica, se\u00f1ala.\n\"Es esperable que en los pr\u00f3ximos meses salgan nuevos medicamentos y vacunas para la Covid-19 y tenemos ahora la oportunidad de hacer las cosas de manera diferente y mejor\", anima.\n\t\t\t\tif (dispositivo=='mobile'){\n\t\t\t\t\tjQuery(\"div[class='b300 pub_desk251']\").remove();\n\t\t\t\t\tif(gts_gpt != 'sync'){ googletag.cmd.push(function() { googletag.display('300x251'); });}else{googletag.display('300x251'); }\n\t\t\t\t}\n\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\tif (dispositivo=='mobile'){\n\t\t\t\t\t\t\t\tparrafos = jQuery(\".Article__paragraphGroup p:not(:empty)\");\n\t\t\t\t\t\t\t\tswitch(parrafos.length){\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tcase 1 : jQuery(\"div[class='b300 pub_mob250']\").after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tcase 2 : jQuery(parrafos[1]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tdefault: jQuery(parrafos[2]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\"));\n\t\t\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t\t\n                            parrafos = jQuery(\".Article__paragraphGroup>p:not(:empty)\");\n                            parrafo_posicion = 5>parrafos.length?parrafos[parrafos.length-1]:parrafos[4];\n                            div = document.createElement(\"div\");\n                            div.id = \"contentbox1\";\n                            div.className = \"contentbox\";\n                            parrafo_posicion.after(div);\n                            jQuery(\"#contentbox1\").html(\"<div id='contentbox-inline'></div>\");\n                        \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLa UE autoriza la venta del remdesivir contra el coronavirus\n\n\n\t\t\t\t\tjQuery(function(){jQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML=jQuery(\"caja-noticia-s\")[0].innerHTML;\n\t\t\t\t\tjQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML = jQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML.replace(\"lazy lazy-loading\", \"lazy lazy-loading lazy-loaded\")});\n\t\t\t\t\nRelacionados\nLa Agencia Europea del Medicamento avala el remdesivir de Gilead como el primer tratamiento contra el covid-19\n\n\ncomentariosforum5WhatsAppFacebookTwitterLinkedin\n\n En casos como el actual, o ante los precios \"desorbitados\" de f\u00e1rmacos para la hepatitis C o el c\u00e1ncer, las autoridades nacionales deben de hacer uso de las licencias obligatorias que permiten al pa\u00eds que la aplica suspender temporalmente una patente para que una empresa pueda producirlo como gen\u00e9rico, pagando a la empresa titular de la patente una compensaci\u00f3n econ\u00f3mica, se\u00f1ala. \"Es esperable que en los pr\u00f3ximos meses salgan nuevos medicamentos y vacunas para la Covid-19 y tenemos ahora la oportunidad de hacer las cosas de manera diferente y mejor\", anima. \u00bfNo eres usuario? COMO DIRIA RR . . . . \"\u00a1ES EL MERCADO AMIGO!\". Y el \"listo\" de Trump a comprarlo como un loco fanfarr\u00f3n. Todo puede ser que despu\u00e9s de ese impulso comprador, se arrepienta y les pague solo el coste de producci\u00f3n en base a vete a saber qu\u00e9... eso s\u00ed ser\u00eda muy trumpiano. Tranquilos, que Trump ya se habr\u00e1 llevado su mordida. \u00bfO sois tan ingenuos como para pensar que piensa en alguien m\u00e1s que \u00e9l? 4. Muy grave ser\u00eda eso incluso para \u00e9l, pero si es as\u00ed, antes o despu\u00e9s la Justicia tomar\u00e1 cartas en el asunto, sobre todo si pierde las elecciones.", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 34, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_11": {"newspaper": "economista", "title": "Los empleados de Mercadona descansar\u00e1n dos d\u00edas a la semana", "headline": "Mercadona ha firmado con los sindicatos UGT y CCOO la implantaci\u00f3n en sus m\u00e1s de 1.600 supermercados de la denominada &quot;jornada laboral 5+2&quot;. Como su nombre indica, este sistema organizativo permitir\u00e1 a los trabajadores trabajar cinco d\u00edas semanales y librar dos. Su entrada en vigor se producir\u00e1 el pr\u00f3ximo 3 de agosto de 2020, seg\u00fan lo acordado con el &quot;comit\u00e9 intercentros de empresa&quot;, donde est\u00e1n representados todos trabajadores de la compa\u00f1\u00eda valenciana.", "summarise": "Pero, adem\u00e1s, esta nueva jornada laboral introduce una iniciativa pionera en el sector, ya que todos los trabajadores de los supermercados de Mercadona dispondr\u00e1n de 8 fines de semana largos al a\u00f1o (s\u00e1bado, domingo y lunes)\", a\u00f1ade Mercadona.\n\"Durante todo este tiempo, muchas han sido las iniciativas incorporadas, desde apostar por el empleo estable y de calidad, a hacerlo de forma decidida por la igualdad; o compartir el 25% del beneficio generado con la plantilla, reforzar las medidas de conciliaci\u00f3n y que el salario m\u00ednimo en Mercadona sea un 50% superior al Salario M\u00ednimo Interprofesional cuando una persona lleva 4 a\u00f1os en nuestra empresa, algo que actualmente sucede con el 90 % de la plantilla\", argument\u00f3.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 16:21:30 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 14, 21, 30, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/distribucion/noticias/10652214/07/20/Los-empleados-de-Mercadona-descansaran-dos-dias-a-la-semana.html", "text": "Mercadona ha firmado con los sindicatos UGT y CCOO la implantaci\u00f3n en sus m\u00e1s de 1.600 supermercados de la denominada \"jornada laboral 5+2\". Como su nombre indica, este sistema organizativo permitir\u00e1 a los trabajadores trabajar cinco d\u00edas semanales y librar dos. Su entrada en vigor se producir\u00e1 el pr\u00f3ximo 3 de agosto de 2020, seg\u00fan lo acordado con el \"comit\u00e9 intercentros de empresa\", donde est\u00e1n representados todos trabajadores de la compa\u00f1\u00eda valenciana. Mercadona ha firmado con los sindicatos UGT y CCOO la implantaci\u00f3n en sus m\u00e1s de 1.600 supermercados de la denominada \"jornada laboral 5+2\". Como su nombre indica, este sistema organizativo permitir\u00e1 a los trabajadores trabajar cinco d\u00edas semanales y librar dos. Su entrada en vigor se producir\u00e1 el pr\u00f3ximo 3 de agosto de 2020, seg\u00fan lo acordado con el \"comit\u00e9 intercentros de empresa\", donde est\u00e1n representados todos trabajadores de la compa\u00f1\u00eda valenciana. La medida ser\u00e1 implantada de forma oficial tras haber superado con \u00e9xito \"una prueba de horarios en 31 supermercados de la compa\u00f1\u00eda\". \"Permitir\u00e1 a todo el personal de tiendas trabajar 5 d\u00edas a la semana y disfrutar de 2 d\u00edas de descanso. Pero, adem\u00e1s, esta nueva jornada laboral introduce una iniciativa pionera en el sector, ya que todos los trabajadores de los supermercados de Mercadona dispondr\u00e1n de 8 fines de semana largos al a\u00f1o (s\u00e1bado, domingo y lunes)\", a\u00f1ade Mercadona. La secretaria sindicato-sectorial de Comercio de la FeSMC de UGT, Ana Mic\u00f3, aplaudi\u00f3 la iniciativa. \"Desde UGT valoramos positivamente el acuerdo de modificaci\u00f3n sustancial de condiciones de trabajo que hoy rubricamos y que se ha revelado, desde el primer momento, como un referente en el sector de comercio y en concreto en el sector supermercados\", afirm\u00f3. \"Estamos ante la materializaci\u00f3n del compromiso que asumi\u00f3 UGT con las trabajadoras y los trabajadores de Mercadona y que fue llevado a la negociaci\u00f3n del convenio y concretado a trav\u00e9s del Observatorio creado para articular la participaci\u00f3n de todas las partes que, durante un a\u00f1o y medio, hemos trabajado para la consecuci\u00f3n de este acuerdo, al posibilitar a las personas que trabajan en Mercadona el disfrute de 2 d\u00edas de descanso semanales y de 8 fines de semana de calidad al a\u00f1o\", agreg\u00f3 la representante.     Por su parte, \u00c1ngeles Rodr\u00edguez, responsable estatal de Comercio de la Federaci\u00f3n de Servicios de CCOO, valor\u00f3 que este acuerdo \"supone un hito para el sector de supermercados en Espa\u00f1a\". \"La plantilla de Mercadona va a ser la primera del sector en poder disfrutar de tres d\u00edas libres seguidos: s\u00e1bado, domingo y lunes\", remarc\u00f3. \"Para CCOO este acuerdo es un ejemplo de lo que se puede conseguir desde una negociaci\u00f3n con visi\u00f3n de futuro, y demuestra que en el sector de comercio se pueden aplicar medidas que permitan una mejor conciliaci\u00f3n de la vida laboral y personal\", subray\u00f3. La directora de Relaciones Laborales de Mercadona, Ruth Garc\u00eda, agreg\u00f3 que la jornada laboral 5+2 \"representa un paso muy importante en la mejora continua de las condiciones laborales que caracteriza a la compa\u00f1\u00eda desde hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os\". \"Durante todo este tiempo, muchas han sido las iniciativas incorporadas, desde apostar por el empleo estable y de calidad, a hacerlo de forma decidida por la igualdad; o compartir el 25% del beneficio generado con la plantilla, reforzar las medidas de conciliaci\u00f3n y que el salario m\u00ednimo en Mercadona sea un 50% superior al Salario M\u00ednimo Interprofesional cuando una persona lleva 4 a\u00f1os en nuestra empresa, algo que actualmente sucede con el 90 % de la plantilla\", argument\u00f3. \u00bfNo eres usuario? El tonto de mercadona siempre va a lo f\u00e1cil: cuatro marcas y si quieres las tomas y sino las dejas; en la pandemia, cuando m\u00e1s se necesitaba, deja el servicio On-Line. Anda y que te dennnnn A esto se le llama devoluci\u00f3n de derechos laborales, nada de concesiones.", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 34, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_12": {"newspaper": "economista", "title": "El Puerto de Barcelona doblar\u00e1 hasta 15.000 las inspecciones del tr\u00e1fico de mercanc\u00edas", "headline": "El Puerto de Barcelona ha invertido dos millones de euros en la puesta en servicio de un nuevo esc\u00e1ner de contenedores de mercanc\u00edas que permite hacer las inspecciones tambi\u00e9n con control remoto.", "summarise": "Al incorporar el sistema en remoto se garantiza que las inspecciones puedan hacerse las 24 horas del d\u00eda durante los siete d\u00edas de la semana, sin necesidad de que haya un inspector en el centro de aduanas del puerto.\nPor su parte, Isidoro Garc\u00eda Mill\u00e1n, delegado especial de la AEAT en Catalu\u00f1a, record\u00f3 que \"la Agencia Tributaria y el Puerto de Barcelona tienen una larga historia de colaboraci\u00f3n y que en este momento es especialmente importante que todas las administraciones sigan trabajando juntas para mejorar los servicios a los ciudadanos ya las empresas \".", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 15:55:35 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 13, 55, 35, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/catalunya/noticias/10652144/07/20/El-Puerto-de-Barcelona-doblara-hasta-15000-las-inspecciones-del-trafico-de-mercancias.html", "text": "El Puerto de Barcelona ha invertido dos millones de euros en la puesta en servicio de un nuevo esc\u00e1ner de contenedores de mercanc\u00edas que permite hacer las inspecciones tambi\u00e9n con control remoto. El Puerto de Barcelona ha invertido dos millones de euros en la puesta en servicio de un nuevo esc\u00e1ner de contenedores de mercanc\u00edas que permite hacer las inspecciones tambi\u00e9n con control remoto. Esta instalaci\u00f3n la primera que se instala en los puertos espa\u00f1oles permite revisar los productos y objetos que hay en el interior de los contenedores con una alta precisi\u00f3n para evitar la importaci\u00f3n o exportaci\u00f3n de tr\u00e1ficos il\u00edcitos y sin necesidad de proceder a la apertura de los contenedores. Al incorporar el sistema en remoto se garantiza que las inspecciones puedan hacerse las 24 horas del d\u00eda durante los siete d\u00edas de la semana, sin necesidad de que haya un inspector en el centro de aduanas del puerto. La inversi\u00f3n del Puerto de Barcelona es fruto de la colaboraci\u00f3n con las autoridades aduaneras y de la Agencia Estatal de la Administraci\u00f3n Tributaria en Catalu\u00f1a (AEAT). Se trata de una prueba piloto que se ir\u00e1 incorporando a otros puertos del conjunto del Estado, previsiblemente en los pr\u00f3ximos meses se instalar\u00e1 uno en Tenerife. En la actualidad el servicio de inspecciones del puerto realizaba entre 6.500 y 7.100 revisiones anuales de contenedores de mercanc\u00edas y, seg\u00fan la jefe de la Dependencia Regional de Aduanas e IIEE de Catalunya, Almudena Escobedo, esta cifra podr\u00e1 doblarse con el uso del nuevo esc\u00e1ner. En las \u00faltimas semanas, las empresas REM Transportes y Naviera Armas-Trasmediterr\u00e1nea, que utilizan este servicio regularmente, han cedido sus veh\u00edculos tanto para realizar estas pruebas como la formaci\u00f3n t\u00e9cnica de los profesionales encargados de su funcionamiento, que gestionar\u00e1 la Aduana de Barcelona. El director del Puerto de Barcelona, Jos\u00e9 Alberto Carbonell, destac\u00f3 que la inspecci\u00f3n es una herramienta importante para garantizar la eficacia y agilidad de las inspecciones y subray\u00f3 que \"el comercio internacional, las exportaciones y las importaciones, ser\u00e1n la base para recuperar el crecimiento econ\u00f3mico y superar la actual crisis\" provocada por el Covid-19. Por su parte, Isidoro Garc\u00eda Mill\u00e1n, delegado especial de la AEAT en Catalu\u00f1a, record\u00f3 que \"la Agencia Tributaria y el Puerto de Barcelona tienen una larga historia de colaboraci\u00f3n y que en este momento es especialmente importante que todas las administraciones sigan trabajando juntas para mejorar los servicios a los ciudadanos ya las empresas \". \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 34, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_13": {"newspaper": "economista", "title": "El Gobierno ceder\u00e1 suelo p\u00fablico a coste cero para que fondos privados construyan vivienda social", "headline": "El Gobierno abre la puerta a ceder suelo p\u00fablico a coste cero a las empresas privadas para que construyan viviendas de alquiler social. El Consejo de Ministros ha aprobado as\u00ed una disposici\u00f3n legal para permitir al Ejecutivo no cobrar nada a los fondos o promotores por la explotaci\u00f3n de ese suelo p\u00fablico durante un m\u00e1ximo de 75 a\u00f1os.", "summarise": "El Consejo de Ministros ha aprobado as\u00ed una disposici\u00f3n legal para permitir al Ejecutivo no cobrar nada a los fondos o promotores por la explotaci\u00f3n de ese suelo p\u00fablico durante un m\u00e1ximo de 75 a\u00f1os.\n\"El pago del canon tiene que ver con la limitaci\u00f3n de esos alquileres sociales y esta disposici\u00f3n nos permite que el canon pueda llegar a ser cero\" El ministro ya anunci\u00f3 el a\u00f1o pasado este proyecto para ampliar el parque de vivienda p\u00fablico de Espa\u00f1a, que supone un 2,5% del total frente al 5% de la media europea, contando con la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 15:37:16 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 13, 37, 16, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652096/07/20/El-Gobierno-cedera-suelo-publico-a-coste-cero-para-que-fondos-privados-construyan-vivienda-social.html", "text": "El Gobierno abre la puerta a ceder suelo p\u00fablico a coste cero a las empresas privadas para que construyan viviendas de alquiler social. El Consejo de Ministros ha aprobado as\u00ed una disposici\u00f3n legal para permitir al Ejecutivo no cobrar nada a los fondos o promotores por la explotaci\u00f3n de ese suelo p\u00fablico durante un m\u00e1ximo de 75 a\u00f1os. El Gobierno abre la puerta a ceder suelo p\u00fablico a coste cero a las empresas privadas para que construyan viviendas de alquiler social. El Consejo de Ministros ha aprobado as\u00ed una disposici\u00f3n legal para permitir al Ejecutivo no cobrar nada a los fondos o promotores por la explotaci\u00f3n de ese suelo p\u00fablico durante un m\u00e1ximo de 75 a\u00f1os. \"El pago del canon tiene que ver con la limitaci\u00f3n de esos alquileres sociales y esta disposici\u00f3n nos permite que el canon pueda llegar a ser cero. No tiene por qu\u00e9 ser cero, depender\u00e1 de los precios, de lo que se construya y d\u00f3nde se construya. Pero nos permite, en un momento dado, que los constructores no tengan que pagarlo\", ha explicado Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, ministro de Transportes, Movilidad y Vivienda, en la rueda de prensa posterior a la celebraci\u00f3n del Consejo de Ministros. \"El pago del canon tiene que ver con la limitaci\u00f3n de esos alquileres sociales y esta disposici\u00f3n nos permite que el canon pueda llegar a ser cero\" El ministro ya anunci\u00f3 el a\u00f1o pasado este proyecto para ampliar el parque de vivienda p\u00fablico de Espa\u00f1a, que supone un 2,5% del total frente al 5% de la media europea, contando con la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada. El programa implica que el Gobierno de la Naci\u00f3n aporta, a trav\u00e9s del SEPES, suelo de titularidad estatal para que fondos, promotoras o constructores privados levanten vivienda para alquiler social y gestionen esas rentas y edificios durante el periodo de la concesi\u00f3n. La idea es sacar los terrenos a licitaci\u00f3n y que las empresas presenten sus proyectos de inversi\u00f3n.  \"Creo que es una medida muy incentivadora cuyo objetivo es dinamizar la econom\u00eda y al mismo tiempo ir generando un parque de vivienda p\u00fablica que no tenemos en este pa\u00eds y que incluso a ido a menos por determinadas pol\u00edticas p\u00fablicas\", ha se\u00f1alado \u00c1balos. Cuando se present\u00f3 por primera vez esta iniciativa (octubre de 2019), el ministro de Transportes se\u00f1al\u00f3 que estaba en contacto con los distintos ministerios para identificar el suelo p\u00fablico disponible y establecer cu\u00e1nto se podr\u00eda destinar a la promoci\u00f3n de vivienda p\u00fablica. Asimismo, se\u00f1al\u00f3 que su objetivo es que el modelo fuera replicable en todos los niveles de la administraci\u00f3n para que las ayuntamientos y las autonom\u00eda destinaran suelo de su titularidad a este tipo de iniciativa, que una primera fase contemplaba la construcci\u00f3n de 20.000 viviendas.  En ese momento tambi\u00e9n se explic\u00f3 que los terrenos se adjudicar\u00edan a los inversores privados durante unos 50 a\u00f1os, espacio temporal que ha aumentado a un m\u00e1ximo de 75 a\u00f1os en funci\u00f3n del proyecto y la zona, y que despu\u00e9s se tendr\u00edan que devolver al Estado para que engrosara la planta de vivienda p\u00fablico. Ahora no ha especificado si habr\u00e1 opci\u00f3n a prorrogar las concesiones.     La idea inicial era que en los pliegos se fijaran las rentabilidades que podr\u00e1n lograr los inversores con el cobro de los alquileres, que no estaba previsto que llegara al 10%. \u00c1balos justific\u00f3 el atractivo del programa porque permite ahorrar el coste del suelo a los fondos, que supone el 40% del coste total de la promoci\u00f3n.  Dentro las medidas de vivienda, el Consejo de Ministros tambi\u00e9n ha aprobado otras medidas de ayudas al alquiler y que persiguen optimizar la eficiencia de los fondos del Plan Estatal de Vivienda 2018-2021, que actualmente obran en poder de las comunidades aut\u00f3nomas y de las ciudades de Ceuta y Melilla. \"Se flexibilizan las condiciones, incrementando de forma efectiva la inversi\u00f3n en 2020 y 2021 y permitiendo a estas administraciones territoriales redirigir la financiaci\u00f3n y las ayudas donde sea m\u00e1s necesario\", se\u00f1ala el ministerio. \u00bfNo eres usuario? ESTE PLAN LLEVAN INTENTANDO PONER YA MUCHAS D\u00c9CADAS PERO HAY MUCHOS INTERES CREADOS, EN LA MAFIA DE LA CONSTRUCCI\u00d3N DONDE NO SE PUEDA CHUPAR NADA NO INTERESA REALIZAR NADA PRIMERA REGLA DEL ESPECULADOR. Esto no servir\u00e1 de nada si no se controlan las ganancias del promotor ni los precios a los que se va a vender. Ejemplo en Barcelona se esta construyendo vivienda etiquetada como VPO pero el promotor la vende a 250.000 \u0080 !!! Ninguna persona con sueldo mil eurista puede pagar eso !! Alomejor ya es demasiado tarde,,, los que pueden comprar son gente que ya casi tiene 50 a\u00f1os que se chuparon la crisis del 2008 y la del Covid. Los que venden son jubilados de mas de 70 a\u00f1os y a precio de oro. Los jovenes de 18 a 30 a\u00f1os por estudios y empleo precario no pueden comprar nada. Los de mas de 30 a\u00f1os con lo que tienen ahorrado  y el sueldo no se pueden plantear viviendas de 300.000 a 500.000 euros que se est\u00e1n construyendo por promotores privados en las grandes ciudades. Que las construyan ya que me voy a okuparlas hoy mismo El gobierno pretende que una persona viva toda su vida de alquiler? Que clase de progreso es este ? Vamos para atr\u00e1s como los cangrejos. A este paso quien tenga un piso en propiedad va a ser considerado de lujo ! Se debe construir vivienda para venta no debemos ser menos que nuestros padres o nuestros abuelos. \u00bf c\u00f3mo que a coste cero? . A coste cero para el comprador, pero previamente ese suelo habr\u00e1 sido adquirido por el Estado previo robo a los ciudadanos.Algo me dice que los compradores de ese suelo ser\u00e1n amiguitos. Y por supuesto con comisiones de por medio. Eso no es capitalimo ni liberalismo. Es Capitalismo de Estado. O tambi\u00e9n llamado PREVARICACI\u00d3N. Ceder suelo a fondos privados especulativos ?? Joder luego nos quej\u00e1bamos que se vendia en Madrid vivienda vpo a fondos privados. Esto es peor ya que se le da permiso para construir gratis !! Asi yo tambi\u00e9n monto un negocio a costa del dinero y los derechos de los dem\u00e1s. !! CUMPLE CON TU OBLIGACI\u00d3N, DANDO LAS EXPLICACIONESQUE PRECISAN QUIENES TE PAGAN,ESTAFADOR, ZAMPABOLLOS.....LO DE DELCYLO DE DELCYLO DE DELCY............,,,,,,,,,,,,,................. \u00bf QU\u00c9 TRAJO,QU\u00c9 SE LLEV\u00d3.......?MIENTRAS TANTO,SIGUE \u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1  ZAMPANDO  !!!!!! JAJAJAJAJAJAJAJAUna medida social tras otra y el facher\u00edo (y sus palmeros, esos que no se han enterado que llevan corbata PERO SON CURRITOS) no para de ladrar.Pero qu\u00e9 divertidos van a ser (al menos) estos cuatro a\u00f1os.A ladrar, perros! Un gran pa\u00eds : Donde a los temporeros inmigrantes se les da mascarillas, pero sin agua donde los alojamos; un lugar donde la violencia de genero est\u00e1 tipificada como pandemia, donde todos somos iguales ante la ley ( algunos no deben ni presentarse ante ella), los intermediarios se llevan al 99% de los beneficios, donde el honor de pertenecer a \u00e9l da privilegios sobre los que son del clan, etc, etc. No se discernir entre si vivimos una pandemia o en una pandemia. Es ilegal....ya que altera el mercado y la libre competencia al favorecer a uno respecto a otro.....Todo esto sera parado por el alto tribunal de turno ademas del enesimo tiron de orejas desde Bruselas....que no se que espera para intervenir ya a Espa\u00f1a......No veo la hora de que lleguen los calvinistas rabiosos con la motosierra de recortar para salvaguardar los ahorros de la gente de sus paises de origen.....va a ser apocaliptico para los mamadores de lo publicoDificil de entender para juntaletras analfabetos funcionales de las mas minimas normas de economia y de como funciona el sitio en el que estamos la UE.....para experimentos mejor Cuba, Corea del Norte, Ecuador, Nicaragua, Venezuela y fin de la lista comunista de paises fallidos... #10, confundes facher\u00edo con libertad de mercado( con conceptos opuestos). Por favor, hazte un favor y sale del agujero de envidia en el que est\u00e1s inmerso. Lee un poco, y trabaja m\u00e1s si quieres vivir mejor. Personalmente estoy hasta los mism\u00edsimos de trabajar y pagar impuestos para mantener vagos y envidiosos como t\u00fa.\u00bf qu\u00e9 quieres, que te regalen una casita con el dinero expoliado a los que s\u00ed trabajan de verdad?. Ahora, despu\u00e9s de leer el comentario, LADRA, Y LADRA MUY FUERTE. La vivienda social NUNCA ha de ser destinada a venta.SIEMPRE ha de estar destinada al alquiler social, ya que es la principal herramienta par suavizar los precios en el mercado inmobiliario.As\u00ed es como funciona el norte de europa donde el precio de la vivienda no supone una ruina para la clase media.", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 35, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_14": {"newspaper": "economista", "title": "Los pr\u00e9stamos a fondo perdido en EEUU benefician a los allegados a Trump, varios legisladores, Kanye West y Khloe Kardashian", "headline": "Ni el mejor de los reality shows hubiera reunido a los multiples protagonistas que enumeran la lista de receptores de pr\u00e9stamos a fondo perdido en Estados Unidos. Esta iniciativa, conocida como Programa de Protecci\u00f3n de N\u00f3minas (PPP, por sus siglas en ingl\u00e9s) forma parte del programa de alivio aprobado a finales de marzo y su intenci\u00f3n ha sido salvar el mayor n\u00famero de empleos entre las peque\u00f1as y medianas empresas del pa\u00eds tras el azote de la pandemia del coronavirus.", "summarise": "El Departamento del Tesoro y la Administraci\u00f3n de Peque\u00f1as Empresas (SBA, por sus siglas en ingl\u00e9s) daban a conocer esta semana los detalles de las cerca de 700.000 compa\u00f1\u00edas y entidades que solicitaron este tipo de ayudas, cuyo fondo total alcanz\u00f3 alrededor de 670.000 millones de d\u00f3lares.\nPrinceton Forrestal LLC, una filial de Kushner Cos que compr\u00f3 el Princeton Marriott Hotel en 2018, recibi\u00f3 un pr\u00e9stamo de entre 1 y 2 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan los datos de la SBA.\nEl Departamento del Tesoro justific\u00f3 que estos fondos han ayudado a salvar 50 millones de empleos y m\u00e1s del 75% de las n\u00f3minas de los peque\u00f1os negocios.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 15:13:24 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 13, 13, 24, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10652030/07/20/Los-prestamos-a-fondo-perdido-en-EEUU-benefician-a-los-allegados-a-Trump-varios-legisladores-Kanye-West-y-Khloe-Kardashian.html", "text": "Ni el mejor de los reality shows hubiera reunido a los multiples protagonistas que enumeran la lista de receptores de pr\u00e9stamos a fondo perdido en Estados Unidos. Esta iniciativa, conocida como Programa de Protecci\u00f3n de N\u00f3minas (PPP, por sus siglas en ingl\u00e9s) forma parte del programa de alivio aprobado a finales de marzo y su intenci\u00f3n ha sido salvar el mayor n\u00famero de empleos entre las peque\u00f1as y medianas empresas del pa\u00eds tras el azote de la pandemia del coronavirus. Ni el mejor de los reality shows hubiera reunido a los multiples protagonistas que enumeran la lista de receptores de pr\u00e9stamos a fondo perdido en Estados Unidos. Esta iniciativa, conocida como Programa de Protecci\u00f3n de N\u00f3minas (PPP, por sus siglas en ingl\u00e9s) forma parte del programa de alivio aprobado a finales de marzo y su intenci\u00f3n ha sido salvar el mayor n\u00famero de empleos entre las peque\u00f1as y medianas empresas del pa\u00eds tras el azote de la pandemia del coronavirus. El Departamento del Tesoro y la Administraci\u00f3n de Peque\u00f1as Empresas (SBA, por sus siglas en ingl\u00e9s) daban a conocer esta semana los detalles de las cerca de 700.000 compa\u00f1\u00edas y entidades que solicitaron este tipo de ayudas, cuyo fondo total alcanz\u00f3 alrededor de 670.000 millones de d\u00f3lares. Entre las beneficiadas se incluyen m\u00faltiples empresas asociadas con el propio presidente de EEUU, Donald Trump, sus familiares y algunos de sus allegados.  As\u00ed, por ejemplo, Irongate Azrep Bw LLC, un socio de la Trump Organization en un hotel y edificio residencial en Waikiki, Hawai, recibi\u00f3 un pr\u00e9stamo de entre 2 y 5 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan los datos publicados. Por otro lado, compa\u00f1\u00edas propiedad de la familia de Jared Kushner, el asesor principal de la Casa Blanca y yerno de Trump, tambi\u00e9n recibieron varios pr\u00e9stamos. Princeton Forrestal LLC, una filial de Kushner Cos que compr\u00f3 el Princeton Marriott Hotel en 2018, recibi\u00f3 un pr\u00e9stamo de entre 1 y 2 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan los datos de la SBA.     Otras empresas receptoras de estos pr\u00e9stamos est\u00e1n ligadas a funcionarios de la administraci\u00f3n Trump, entre ellas una compa\u00f1\u00eda a la secretaria de Educaci\u00f3n, Betsy DeVos, recibi\u00f3 al menos 6 millones de d\u00f3lares. Perdue Inc, una compa\u00f1\u00eda de camiones con sede en Bonaire, Georgia, fundada por el secretario de Agricultura, Sonny Perdue, recibi\u00f3 un pr\u00e9stamo de entre 150.000 y 350.000 d\u00f3lares. Pero la concesi\u00f3n de estos pr\u00e9stamos tambi\u00e9n salpica a los dem\u00f3cratas. EDI Associates, una compa\u00f1\u00eda vinculada al marido de la presidenta de la C\u00e1mara de Representantes, Nancy Pelosi, recibi\u00f3 entre 250.000 y 500.00 d\u00f3lares en ayudas a fondo perdido. Varias entidades relacionadas con legisladores tanto dem\u00f3cratas como republicanos en el Capitolio tambi\u00e9n aparecen en la lista de pr\u00e9stamos del programa. Adem\u00e1s se incluye a Monzack Mersky McLaughlin and Browder, un bufete de abogados en el que trabaj\u00f3 hace 49 a\u00f1os el ex vicepresidente de EEUU y actual aspirante a la Casa Blanca, Joe Biden. Adem\u00e1s de la clase pol\u00edtica, la compa\u00f1\u00eda de producci\u00f3n del cantante Kanye West, Yeezy, obtuvo un pr\u00e9stamo de entre 2 millones y 5 millones de d\u00f3lares, que ayudaron a mantener 160 empleos. Su cu\u00f1ada, Khloe Kardashian, tambi\u00e9n recibi\u00f3 fondos para su compa\u00f1\u00eda de ropa, de la que es copropietaria con Emma Grede, Good American. Seg\u00fan los registros, recibieron entre 1 y 2 millones de d\u00f3lares, para salvar 57 puestos de trabajo. En un comunicado, la compa\u00f1\u00eda indic\u00f3 que ni Kardashian ni Grede han cobrado un sueldo desde que comenz\u00f3 la pandemia. El Departamento del Tesoro justific\u00f3 que estos fondos han ayudado a salvar 50 millones de empleos y m\u00e1s del 75% de las n\u00f3minas de los peque\u00f1os negocios.\u00a0La cantidad media de los pr\u00e9stamos solicitados se situ\u00f3 en los 107.000 d\u00f3lares aunque los prestatarios pueden obtener hasta un m\u00e1ximo de 10 millones de d\u00f3lares.  En los datos publicados no se incluyeron los aproximadamente 30.000 millones de d\u00f3lares en pr\u00e9stamos que fueron devueltos por entidades que posteriormente no pod\u00edan acceder a estos fondos por no cumplir con los requisitos y solo se han divulgado los nombres de las empresas que obtuvieron m\u00e1s de 150.000 d\u00f3lares. El pasado 5 de junio, Trump rubric\u00f3 una ley que implement\u00f3 cambios clave en las condiciones de condonaci\u00f3n de estos pr\u00e9stamos. Entre los m\u00e1s significativos se incluye la posibilidad de los prestatarios de gastar el cr\u00e9dito en las 24 semanas posteriores a la fecha de origen, en lugar de las ocho semanas fijadas anteriormente.\u00a0 Tambi\u00e9n se extendi\u00f3 del 30 de junio hasta finales de a\u00f1o, el plazo para volver a contratar a los empleados y revertir los recortes salariales de m\u00e1s del 25%. Si no se restablecen el empleo y los salarios antes de dicho plazo, se reducir\u00e1 proporcionalmente la condonaci\u00f3n de los pr\u00e9stamos. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 35, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_15": {"newspaper": "economista", "title": "Ribera reivindica como propia la pr\u00f3rroga del bono social que ha presentado Pablo Iglesias", "headline": "El Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica ha reivindicado como propia la propuesta de ampliar los plazos para el bono social que ha sido adoptada en el Consejo de Ministros a propuesta de la vicepresidenta, Teresa Ribera. La medida ha formado parte de una ampliaci\u00f3n del llamado 'escudo social' del Gobierno que ha sido presentado por el vicepresidente segundo, Pablo Iglesias, que asume as\u00ed un paquete de medidas que tocan a varios departamentos. Pese a eso, la comunicaci\u00f3n de la medida no ha reca\u00eddo en el departamento de Asuntos sociales sino que ha sido el \u00e1rea de Ribera qui\u00e9n ha emitido la correspondiente nota de prensa explicando la medida antes incluso de que se diera a conocer la referencia del Consejo de Ministros.", "summarise": "El Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica ha reivindicado como propia la propuesta de ampliar los plazos para el bono social que ha sido adoptada en el Consejo de Ministros a propuesta de la vicepresidenta, Teresa Ribera.\nEl Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica ha reivindicado como propia la propuesta de ampliar los plazos para el bono social que ha sido adoptada en el Consejo de Ministros a propuesta de la vicepresidenta, Teresa Ribera.\nEsta prohibici\u00f3n, habilitada durante el estado alarma, se ampl\u00eda hasta el 30 de septiembre y no se podr\u00e1n realizar cortes incluso aunque conste dicha posibilidad en los contratos de suministro o acceso suscritos por los consumidores.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 15:10:30 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 13, 10, 30, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/energia/noticias/10652023/07/20/Ribera-reivindica-como-propia-la-prorroga-del-bono-social-que-ha-presentado-Pablo-Iglesias.html", "text": "El Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica ha reivindicado como propia la propuesta de ampliar los plazos para el bono social que ha sido adoptada en el Consejo de Ministros a propuesta de la vicepresidenta, Teresa Ribera. La medida ha formado parte de una ampliaci\u00f3n del llamado 'escudo social' del Gobierno que ha sido presentado por el vicepresidente segundo, Pablo Iglesias, que asume as\u00ed un paquete de medidas que tocan a varios departamentos. Pese a eso, la comunicaci\u00f3n de la medida no ha reca\u00eddo en el departamento de Asuntos sociales sino que ha sido el \u00e1rea de Ribera qui\u00e9n ha emitido la correspondiente nota de prensa explicando la medida antes incluso de que se diera a conocer la referencia del Consejo de Ministros. El Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica ha reivindicado como propia la propuesta de ampliar los plazos para el bono social que ha sido adoptada en el Consejo de Ministros a propuesta de la vicepresidenta, Teresa Ribera. La medida ha formado parte de una ampliaci\u00f3n del llamado 'escudo social' del Gobierno que ha sido presentado por el vicepresidente segundo, Pablo Iglesias, que asume as\u00ed un paquete de medidas que tocan a varios departamentos. Pese a eso, la comunicaci\u00f3n de la medida no ha reca\u00eddo en el departamento de Asuntos sociales sino que ha sido el \u00e1rea de Ribera qui\u00e9n ha emitido la correspondiente nota de prensa explicando la medida antes incluso de que se diera a conocer la referencia del Consejo de Ministros. Iglesias ha agradecido, por su parte, la colaboraci\u00f3n de \u00c1balos en la rueda de prensa del Consejo de Ministros pero no ha citado a la vicepresidenta Ribera que no particip\u00f3 en la rueda de prensa pese a que el Consejo de ministros ha dado luz verde a otras dos importantes medidas en materia energ\u00e9tica. La pr\u00f3rroga del bono social beneficiar\u00e1 a los 25.900 aut\u00f3nomos que se hab\u00edan acogido a esta medida, as\u00ed como a los m\u00e1s de 70.000 usarios que ten\u00edan que renovar la prestaci\u00f3n. En el decreto que ha sido aprobado se prorroga la prohibici\u00f3n de suspender el suministro de agua, energ\u00eda el\u00e9ctrica y gas en ning\u00fan domicilio que tenga la consideraci\u00f3n de primera vivienda. Esta prohibici\u00f3n, habilitada durante el estado alarma, se ampl\u00eda hasta el 30 de septiembre y no se podr\u00e1n realizar cortes incluso aunque conste dicha posibilidad en los contratos de suministro o acceso suscritos por los consumidores. La prohibici\u00f3n de cortes de agua, electricidad y gas natural, gases manufacturados y gases licuados de petr\u00f3leo por canalizaci\u00f3n est\u00e1 dirigida exclusivamente a particulares y para los suministros adscritos a su vivienda habitual, cuesti\u00f3n que el consumidor podr\u00e1 acreditar a trav\u00e9s de cualquier medio documental que acredite esta circunstancia. Se ampl\u00eda igualmente el periodo de tiempo por el que no computar\u00e1 a efectos de los plazos comprendidos entre el requerimiento fehaciente de pago y la suspensi\u00f3n de suministro por impago. Por tanto, si el primer aviso de pago se ha producido desde el inicio del estado de alarma hasta el 30 de septiembre, los plazos que han de transcurrir hasta que el suministrador pueda cortar el suministro empezar\u00e1n a contar desde el pr\u00f3ximo 1 de octubre. Por otro lado, el Consejo de Ministros ha autorizado la tramitaci\u00f3n urgente de los reales decretos que regulan el nuevo r\u00e9gimen de subastas de energ\u00edas renovables y el procedimiento y los criterios generales de acceso y conexi\u00f3n a las redes de transporte y distribuci\u00f3n el\u00e9ctricas. Con ello, el Gobierno agiliza la tramitaci\u00f3n de sendas normas, que contribuyen a dotar de certidumbre y seguridad jur\u00eddica al marco normativo energ\u00e9tico, prepar\u00e1ndolo para el despliegue ordenado de energ\u00edas renovables que vivir\u00e1 el sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. Esta masiva penetraci\u00f3n renovable \u0096est\u00e1n planificados unos 60 gigavatios hasta 2030- tendr\u00e1 un efecto tractor sobre la cadena de valor industrial y la competitividad del pa\u00eds, generando actividad econ\u00f3mica y empleo sostenible, en el contexto de la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica tras el COVID-19 para tratar de atraer una inversi\u00f3n cercana a los 90.000 millones euros. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 36, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_16": {"newspaper": "economista", "title": "COMSA Industrial se adjudica dos proyectos de ingenier\u00eda en las autopistas de Colombia por 18 millones", "headline": "La divisi\u00f3n Industrial de COMSA Corporaci\u00f3n se ha adjudicado dos nuevos contratos de ingenier\u00eda en Colombia, por valor de 18 millones de euros.", "summarise": "\u0096 Anc\u00f3n Sur. Los trabajos se llevar\u00e1n a cabo en dos t\u00faneles paralelos de 1.500 metros, los de Sinifan\u00e1, y otros dos de 3.500 metros, los de Amag\u00e1, en los que el negocio tambi\u00e9n realizar\u00e1 el mantenimiento durante 2 a\u00f1os del sistema de control SCADA, los PLCs (Controlador L\u00f3gico Programable), las comunicaciones, el control de ventilaci\u00f3n, iluminaci\u00f3n, detecci\u00f3n y extinci\u00f3n de incendios, se\u00f1alizaci\u00f3n y radares, entre otros servicios.\nEn paralelo, la compa\u00f1\u00eda se ha adjudicado tambi\u00e9n el contrato de suministro, instalaci\u00f3n y puesta en marcha del SCADA de control, los PLC y las comunicaciones de los 2 t\u00faneles paralelos de Mulatos que tienen una longitud de 2.500 metros.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 15:05:10 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 13, 5, 10, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/catalunya/noticias/10651991/07/20/COMSA-Industrial-se-adjudica-dos-proyectos-de-ingenieria-en-las-autopistas-de-Colombia-por-18-millones.html", "text": "La divisi\u00f3n Industrial de COMSA Corporaci\u00f3n se ha adjudicado dos nuevos contratos de ingenier\u00eda en Colombia, por valor de 18 millones de euros. La divisi\u00f3n Industrial de COMSA Corporaci\u00f3n se ha adjudicado dos nuevos contratos de ingenier\u00eda en Colombia, por valor de 18 millones de euros. La compa\u00f1\u00eda desarrollar\u00e1 los programas de ingenier\u00eda correspondientes a la instalaci\u00f3n de sistemas ITS (Intelligent Traffic Systems) en los t\u00faneles de Sinifan\u00e1 y Amag\u00e1 en la Autopista Conexi\u00f3n Pac\u00edfico 1, as\u00ed como en el T\u00fanel de Mulatos en la Pac\u00edfico 2. Estos proyectos incluyen el suministro, instalaci\u00f3n y puesta en marcha de los sistemas ITS para los t\u00faneles de la carretera entre Bolomolo \u0096 Camino C. \u0096 Anc\u00f3n Sur. Los trabajos se llevar\u00e1n a cabo en dos t\u00faneles paralelos de 1.500 metros, los de Sinifan\u00e1, y otros dos de 3.500 metros, los de Amag\u00e1, en los que el negocio tambi\u00e9n realizar\u00e1 el mantenimiento durante 2 a\u00f1os del sistema de control SCADA, los PLCs (Controlador L\u00f3gico Programable), las comunicaciones, el control de ventilaci\u00f3n, iluminaci\u00f3n, detecci\u00f3n y extinci\u00f3n de incendios, se\u00f1alizaci\u00f3n y radares, entre otros servicios.  En Colombia, uno de los 20 pa\u00edses en los que est\u00e1 presente la compa\u00f1\u00eda, los equipos de ingenier\u00eda ya est\u00e1n implementando los sistemas de control de tr\u00e1fico en el tercer tercio del Corredor Bogot\u00e1-Villavicencio y tambi\u00e9n en los t\u00faneles de la L\u00ednea ubicados en la Cordillera Central de los Andes.  En paralelo, la compa\u00f1\u00eda se ha adjudicado tambi\u00e9n el contrato de suministro, instalaci\u00f3n y puesta en marcha del SCADA de control, los PLC y las comunicaciones de los 2 t\u00faneles paralelos de Mulatos que tienen una longitud de 2.500 metros. El plazo de ejecuci\u00f3n es de 6 meses. COMSA Corporaci\u00f3n mantuvo un crecimiento sostenido durante 2019 y cerr\u00f3 el a\u00f1o con unas ventas globales por valor de 777 millones de euros. El grupo pas\u00f3 a consolidar por el m\u00e9todo de puesta en equivalencia desde enero de 2019, por lo que la cifra de facturaci\u00f3n es inferior a los 1.101 millones de 2018 al no contemplarse los resultados de Trakcja, su filial en Polonia. No obstante, la comparativa de los datos con el mismo m\u00e9todo de consolidaci\u00f3n es un 5,8% superior. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 36, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_17": {"newspaper": "economista", "title": "La empresa espa\u00f1ola Immunostep fabricar\u00e1 test de coronavirus del CSIC con un 98% de fiabilidad", "headline": "La necesidad de contar con test de anticuerpos m\u00e1s fiables ha llevado al CSIC a dise\u00f1ar un prototipo con el 98% de fiabilidad. Ahora, la empresa espa\u00f1ola Immunostep se encargar\u00e1 de su fabricaci\u00f3n. El consejero delegado de la firma, Ricardo Jara, asegura que alcanzar\u00e1n una producci\u00f3n de 14.000 kits diarios y que estar\u00e1n en los centros sanitarios en cuesti\u00f3n de semanas.", "summarise": "case 2 : jQuery(parrafos[1]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\ndefault: jQuery(parrafos[2]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\"));\n\"Con el nuevo test se solventan estos problemas ya que es una tecnolog\u00eda espa\u00f1ola, fabricada en Espa\u00f1a y que permitir\u00e1 cubrir tanto la demanda nacional como la de otros pa\u00edses que lo puedan necesitar, y, adem\u00e1s, cuenta con una fiabilidad del 98 por ciento\", ha comentado.\n\"Con el nuevo test se solventan estos problemas ya que es una tecnolog\u00eda espa\u00f1ola, fabricada en Espa\u00f1a y que permitir\u00e1 cubrir tanto la demanda nacional como la de otros pa\u00edses que lo puedan necesitar, y, adem\u00e1s, cuenta con una fiabilidad del 98 por ciento\", ha comentado.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 13:31:11 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 11, 31, 11, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10651674/07/20/La-empresa-espanola-Immunostep-fabricara-test-de-coronavirus-del-CSIC-con-un-98-de-fiabilidad.html", "text": "La necesidad de contar con test de anticuerpos m\u00e1s fiables ha llevado al CSIC a dise\u00f1ar un prototipo con el 98% de fiabilidad. Ahora, la empresa espa\u00f1ola Immunostep se encargar\u00e1 de su fabricaci\u00f3n. El consejero delegado de la firma, Ricardo Jara, asegura que alcanzar\u00e1n una producci\u00f3n de 14.000 kits diarios y que estar\u00e1n en los centros sanitarios en cuesti\u00f3n de semanas. La necesidad de contar con test de anticuerpos m\u00e1s fiables ha llevado al CSIC a dise\u00f1ar un prototipo con el 98% de fiabilidad. Ahora, la empresa espa\u00f1ola Immunostep se encargar\u00e1 de su fabricaci\u00f3n. El consejero delegado de la firma, Ricardo Jara, asegura que alcanzar\u00e1n una producci\u00f3n de 14.000 kits diarios y que estar\u00e1n en los centros sanitarios en cuesti\u00f3n de semanas. La fiabilidad ha sido evidenciada mediante los estudios realizados junto a los servicios madrile\u00f1os de Inmunolog\u00eda del Hospital Universitario La Princesa y del Hospital Universitario de la Paz. \"Este test es un ejemplo de c\u00f3mo los a\u00f1os de investigaci\u00f3n b\u00e1sica dan sus frutos\", ha comentado la presidenta del CSIC, Rosa Men\u00e9ndez, tras puntualizar el trabajo ha sido desarrollado por cuatro grupos de investigaci\u00f3n del Centro Nacional de Biotecnolog\u00eda (CNB-CSIC). Por su parte, Jara ha confirmado que los kit ser\u00e1n del tipo ELISA, un sistema mucho m\u00e1s fiable que los primeros test r\u00e1pidos con los que se contaba al principio de la pandemia. De hecho, los infect\u00f3logos siempre han afirmado que es la mejor manera de identificar a los anticuerpos que genera el cuerpo humano tras su contacto con el coronavirus.\u00a0    El jefe del \u00e1rea de Estrategia Comercial e Internacionalizaci\u00f3n del CSIC, Javier Maira Vidal, ha asegurado que con estos test se solventar\u00e1 el problema de no alcanzar m\u00e1s del 80% de fiabilidad, en el mejor de los casos, que aportaban los otros test de anticuerpos. \"Con el nuevo test se solventan estos problemas ya que es una tecnolog\u00eda espa\u00f1ola, fabricada en Espa\u00f1a y que permitir\u00e1 cubrir tanto la demanda nacional como la de otros pa\u00edses que lo puedan necesitar, y, adem\u00e1s, cuenta con una fiabilidad del 98 por ciento\", ha comentado.\u00a0\nDurante la presentaci\u00f3n del nuevo test, Men\u00e9ndez ha destacado la importancia que para el CSIC tienen las donaciones privadas, ya que les permiten que puedan realizar sus proyectos. De hecho, ha informado de que han recibido m\u00e1s de 12 millones de euros a trav\u00e9s de este tipo de donaciones. \"Sin ellos no hubiera sido posible\", ha asegurado.\n\t\t\t\tif (dispositivo=='mobile'){\n\t\t\t\t\tjQuery(\"div[class='b300 pub_desk251']\").remove();\n\t\t\t\t\tif(gts_gpt != 'sync'){ googletag.cmd.push(function() { googletag.display('300x251'); });}else{googletag.display('300x251'); }\n\t\t\t\t}\n\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\tif (dispositivo=='mobile'){\n\t\t\t\t\t\t\t\tparrafos = jQuery(\".Article__paragraphGroup p:not(:empty)\");\n\t\t\t\t\t\t\t\tswitch(parrafos.length){\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tcase 1 : jQuery(\"div[class='b300 pub_mob250']\").after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tcase 2 : jQuery(parrafos[1]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\")); break;\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tdefault: jQuery(parrafos[2]).after(jQuery(\"div[class='b300 pub_mob251']\"));\n\t\t\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t\t\n                            parrafos = jQuery(\".Article__paragraphGroup>p:not(:empty)\");\n                            parrafo_posicion = 5>parrafos.length?parrafos[parrafos.length-1]:parrafos[4];\n                            div = document.createElement(\"div\");\n                            div.id = \"contentbox1\";\n                            div.className = \"contentbox\";\n                            parrafo_posicion.after(div);\n                            jQuery(\"#contentbox1\").html(\"<div id='contentbox-inline'></div>\");\n                        \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGrifols pone a disposici\u00f3n de Espa\u00f1a 1,5 millones de test moleculares para el virus la pr\u00f3xima semana\n\n\n\t\t\t\t\tjQuery(function(){jQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML=jQuery(\"caja-noticia-s\")[0].innerHTML;\n\t\t\t\t\tjQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML = jQuery(\"caja-noticia\")[0].innerHTML.replace(\"lazy lazy-loading\", \"lazy lazy-loading lazy-loaded\")});\n\t\t\t\t\ncomentariosforum0WhatsAppFacebookTwitterLinkedin\n\n El jefe del \u00e1rea de Estrategia Comercial e Internacionalizaci\u00f3n del CSIC, Javier Maira Vidal, ha asegurado que con estos test se solventar\u00e1 el problema de no alcanzar m\u00e1s del 80% de fiabilidad, en el mejor de los casos, que aportaban los otros test de anticuerpos. \"Con el nuevo test se solventan estos problemas ya que es una tecnolog\u00eda espa\u00f1ola, fabricada en Espa\u00f1a y que permitir\u00e1 cubrir tanto la demanda nacional como la de otros pa\u00edses que lo puedan necesitar, y, adem\u00e1s, cuenta con una fiabilidad del 98 por ciento\", ha comentado.\u00a0 Durante la presentaci\u00f3n del nuevo test, Men\u00e9ndez ha destacado la importancia que para el CSIC tienen las donaciones privadas, ya que les permiten que puedan realizar sus proyectos. De hecho, ha informado de que han recibido m\u00e1s de 12 millones de euros a trav\u00e9s de este tipo de donaciones. \"Sin ellos no hubiera sido posible\", ha asegurado. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 36, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_18": {"newspaper": "economista", "title": "BBVA, contrario a que PwC entregue los datos que unen a Francisco Gonz\u00e1lez con el espionaje a Ausbanc", "headline": "BBVA ha recurrido el requerimiento que realiz\u00f3 el pasado lunes el juez del caso Villarejo a PwC para que, en un plazo de siete d\u00edas, aportara a la causa todos los datos, documentos e informaci\u00f3n  a los que hayan tenido acceso que relacionen al expresidente del banco, Francisco Gonz\u00e1lez (FG), con el espionaje a la asociaci\u00f3n de consumidores Ausbanc.", "summarise": "Sin embargo, la entidad esgrime en su recurso, al que ha tenido acceso la agencia Efe, que el requerimiento del juez vulnera el derecho de defensa de BBVA y considera la imposibilidad de cumplir el plazo de una semana dado el volumen de informaci\u00f3n almacena.\nPUES PARA IR PREGONANDO \"SU ABSOLUTA COLABORACI\u00d3N\" EN ESTE TURBIO ASUNTO LA VERDAD ES QUE LO DISIMULAN BASTANTE BIEN.LO SIGUIENTE QUE VENDERA BBVA ES QUE ES \"UN BANCO ETICO\".\nPARA IR PREGONANDO \"SU ABSOLUTA COLABORACI\u00d3N\" EN ESTE TURBIO ASUNTO LA VERDAD ES QUE LO DISIMULAN BASTANTE BIEN.LO SIGUIENTE QUE VENDERA BBVA ES QUE ES \"UN BANCO ETICO\".", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 12:53:43 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 10, 53, 43, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10651523/07/20/BBVA-contrario-a-que-se-entregue-los-datos-que-unan-a-Francisco-Gonzalez-con-el-espionaje-a-Ausbanc.html", "text": "BBVA ha recurrido el requerimiento que realiz\u00f3 el pasado lunes el juez del caso Villarejo a PwC para que, en un plazo de siete d\u00edas, aportara a la causa todos los datos, documentos e informaci\u00f3n  a los que hayan tenido acceso que relacionen al expresidente del banco, Francisco Gonz\u00e1lez (FG), con el espionaje a la asociaci\u00f3n de consumidores Ausbanc.  BBVA ha recurrido el requerimiento que realiz\u00f3 el pasado lunes el juez del caso Villarejo a PwC para que, en un plazo de siete d\u00edas, aportara a la causa todos los datos, documentos e informaci\u00f3n  a los que hayan tenido acceso que relacionen al expresidente del banco, Francisco Gonz\u00e1lez (FG), con el espionaje a la asociaci\u00f3n de consumidores Ausbanc.  El magistrado de la Audiencia Nacional, Manuel Garc\u00eda-Castell\u00f3n, solicit\u00f3 a la consultora la entrega de m\u00e1s 3.500 datos almacenados a los que tuvo acceso para realizar el informe. Sin embargo, la entidad esgrime en su recurso, al que ha tenido acceso la agencia Efe, que el requerimiento del juez vulnera el derecho de defensa de BBVA y considera la imposibilidad de cumplir el plazo de una semana dado el volumen de informaci\u00f3n almacena. Adem\u00e1s, critica que realizar ese trabajo ser\u00eda recursos de la defensa en beneficio de la acusaci\u00f3n, en referencia al presidente de Ausbanc, Luis Pineda, personado en la causa y que solicit\u00f3 la informaci\u00f3n.     El banco esgrime que PwC es un \"asistente t\u00e9cnico\" de la entidad, contratado por ella, y por tanto la actuaci\u00f3n de la consultora se enmarca en el ejercicio del propio derecho de defensa de BBVA. Por tanto, entiende que se trata de una figura necesariamente protegida por el derecho de defensa y el deber de secreto profesional del abogado, con lo que el requerimiento judicial ser\u00eda nulo de pleno derecho. Adem\u00e1s, BBVA asegura en su escrito que PwC no dispone en la actualidad de esos 3.503 hits en carpetas separadas, listas para ser entregadas al Juzgado. Seg\u00fan el banco, la selecci\u00f3n de los datos que el Juzgado pide requiere una ardua tarea para la consultora de an\u00e1lisis, procesado y extracci\u00f3n al que tendr\u00eda que dedicar recursos y tiempo. La entidad considera que esta inversi\u00f3n perjudicar\u00eda econ\u00f3micamente al banco y beneficiar\u00eda a la acusaci\u00f3n de Pineda. El banco asegura que ha puesto a disposici\u00f3n del juez y de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n los 2,3 millones de hits vinculados a la contrataci\u00f3n del excomisario de polic\u00eda por parte de la entidad y refiere que dentro de ese \"universo\" de informaci\u00f3n est\u00e1n los 3.506 hit que buscan. \u00bfNo eres usuario? PUES PARA IR PREGONANDO \"SU ABSOLUTA COLABORACI\u00d3N\" EN ESTE TURBIO ASUNTO LA VERDAD ES QUE LO DISIMULAN BASTANTE BIEN.LO SIGUIENTE QUE VENDERA BBVA ES QUE ES \"UN BANCO ETICO\". PARA IR PREGONANDO \"SU ABSOLUTA COLABORACI\u00d3N\" EN ESTE TURBIO ASUNTO LA VERDAD ES QUE LO DISIMULAN BASTANTE BIEN.LO SIGUIENTE QUE VENDERA BBVA ES QUE ES \"UN BANCO ETICO\". \u00bfBueno, y a este gangster cu\u00e1ndo lo encarcelan por \u0093alarma social\u0094?. \u00bfEste p\u00e1jaro se va a ir siempre de rositas?", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 37, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_19": {"newspaper": "economista", "title": "BBVA permitir\u00e1 a los clientes conocer en qu\u00e9 comercios online est\u00e1n registradas sus tarjetas", "headline": "BBVA lanza una nueva funcionalidad para su aplicaci\u00f3n. La app permitir\u00e1 a partir de octubre a los usuarios conocer en qu\u00e9 comercios online est\u00e1n registradas sus tarjetas. El director de Soluciones Digitales de Pagos de BBVA, Jorge Moreno, ha explicado esta ma\u00f1ana que las tarjetas comienzan a estar registradas en multitud de sitios para realizar compras online que, en ocasiones, el usuario ni recuerda. As\u00ed, esta funcionalidad permitir\u00e1 a los clientes ver en qu\u00e9 sistemas de pago (Google Pay, Apple Pay, Sansung Pay, etc) y comercios (Netflix, Amazon, Uber, etc) est\u00e1n dadas de alta las tarjetas. Asimismo, con posterioridad, en 2021, el usuario podr\u00e1 tener el control de sus tarjetas en estos comercios y desactivar temporalmente o desvincular por completo sus tarjetas de los mismos.", "summarise": "El director de Soluciones Digitales de Pagos de BBVA, Jorge Moreno, ha explicado esta ma\u00f1ana que las tarjetas comienzan a estar registradas en multitud de sitios para realizar compras online que, en ocasiones, el usuario ni recuerda.\nEl director de Soluciones Digitales de Pagos de BBVA, Jorge Moreno, ha explicado esta ma\u00f1ana que las tarjetas comienzan a estar registradas en multitud de sitios para realizar compras online que, en ocasiones, el usuario ni recuerda.\nMoreno reconoci\u00f3 que la expansi\u00f3n de las credenciales de pago llevan a una sensaci\u00f3n de descontrol por parte del usuario, pero gracias a la tecnolog\u00eda de tokenizaci\u00f3n, el banco es capaz de ofrecer d\u00f3nde est\u00e1n dados de alta los pl\u00e1sticos de los clientes.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 12:13:25 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 10, 13, 25, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10651378/07/20/BBVA-permitira-a-los-clientes-conocer-en-que-comercios-online-estan-registradas-sus-tarjetas.html", "text": "BBVA lanza una nueva funcionalidad para su aplicaci\u00f3n. La app permitir\u00e1 a partir de octubre a los usuarios conocer en qu\u00e9 comercios online est\u00e1n registradas sus tarjetas. El director de Soluciones Digitales de Pagos de BBVA, Jorge Moreno, ha explicado esta ma\u00f1ana que las tarjetas comienzan a estar registradas en multitud de sitios para realizar compras online que, en ocasiones, el usuario ni recuerda. As\u00ed, esta funcionalidad permitir\u00e1 a los clientes ver en qu\u00e9 sistemas de pago (Google Pay, Apple Pay, Sansung Pay, etc) y comercios (Netflix, Amazon, Uber, etc) est\u00e1n dadas de alta las tarjetas. Asimismo, con posterioridad, en 2021, el usuario podr\u00e1 tener el control de sus tarjetas en estos comercios y desactivar temporalmente o desvincular por completo sus tarjetas de los mismos.  BBVA lanza una nueva funcionalidad para su aplicaci\u00f3n. La app permitir\u00e1 a partir de octubre a los usuarios conocer en qu\u00e9 comercios online est\u00e1n registradas sus tarjetas. El director de Soluciones Digitales de Pagos de BBVA, Jorge Moreno, ha explicado esta ma\u00f1ana que las tarjetas comienzan a estar registradas en multitud de sitios para realizar compras online que, en ocasiones, el usuario ni recuerda. As\u00ed, esta funcionalidad permitir\u00e1 a los clientes ver en qu\u00e9 sistemas de pago (Google Pay, Apple Pay, Sansung Pay, etc) y comercios (Netflix, Amazon, Uber, etc) est\u00e1n dadas de alta las tarjetas. Asimismo, con posterioridad, en 2021, el usuario podr\u00e1 tener el control de sus tarjetas en estos comercios y desactivar temporalmente o desvincular por completo sus tarjetas de los mismos.  Moreno reconoci\u00f3 que la expansi\u00f3n de las credenciales de pago llevan a una sensaci\u00f3n de descontrol por parte del usuario, pero gracias a la tecnolog\u00eda de tokenizaci\u00f3n, el banco es capaz de ofrecer d\u00f3nde est\u00e1n dados de alta los pl\u00e1sticos de los clientes. La tecnolog\u00eda token sustituye el n\u00famero impreso en las tarjetas bancarias (PAN) por una numeraci\u00f3n aleatoria de la misma extensi\u00f3n que no es la numeraci\u00f3n real, para proteger las tarjetas.     Cada vez que los clientes dan de alta su tarjeta para realizar un pago online, se emite un token espec\u00edfico para ese comercio digital. \"El cliente va a poder ver si su tarjeta ha sido tokenizada en Netflix o Uber, por ejemplo, y as\u00ed tiene un centro de mando para controlar donde est\u00e1n sus credenciales de pago y gestionarlas apag\u00e1ndolas o encendi\u00e9ndolas. Devolvemos al cliente la capacidad de controlar sus tarjetas y acabar con la incertidumbre\", ha explicado Jorge Moreno este martes a trav\u00e9s de un encuentro telem\u00e1tico.  La gesti\u00f3n de apagado y encendido de las tarjetas en los comercios electr\u00f3nicos, y tambi\u00e9n su desvinculaci\u00f3n total, se puede realizar desde la aplicaci\u00f3n del banco, pero tambi\u00e9n desde la p\u00e1gina web de la entidad. Seg\u00fan un estudio de BBVA Research sobre el impacto del coronavirus en el consumo, desde finales de marzo y hasta mediados de mayo, las compras online descendieron menos que las presenciales, lo que increment\u00f3 el peso del comercio electr\u00f3nico en el gasto total. A finales de marzo, el gasto online representaba el 20% del gasto total frente al 18% en 2019. No obstante, esta tendencia se ha invertido en las \u00faltimas semanas. Con datos hasta mediados de junio, se observa un aumento del gasto online en las categor\u00edas ligadas al consumo en el hogar, mientras que retrocede en las relacionadas con desplazamientos, como viajes, transporte o alojamiento, probablemente debido a las restricciones de movilidad por la pandemia. Las compras por internet han crecido m\u00e1s en las regiones que part\u00edan de una penetraci\u00f3n del comercio electr\u00f3nico menor. Las menores restricciones de movilidad est\u00e1n favoreciendo las compras presenciales con tarjeta, que ganan mayor peso en el gasto total de las compras realizadas con este medio de pago. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 37, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}, "Noticia_20": {"newspaper": "economista", "title": "Las consultoras elevan sus ingresos el 5,9% en Espa\u00f1a gracias al mercado dom\u00e9stico", "headline": "El sector de la consultor\u00eda mantiene su ritmo de crecimiento en Espa\u00f1a y elev\u00f3 sus ingresos el 5,9% en  2019, hasta los 14.517 millones de euros. Encadena as\u00ed siete ejercicios  consecutivo de crecimiento y se aleja as\u00ed de las cifras del a\u00f1o 2012, cuando registr\u00f3 su \u00faltimo dato negativo (-0,9%), seg\u00fan los datos revelados ayer por la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Empresas de Consultor\u00eda  (AEC). La cifra positiva est\u00e1 muy ligada a la buena evoluci\u00f3n del mercado dom\u00e9stico, que ha representado el 77,8% de los ingresos totales de la industria (con un crecimiento del 5,5%), pese a que el ritmo de crecimiento del negocio internacional ha sido mayor (7,7%).", "summarise": "Encadena as\u00ed siete ejercicios  consecutivo de crecimiento y se aleja as\u00ed de las cifras del a\u00f1o 2012, cuando registr\u00f3 su \u00faltimo dato negativo (-0,9%), seg\u00fan los datos revelados ayer por la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Empresas de Consultor\u00eda  (AEC).\nEncadena as\u00ed siete ejercicios  consecutivo de crecimiento y se aleja as\u00ed de las cifras del a\u00f1o 2012, cuando registr\u00f3 su \u00faltimo dato negativo (-0,9%), seg\u00fan los datos revelados ayer por la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Empresas de Consultor\u00eda  (AEC).\nEsta tendencia de crecimiento se manifiesta de forma continuada desde 2009, y se ha acelerado en los dos \u00faltimos a\u00f1os, en los que las consultoras incorporaron en cada ejercicio m\u00e1s de 16.000 profesionales.", "date": {"date1": "Tue, 07 Jul 2020 12:05:04 +0200", "date2": [2020, 7, 7, 10, 5, 4, 1, 189, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10651337/07/20/Las-firmas-de-consultoria-ingresaron-14500-millones-en-2019-un-6-mas.html", "text": "El sector de la consultor\u00eda mantiene su ritmo de crecimiento en Espa\u00f1a y elev\u00f3 sus ingresos el 5,9% en  2019, hasta los 14.517 millones de euros. Encadena as\u00ed siete ejercicios  consecutivo de crecimiento y se aleja as\u00ed de las cifras del a\u00f1o 2012, cuando registr\u00f3 su \u00faltimo dato negativo (-0,9%), seg\u00fan los datos revelados ayer por la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Empresas de Consultor\u00eda  (AEC). La cifra positiva est\u00e1 muy ligada a la buena evoluci\u00f3n del mercado dom\u00e9stico, que ha representado el 77,8% de los ingresos totales de la industria (con un crecimiento del 5,5%), pese a que el ritmo de crecimiento del negocio internacional ha sido mayor (7,7%). El sector de la consultor\u00eda mantiene su ritmo de crecimiento en Espa\u00f1a y elev\u00f3 sus ingresos el 5,9% en  2019, hasta los 14.517 millones de euros. Encadena as\u00ed siete ejercicios  consecutivo de crecimiento y se aleja as\u00ed de las cifras del a\u00f1o 2012, cuando registr\u00f3 su \u00faltimo dato negativo (-0,9%), seg\u00fan los datos revelados ayer por la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Empresas de Consultor\u00eda  (AEC). La cifra positiva est\u00e1 muy ligada a la buena evoluci\u00f3n del mercado dom\u00e9stico, que ha representado el 77,8% de los ingresos totales de la industria (con un crecimiento del 5,5%), pese a que el ritmo de crecimiento del negocio internacional ha sido mayor (7,7%). Para 2020, la AEC ha mostrado prudencia y explic\u00f3 que \"la pandemia ha puesto de manifiesto la urgencia de la transformaci\u00f3n digital en todas las empresas e instituciones y, en ese sentido, es posible que el sector de la consultor\u00eda siga con niveles altos de actividad. No obstante, la prudencia aconseja esperar, al menos, hasta el tercer trimestre de 2020 antes de hacer previsiones para el total del a\u00f1o\". Por sectores, las empresas que m\u00e1s han demandado estos servicios han sido las entidades financieras, que representan el 34% de los ingresos totales. En concreto, los proyectos del sector financiero han facturado 5.067 millones de euros, un 8,7% m\u00e1s. Le sigue las Administraciones P\u00fablicas, que en 2019 represent\u00f3 el 17,5% del total de los ingresos, con 2.545 millones. Sin embargo, en los \u00faltimos a\u00f1os estas empresas han reducido su importancia relativa en el total de los ingresos, coincidiendo con los ajustes presupuestarios que afectaron a todos los niveles de la administraci\u00f3n hasta 2015. En tercer lugar est\u00e1 el sector de energ\u00eda y utilities con unos ingresos de 1.977 millones de euros.  En t\u00e9rminos de empleo, en 2019 el sector de la consultor\u00eda dio trabajo a m\u00e1s de 202.000 profesionales, unos 16.000 m\u00e1s que en el ejercicio anterior, lo que representa un incremento del 8,9%. Esta tendencia de crecimiento se manifiesta de forma continuada desde 2009, y se ha acelerado en los dos \u00faltimos a\u00f1os, en los que las consultoras incorporaron en cada ejercicio m\u00e1s de 16.000 profesionales.", "current_date": [2020, 7, 7, 21, 54, 37, 1, 189, -1], "img": null, "premium": null}}}