{"Noticia_01": {"newspaper": "economista", "title": "Tesla supera expectativas al ingresar 6.000 millones en el trimestre, solo un 5% menos que en 2019", "headline": "Tesla, la compa\u00f1\u00eda fundada por Elon Musk, ha presentado este mi\u00e9rcoles sus resultados del segundo trimestre, donde ha sorprendido gratamente a sus accionistas batiendo las expectativas de ingresos y de beneficio por acci\u00f3n. En consonancia, sus acciones sub\u00edan m\u00e1s de un 7% en el after-hours tras conocerse las cifras.", "summarise": "S\u00f3lo con su divisi\u00f3n de autom\u00f3viles recaud\u00f3 5.179 millones de d\u00f3lares Tesla gan\u00f3 104 millones de d\u00f3lares, el equivalente a 0,5 d\u00f3lares por acci\u00f3n, un resultado notablemente mejor que las p\u00e9rdidas de 408 millones (-2,31 d\u00f3lares por acci\u00f3n) del segundo trimestre de 2019 y un 550% m\u00e1s que en el primer trimestre.\nDe entrar al selectivo, se encontrar\u00eda cerca de las 10 mayores del mismo, por delante de JPMorgan o Mastercard, puesto que cuenta con una capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til superior a los 310.000 millones de d\u00f3lares.", "summarise_short": "De entrar al selectivo, se encontrar\u00eda cerca de las 10 mayores del mismo, por delante de JPMorgan o Mastercard, puesto que cuenta con una capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til superior a los 310.000 millones de d\u00f3lares.", "summarise_long": "Tesla, la compa\u00f1\u00eda fundada por Elon Musk, ha presentado este mi\u00e9rcoles sus resultados del segundo trimestre, donde ha sorprendido gratamente a sus accionistas batiendo las expectativas de ingresos y de beneficio por acci\u00f3n.\nAs\u00ed, la compa\u00f1\u00eda recibi\u00f3 unos ingresos totales de 6.036 millones de d\u00f3lares entre abril y junio, s\u00f3lo un 5% menos que en el mismo periodo del a\u00f1o previo a pesar de que el coronavirus ha ralentizado la econom\u00eda mundial y tuvieron que cerrar su principal f\u00e1brica durante buena parte del trimestre.\nS\u00f3lo con su divisi\u00f3n de autom\u00f3viles recaud\u00f3 5.179 millones de d\u00f3lares Tesla gan\u00f3 104 millones de d\u00f3lares, el equivalente a 0,5 d\u00f3lares por acci\u00f3n, un resultado notablemente mejor que las p\u00e9rdidas de 408 millones (-2,31 d\u00f3lares por acci\u00f3n) del segundo trimestre de 2019 y un 550% m\u00e1s que en el primer trimestre.\nDe entrar al selectivo, se encontrar\u00eda cerca de las 10 mayores del mismo, por delante de JPMorgan o Mastercard, puesto que cuenta con una capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til superior a los 310.000 millones de d\u00f3lares.\nEn este sentido, Tesla asegura que el ritmo de producci\u00f3n de los nuevos Model Y es muy superior al que lograron cuando comenz\u00f3 la fabricaci\u00f3n del Model 3.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 22:37:37 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 20, 37, 37, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10682872/07/20/Tesla-supera-expectativas-al-ingresar-6000-millones-en-el-trimestre-solo-un-5-menos-que-en-2019.html", "text": "Tesla, la compa\u00f1\u00eda fundada por Elon Musk, ha presentado este mi\u00e9rcoles sus resultados del segundo trimestre, donde ha sorprendido gratamente a sus accionistas batiendo las expectativas de ingresos y de beneficio por acci\u00f3n. En consonancia, sus acciones sub\u00edan m\u00e1s de un 7% en el after-hours tras conocerse las cifras. As\u00ed, la compa\u00f1\u00eda recibi\u00f3 unos ingresos totales de 6.036 millones de d\u00f3lares entre abril y junio, s\u00f3lo un 5% menos que en el mismo periodo del a\u00f1o previo a pesar de que el coronavirus ha ralentizado la econom\u00eda mundial y tuvieron que cerrar su principal f\u00e1brica durante buena parte del trimestre. Los analistas de FactSet estimaban unas ventas totales de 5.150 millones. S\u00f3lo con su divisi\u00f3n de autom\u00f3viles recaud\u00f3 5.179 millones de d\u00f3lares Tesla gan\u00f3 104 millones de d\u00f3lares, el equivalente a 0,5 d\u00f3lares por acci\u00f3n, un resultado notablemente mejor que las p\u00e9rdidas de 408 millones (-2,31 d\u00f3lares por acci\u00f3n) del segundo trimestre de 2019 y un 550% m\u00e1s que en el primer trimestre. De esta forma, la empresa se anota su cuarto trimestre consecutivo en positivo, algo incre\u00edble hace apenas un par de a\u00f1os, cuando incluso se puso en duda su supervivencia. La acci\u00f3n cotizaba entonces a 250 euros por t\u00edtulo, mientras que este mi\u00e9rcoles cerr\u00f3 la sesi\u00f3n burs\u00e1til ordinaria en los 1.592,33 d\u00f3lares por acci\u00f3n.  El hecho de que la compa\u00f1\u00eda firme su primer a\u00f1o completo sin n\u00fameros rojos no es balad\u00ed: permite que sea considerada para formar parte del \u00edndice S&P 500. De entrar al selectivo, se encontrar\u00eda cerca de las 10 mayores del mismo, por delante de JPMorgan o Mastercard, puesto que cuenta con una capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til superior a los 310.000 millones de d\u00f3lares. En lo que respecta a su divisi\u00f3n de autom\u00f3viles, en el trimestre ha producido 82.272 veh\u00edculos y entregado 90.891, lo que supone en ambos casos un 5% menos que el pasado a\u00f1o. El descenso de producci\u00f3n (-56%) y entregas (-40%) es mucho m\u00e1s acusado en sus modelos S y X, que suponen una parte muy minoritaria ya de su producci\u00f3n. En este sentido, Tesla asegura que el ritmo de producci\u00f3n de los nuevos Model Y es muy superior al que lograron cuando comenz\u00f3 la fabricaci\u00f3n del Model 3. Esperan que, s\u00f3lo en su factor\u00eda de Fremont, puedan alcanzar una producci\u00f3n anual de hasta 500.000 veh\u00edculos de este tipo gracias a las nuevas innovaciones. Adem\u00e1s, su red de cargadores el\u00e9ctricos sigue ampli\u00e1ndose por todo el mundo. Supera ya las 2000 estaciones de carga y los 18.000 conectores. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 17, 2, 204, -1], "img": "https://s10.s3c.es/imag/_v0/770x420/4/9/c/700x420_supercargadores-tesla.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_02": {"newspaper": "economista", "title": "La aviaci\u00f3n busca a un 'Tesla' que impulse la reconversi\u00f3n ecol\u00f3gica del sector", "headline": "La creencia en el sector a\u00e9reo es clara: lo m\u00e1s probable es que el pr\u00f3ximo avance en el dise\u00f1o de aeronaves provenga de un \"disruptor\" al estilo de Tesla, y no de los dos fabricantes de aviones dominantes, Boeing y Airbus, seg\u00fan uno de los mayores clientes de la industria.", "summarise": "La creencia en el sector a\u00e9reo es clara: lo m\u00e1s probable es que el pr\u00f3ximo avance en el dise\u00f1o de aeronaves provenga de un \"disruptor\" al estilo de Tesla, y no de los dos fabricantes de aviones dominantes, Boeing y Airbus, seg\u00fan uno de los mayores clientes de la industria.\nClark sugiri\u00f3 un enfoque de colaboraci\u00f3n para agrupar los avances tecnol\u00f3gicos, mientras que Udvar-Hazy dijo que la interferencia pol\u00edtica debe mantenerse fuera del dise\u00f1o de la aeronave.\n\"Tenemos que reunir personas inteligentes\" para crear un camino hacia la resoluci\u00f3n de los problemas ambientales, dijo Udvar-Hazy.", "summarise_short": "La creencia en el sector a\u00e9reo es clara: lo m\u00e1s probable es que el pr\u00f3ximo avance en el dise\u00f1o de aeronaves provenga de un \"disruptor\" al estilo de Tesla, y no de los dos fabricantes de aviones dominantes, Boeing y Airbus, seg\u00fan uno de los mayores clientes de la industria.", "summarise_long": "La creencia en el sector a\u00e9reo es clara: lo m\u00e1s probable es que el pr\u00f3ximo avance en el dise\u00f1o de aeronaves provenga de un \"disruptor\" al estilo de Tesla, y no de los dos fabricantes de aviones dominantes, Boeing y Airbus, seg\u00fan uno de los mayores clientes de la industria.\nEl fondo de rescate europeo aprobado esta semana ha vinculado el dinero a objetivos ambientales, mientras que la Agencia de Protecci\u00f3n Ambiental de Estados Unidos propuso el mi\u00e9rcoles por primera vez normas federales que limitan las emisiones de gases de efecto invernadero de los aviones.\nEspecialmente importantes son las necesidades de las aerol\u00edneas de bajo costo, cuyo ritmo de crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os no coincidi\u00f3 con las nuevas ideas de los fabricantes de aviones, dijo Tim Clark, otra luminaria de la industria y el presidente saliente de la aerol\u00ednea del Golfo Emirates.\nClark sugiri\u00f3 un enfoque de colaboraci\u00f3n para agrupar los avances tecnol\u00f3gicos, mientras que Udvar-Hazy dijo que la interferencia pol\u00edtica debe mantenerse fuera del dise\u00f1o de la aeronave.\n\"Tenemos que reunir personas inteligentes\" para crear un camino hacia la resoluci\u00f3n de los problemas ambientales, dijo Udvar-Hazy.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 22:15:15 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 20, 15, 15, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10682852/07/20/La-aviacion-busca-a-un-Tesla-que-impulse-la-reconversion-ecologica-del-sector.html", "text": "La creencia en el sector a\u00e9reo es clara: lo m\u00e1s probable es que el pr\u00f3ximo avance en el dise\u00f1o de aeronaves provenga de un \"disruptor\" al estilo de Tesla, y no de los dos fabricantes de aviones dominantes, Boeing y Airbus, seg\u00fan uno de los mayores clientes de la industria. \"Estoy buscando disruptores con nuevos conceptos a que los podamos aferrarnos\", dijo el fundador de Air Lease, Steven Udvar-Hazy, en un seminario web para Farnborough International Airshow virtual. \"Al igual que en la industria automotriz, Tesla, que era un reci\u00e9n llegado, tuvo que cambiar las opiniones de los principales fabricantes de autom\u00f3viles para que se decidieran por la tecnolog\u00eda el\u00e9ctrica\". Las aerol\u00edneas y sus proveedores est\u00e1n recibiendo una enorme presi\u00f3n para reducir las emisiones de carbono y frenar la acumulaci\u00f3n de gases de efecto invernadero. Eso no se ha detenido con la pandemia de covid-19, que destruy\u00f3 los presupuestos de investigaci\u00f3n en toda la industria. El fondo de rescate europeo aprobado esta semana ha vinculado el dinero a objetivos ambientales, mientras que la Agencia de Protecci\u00f3n Ambiental de Estados Unidos propuso el mi\u00e9rcoles por primera vez normas federales que limitan las emisiones de gases de efecto invernadero de los aviones.     Los avances no ser\u00e1n f\u00e1ciles. La tecnolog\u00eda de propulsi\u00f3n actual ya est\u00e1 cerca de su m\u00e1xima eficiencia, y nuevas ideas como la electrificaci\u00f3n no ser\u00e1n f\u00e1ciles de adoptar para el servicio de una aerol\u00ednea comercial. El director comercial de Embraer, Arjan Meijer, dijo en el mismo panel que las bater\u00edas requeridas actualmente para alimentar un avi\u00f3n regional representar\u00edan aproximadamente 50 veces el peso del avi\u00f3n. Especialmente importantes son las necesidades de las aerol\u00edneas de bajo costo, cuyo ritmo de crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os no coincidi\u00f3 con las nuevas ideas de los fabricantes de aviones, dijo Tim Clark, otra luminaria de la industria y el presidente saliente de la aerol\u00ednea del Golfo Emirates. La prohibici\u00f3n de vuelo del Boeing 737 Max despu\u00e9s de dos accidentes fatales puede brindar a la compa\u00f1\u00eda estadounidense la oportunidad de repensar su enfoque, dijo, y agreg\u00f3: \"el Max ha sido una gran llamada de atenci\u00f3n\". Clark sugiri\u00f3 un enfoque de colaboraci\u00f3n para agrupar los avances tecnol\u00f3gicos, mientras que Udvar-Hazy dijo que la interferencia pol\u00edtica debe mantenerse fuera del dise\u00f1o de la aeronave. \"Tenemos que reunir personas inteligentes\" para crear un camino hacia la resoluci\u00f3n de los problemas ambientales, dijo Udvar-Hazy. \"Pero h\u00e1ganlo de una manera pr\u00e1ctica e inteligente, en lugar de una manera arbitraria y estad\u00edstica\". \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 18, 2, 204, -1], "img": "https://s06.s3c.es/imag/_v0/770x420/c/6/2/700x420_avion-electrico-airbus-770x420.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_03": {"newspaper": "economista", "title": "Los ingresos de Microsoft crecieron entre abril y junio un 13% pese a la pandemia", "headline": "Microsoft daba a conocer al cierre de la negociaci\u00f3n sus resultados trimestrales correspondientes al cuarto trimestre fiscal de la compa\u00f1\u00eda, que equivale a los meses de abril y junio de 2020. La de Redmond, Washington, registr\u00f3 unos ingresos de 38.033 millones de d\u00f3lares, un 13% m\u00e1s que el mismo periodo del a\u00f1o anterior.", "summarise": "Microsoft daba a conocer al cierre de la negociaci\u00f3n sus resultados trimestrales correspondientes al cuarto trimestre fiscal de la compa\u00f1\u00eda, que equivale a los meses de abril y junio de 2020.\nDe esta forma, el segmento de negocios en la nube de Microsoft, donde se agrupan Azure, Windows Server, SQL Server, GitHub y otros servicios empresariales, registr\u00f3 13.370 millones de d\u00f3lares en ingresos, un 17% m\u00e1s que el mismo periodo de 2019 y por encima de los 13.110 millones de d\u00f3lares que esperaba el consenso del mercado.", "summarise_short": "De esta forma, el segmento de negocios en la nube de Microsoft, donde se agrupan Azure, Windows Server, SQL Server, GitHub y otros servicios empresariales, registr\u00f3 13.370 millones de d\u00f3lares en ingresos, un 17% m\u00e1s que el mismo periodo de 2019 y por encima de los 13.110 millones de d\u00f3lares que esperaba el consenso del mercado.", "summarise_long": "Microsoft daba a conocer al cierre de la negociaci\u00f3n sus resultados trimestrales correspondientes al cuarto trimestre fiscal de la compa\u00f1\u00eda, que equivale a los meses de abril y junio de 2020.\nLa de Redmond, Washington, registr\u00f3 unos ingresos de 38.033 millones de d\u00f3lares, un 13% m\u00e1s que el mismo periodo del a\u00f1o anterior.\nDe esta forma, el segmento de negocios en la nube de Microsoft, donde se agrupan Azure, Windows Server, SQL Server, GitHub y otros servicios empresariales, registr\u00f3 13.370 millones de d\u00f3lares en ingresos, un 17% m\u00e1s que el mismo periodo de 2019 y por encima de los 13.110 millones de d\u00f3lares que esperaba el consenso del mercado.\nAl mismo tiempo, la unidad de ordenadores y servicios m\u00e1s personales de la compa\u00f1\u00eda, que da cobijo a Windows, Surface y Xbox, tuvo ingresos trimestrales de 12.910 millones de d\u00f3lares, rompiendo con las expectativas y registrando un incremento del 14%.\nEn el conjunto del a\u00f1o fiscal 2020 del fabricante de software, la compa\u00f1\u00eda vio como sus ingresos aumentaron un 14% hasta los 143.000 millones de d\u00f3lares generando un beneficio neto de 44.300 millones de d\u00f3lares, un incremento del 13% con respecto a 2019.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 22:10:08 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 20, 10, 8, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/resultados/noticias/10682847/07/20/El-beneficio-de-Microsoft-cayo-un-15-hasta-los-11200-millones-de-dolares-entre-abril-y-junio-de-2020.html", "text": " Microsoft daba a conocer al cierre de la negociaci\u00f3n sus resultados trimestrales correspondientes al cuarto trimestre fiscal de la compa\u00f1\u00eda, que equivale a los meses de abril y junio de 2020. La de Redmond, Washington, registr\u00f3 unos ingresos de 38.033 millones de d\u00f3lares, un 13% m\u00e1s que el mismo periodo del a\u00f1o anterior.\u00a0 El beneficio neto cay\u00f3 un 15% hasta los 11.202 millones de d\u00f3lares mientras el beneficio por acci\u00f3n se situ\u00f3 en los 1,46 d\u00f3lares. Los resultados de la compan\u00eda incluyeron un cargo de 450 millones de d\u00f3lares por el cierre de sus tiendas f\u00edsicas. \"Los \u00faltimos cinco meses han dejado claro que la intensidad tecnol\u00f3gica es la clave para la resistencia empresarial. Las organizaciones que desarrollan su propia capacidad digital se recuperar\u00e1n m\u00e1s r\u00e1pido y saldr\u00e1n de esta crisis con mayor fuerza\", se\u00f1al\u00f3 en un comunicado, Satya Nadella, el consejero delegado de Microsoft. Nadella incidi\u00f3 en que Microsoft es la \u00fanica compa\u00f1\u00eda \"con un conjunto de tecnolog\u00eda integrada y moderna, impulsada por la nube y la inteligencia artificial y respaldada por la seguridad, para ayudar a todas las organizaciones a transformar y reimaginar c\u00f3mo satisfacen las necesidades de los clientes\", a\u00f1adi\u00f3. De esta forma, el segmento de negocios en la nube de Microsoft, donde se agrupan Azure, Windows Server, SQL Server, GitHub y otros servicios empresariales, registr\u00f3 13.370 millones de d\u00f3lares en ingresos, un 17% m\u00e1s que el mismo periodo de 2019 y por encima de los 13.110 millones de d\u00f3lares que esperaba el consenso del mercado. Por su parte, el crecimiento de los ingresos de Azure alcanz\u00f3 un 47%, lo que supone una desaceleraci\u00f3n desde el 59% registrado en el trimestre anterior.\u00a0 El \u00e1rea de Productividad y Procesos de Negocio se refiere, que incluye Office, Dynamics y LinkedIn, contribuy\u00f3 11.750 millones de d\u00f3lares en ingresos, lo que supone un 6% m\u00e1s pero queda por debajo de lo barajado por los analistas. Al mismo tiempo, la unidad de ordenadores y servicios m\u00e1s personales de la compa\u00f1\u00eda, que da cobijo a Windows, Surface y Xbox, tuvo ingresos trimestrales de 12.910 millones de d\u00f3lares, rompiendo con las expectativas y registrando un incremento del 14%. En el conjunto del a\u00f1o fiscal 2020 del fabricante de software, la compa\u00f1\u00eda vio como sus ingresos aumentaron un 14% hasta los 143.000 millones de d\u00f3lares generando un beneficio neto de 44.300 millones de d\u00f3lares, un incremento del 13% con respecto a 2019. Las acciones de Microsoft operaban a la baja presentarse estos resultados con el mercado ya cerrado. No obstante, en lo que llevamos de a\u00f1o, los t\u00edtulos de la compa\u00f1\u00eda suben m\u00e1s de un 30% y su capitalizaci\u00f3n se sit\u00faa en los 1,5 billones de d\u00f3lares. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 18, 2, 204, -1], "img": "https://s07.s3c.es/imag/_v0/770x420/4/4/7/700x420_microsoft-reuters.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_04": {"newspaper": "economista", "title": "Kutxabank e ICO financian un buque para acuicultura de Balenciaga", "headline": "El astillero vasco Balenciaga, integrado en Pymar, que agrupa a los principales astilleros espa\u00f1oles, ha obtenido financiaci\u00f3n de Kutxabank e ICO para la construcci\u00f3n de un buque destinado a la acuicultura para el armador noruego Samlaks. Ambas entidades asumen la operaci\u00f3n de 19,2 millones de euros a partes iguales.", "summarise": "El astillero vasco Balenciaga, integrado en Pymar, que agrupa a los principales astilleros espa\u00f1oles, ha obtenido financiaci\u00f3n de Kutxabank e ICO para la construcci\u00f3n de un buque destinado a la acuicultura para el armador noruego Samlaks.\nSe trata de un buque para el transporte y procesado principalmente de salm\u00f3n concebido para su explotaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la acuicultura, actividad que fomenta la sostenibilidad del medio marino evitando los efectos negativos de la sobrepesca en el ecosistema.\nPara Pymar, \"la calidad y complejidad t\u00e9cnica de sus construcciones ha hecho que este astillero est\u00e9 muy bien posicionado en el mercado de buques del sector de la acuicultura\".", "summarise_short": "El astillero vasco Balenciaga, integrado en Pymar, que agrupa a los principales astilleros espa\u00f1oles, ha obtenido financiaci\u00f3n de Kutxabank e ICO para la construcci\u00f3n de un buque destinado a la acuicultura para el armador noruego Samlaks.", "summarise_long": "El astillero vasco Balenciaga, integrado en Pymar, que agrupa a los principales astilleros espa\u00f1oles, ha obtenido financiaci\u00f3n de Kutxabank e ICO para la construcci\u00f3n de un buque destinado a la acuicultura para el armador noruego Samlaks.\nSe trata de un buque para el transporte y procesado principalmente de salm\u00f3n concebido para su explotaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la acuicultura, actividad que fomenta la sostenibilidad del medio marino evitando los efectos negativos de la sobrepesca en el ecosistema.\nContar\u00e1 con una eslora m\u00e1xima de 49,70 metros, una manga de 13,20 metros y capacidad para una tripulaci\u00f3n de doce personas.\nLa propulsi\u00f3n del buque ser\u00e1 h\u00edbrida, para minimizar las emisiones a la atm\u00f3sfera, y estar\u00e1 preparado para incorporar cel\u00falas de combustible con hidr\u00f3geno para conseguir cero emisiones y navegaci\u00f3n silenciosa.\nEn los \u00faltimos cinco a\u00f1os, Balenciaga ha entregado 10 buques a armadores internacionales.\nPara Pymar, \"la calidad y complejidad t\u00e9cnica de sus construcciones ha hecho que este astillero est\u00e9 muy bien posicionado en el mercado de buques del sector de la acuicultura\".\nSamlaks AS es una sociedad surgida de la integraci\u00f3n de empresas con amplia experiencia en el sector de la acuicultura y con una clara orientaci\u00f3n a pol\u00edticas sostenibles y adecuadas para operar en ecosistemas protegidos por alto valor biol\u00f3gico.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 21:20:27 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 19, 20, 27, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/pais_vasco/noticias/10682784/07/20/Kutxabank-e-ICO-financian-un-buque-para-acuicultura-de-Balenciaga.html", "text": "El astillero vasco Balenciaga, integrado en Pymar, que agrupa a los principales astilleros espa\u00f1oles, ha obtenido financiaci\u00f3n de Kutxabank e ICO para la construcci\u00f3n de un buque destinado a la acuicultura para el armador noruego Samlaks. Ambas entidades asumen la operaci\u00f3n de 19,2 millones de euros a partes iguales. Se trata de un buque para el transporte y procesado principalmente de salm\u00f3n concebido para su explotaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la acuicultura, actividad que fomenta la sostenibilidad del medio marino evitando los efectos negativos de la sobrepesca en el ecosistema.  Contar\u00e1 con una eslora m\u00e1xima de 49,70 metros, una manga de 13,20 metros y capacidad para una tripulaci\u00f3n de doce personas. La propulsi\u00f3n del buque ser\u00e1 h\u00edbrida, para minimizar las emisiones a la atm\u00f3sfera, y estar\u00e1 preparado para incorporar cel\u00falas de combustible con hidr\u00f3geno para conseguir cero emisiones y navegaci\u00f3n silenciosa. En los \u00faltimos cinco a\u00f1os, Balenciaga ha entregado 10 buques a armadores internacionales. Para Pymar, \"la calidad y complejidad t\u00e9cnica de sus construcciones ha hecho que este astillero est\u00e9 muy bien posicionado en el mercado de buques del sector de la acuicultura\".  Samlaks AS es una sociedad surgida de la integraci\u00f3n de empresas con amplia experiencia en el sector de la acuicultura y con una clara orientaci\u00f3n a pol\u00edticas sostenibles y adecuadas para operar en ecosistemas protegidos por alto valor biol\u00f3gico. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 19, 2, 204, -1], "img": "https://s04.s3c.es/imag/_v0/770x415/4/d/1/barco-pymar-kutxabank.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_05": {"newspaper": "economista", "title": "El Gobierno reabre el debate de la subida de los impuestos al di\u00e9sel", "headline": "El Ministerio de Transporte ha reabierto el mel\u00f3n de la fiscalidad energ\u00e9tica y el dise\u00f1o de un sistema que garantice el mantenimiento futuro de la red de carreteras, lo que, previsiblemente, supondr\u00e1 debatir sobre la eventual articulaci\u00f3n de un peaje en las autov\u00edas o de la eurovi\u00f1eta.", "summarise": "El departamento de Jos\u00e9 Luis \u00c1balos acaba de someter a consulta p\u00fablica la futura Ley de Movilidad sostenible en la que anuncia como primer punto una reforma de la fiscalidad aplicada a las fuentes de energ\u00eda y los medios de transporte, en l\u00ednea con el objetivo de reducci\u00f3n de emisiones que marca el proyecto de Ley de Cambio clim\u00e1tico y el programa nacional de control de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica.\nEl Gobierno adem\u00e1s ya plante\u00f3 una subida de los impuestos al di\u00e9sel en su proyecto de Presupuestos para el a\u00f1o 2019 pero fueron rechazados por el Congreso y ya en la anterior legislatura desde el Ejecutivo se insist\u00eda en que se iba a trabajar para equiparar la fiscalidad de ambos carburantes como medida de est\u00edmulo de una movilidad m\u00e1s sostenible.", "summarise_short": "El departamento de Jos\u00e9 Luis \u00c1balos acaba de someter a consulta p\u00fablica la futura Ley de Movilidad sostenible en la que anuncia como primer punto una reforma de la fiscalidad aplicada a las fuentes de energ\u00eda y los medios de transporte, en l\u00ednea con el objetivo de reducci\u00f3n de emisiones que marca el proyecto de Ley de Cambio clim\u00e1tico y el programa nacional de control de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica.", "summarise_long": "El departamento de Jos\u00e9 Luis \u00c1balos acaba de someter a consulta p\u00fablica la futura Ley de Movilidad sostenible en la que anuncia como primer punto una reforma de la fiscalidad aplicada a las fuentes de energ\u00eda y los medios de transporte, en l\u00ednea con el objetivo de reducci\u00f3n de emisiones que marca el proyecto de Ley de Cambio clim\u00e1tico y el programa nacional de control de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica.\nEl Gobierno adem\u00e1s ya plante\u00f3 una subida de los impuestos al di\u00e9sel en su proyecto de Presupuestos para el a\u00f1o 2019 pero fueron rechazados por el Congreso y ya en la anterior legislatura desde el Ejecutivo se insist\u00eda en que se iba a trabajar para equiparar la fiscalidad de ambos carburantes como medida de est\u00edmulo de una movilidad m\u00e1s sostenible.\nTras el pacto alcanzado adem\u00e1s esta semana para inyectar en la econom\u00eda espa\u00f1ola 140.000 millones de euros, la Uni\u00f3n Europea ha pedido a Espa\u00f1a que siga las directrices fiscales que les vienen planteando desde hace cuatro a\u00f1os y entre las que figura tambi\u00e9n el aumento de la fiscalidad ambiental La equiparaci\u00f3n de los impuestos entre el di\u00e9sel y la gasolina supondr\u00eda un aumento de la recaudaci\u00f3n del Estado de 2.393 millones de euros anuales, seg\u00fan estima la Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal (AIRef), que afirm\u00f3 ayer que esta diferencia impositiva s\u00ed ha alcanzado su objetivo de fomentar el gas\u00f3leo en las \u00faltimas d\u00e9cadas.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 21:14:00 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 19, 14, 0, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/energia/noticias/10682773/07/20/El-Gobierno-reabre-el-debate-de-la-subida-de-los-impuestos-al-diesel.html", "text": "El Ministerio de Transporte ha reabierto el mel\u00f3n de la fiscalidad energ\u00e9tica y el dise\u00f1o de un sistema que garantice el mantenimiento futuro de la red de carreteras, lo que, previsiblemente, supondr\u00e1 debatir sobre la eventual articulaci\u00f3n de un peaje en las autov\u00edas o de la eurovi\u00f1eta. El departamento de Jos\u00e9 Luis \u00c1balos acaba de someter a consulta p\u00fablica la futura Ley de Movilidad sostenible en la que anuncia como primer punto una reforma de la fiscalidad aplicada a las fuentes de energ\u00eda y los medios de transporte, en l\u00ednea con el objetivo de reducci\u00f3n de emisiones que marca el proyecto de Ley de Cambio clim\u00e1tico y el programa nacional de control de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica. Esta medida supone volver a abrir las opciones de un incremento de la fiscalidad para los veh\u00edculos di\u00e9sel, en l\u00ednea con los planes que maneja la Uni\u00f3n Europea y que podr\u00edan comenzan a conocerse tambi\u00e9n despu\u00e9s del verano. La Comisi\u00f3n Europea est\u00e1 preparando una reforma de la directiva de fiscalidad energ\u00e9tica con la intenci\u00f3n de penalizar los combustibles m\u00e1s emisores para que est\u00e9n alineados con los objetivos clim\u00e1ticos para la descarbonizaci\u00f3n. Una medida que adem\u00e1s ha tomado fuerza despu\u00e9s de que durante el a\u00f1o pasado las emisiones del transporte se hayan incrementado, tal y como se ha encargado de atestiguar la Agencia Europea del Medio Am-biente despu\u00e9s de varios a\u00f1os de constantes reducciones. El Gobierno adem\u00e1s ya plante\u00f3 una subida de los impuestos al di\u00e9sel en su proyecto de Presupuestos para el a\u00f1o 2019 pero fueron rechazados por el Congreso y ya en la anterior legislatura desde el Ejecutivo se insist\u00eda en que se iba a trabajar para equiparar la fiscalidad de ambos carburantes como medida de est\u00edmulo de una movilidad m\u00e1s sostenible. De hecho, incluso la actual vicepresidenta y ministra de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, Teresa Ribera, justific\u00f3 este incremento en que son \"muy claros los informes reiterados de la OCDE y de la Comisi\u00f3n Europea\" sobre el hecho de que Espa\u00f1a tiene una fiscalidad ambiental inferior a la media, por lo que abog\u00f3 por \"incentivar comportamientos compatibles con el medio ambiente\". Tras el pacto alcanzado adem\u00e1s esta semana para inyectar en la econom\u00eda espa\u00f1ola 140.000 millones de euros, la Uni\u00f3n Europea ha pedido a Espa\u00f1a que siga las directrices fiscales que les vienen planteando desde hace cuatro a\u00f1os y entre las que figura tambi\u00e9n el aumento de la fiscalidad ambiental La equiparaci\u00f3n de los impuestos entre el di\u00e9sel y la gasolina supondr\u00eda un aumento de la recaudaci\u00f3n del Estado de 2.393 millones de euros anuales, seg\u00fan estima la Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal (AIRef), que afirm\u00f3 ayer que esta diferencia impositiva s\u00ed ha alcanzado su objetivo de fomentar el gas\u00f3leo en las \u00faltimas d\u00e9cadas. En su primer estudio de la segunda fase del Spending Review comprometido con la UE, la AIReF ya tiene en cuenta para esta estimaci\u00f3n de recaudaci\u00f3n extra que la equiparaci\u00f3n entre ambos carburantes desencadenar\u00eda una ca\u00edda de la demanda del di\u00e9sel del 5,7%, ya que su precio se elevar\u00eda un 7,72% respecto al actual. La nueva normativa abordar\u00e1 tambi\u00e9n c\u00f3mo incorporar al ordenamiento jur\u00eddico los preceptos que permitan establecer un sistema de financiaci\u00f3n del transporte urbano basado en criterios estables, predecibles y proporcionales, de forma que se logre un funcionamiento correcto de los distintos sistemas y se minimice la incertidumbre en la financiaci\u00f3n anual de los costes de funcionamiento. El departamento de Jos\u00e9 Luis \u00c1balos adem\u00e1s prev\u00e9 desarrollar la regulaci\u00f3n necesaria para asegurar la coherencia del sistema de ayudas y subvenciones en materia de movilidad que otorgan las distintas Administraciones p\u00fablicas, eliminando posibles duplicidades y aumentando su eficacia. El Gobierno establecer\u00e1 las bases para garantizar una planificaci\u00f3n rigurosa de las infraestructuras de transporte, que aporte certidumbre a los operadores, as\u00ed como criterios de priorizaci\u00f3n para las inversiones que acometa el Estado. En materia de log\u00edstica, el ministerio quiere abordar sistemas de incentivos ligados a medidas de sostenibilidad que promuevan la reducci\u00f3n de costes externos del transporte, fomentando el trasvase de las mercanc\u00edas hacia modos m\u00e1s sostenibles como pueda ser el tren. La nueva norma pretende tambi\u00e9n avanzar en la digitalizaci\u00f3n de la cadena log\u00edstica y de suministro como pueden ser la creaci\u00f3n de ventanillas \u00fanicas digitales. La consulta previa estar\u00e1 abierta hasta el pr\u00f3ximo 30 de octubre para facilitar la participaci\u00f3n del sector y presentar antes de acabar el a\u00f1o el primer borrador de la Ley. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 20, 2, 204, -1], "img": "https://s12.s3c.es/imag/_v0/770x420/9/6/9/700x420_abalos-congreso-efe.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_06": {"newspaper": "economista", "title": "Duro Felguera pedir\u00e1 acogerse al fondo de rescate del Gobierno para empresas estrat\u00e9gicas", "headline": "El consejo de administraci\u00f3n de Duro Felguera ha decidido, por unanimidad, solicitar acogerse a las medidas contempladas en el fondo de rescate del Gobierno para empresas estrat\u00e9gicas con el objetivo de seguir desarrollando su actividad pese al impacto de la pandemia del Covid-19, seg\u00fan ha indicado la firma en un comunicado remitido a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV).", "summarise": "El consejo de administraci\u00f3n de Duro Felguera ha decidido, por unanimidad, solicitar acogerse a las medidas contempladas en el fondo de rescate del Gobierno para empresas estrat\u00e9gicas con el objetivo de seguir desarrollando su actividad pese al impacto de la pandemia del Covid-19, seg\u00fan ha indicado la firma en un comunicado remitido a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV).\n\"El consejo ha constatado que, como consecuencia del impacto econ\u00f3mico derivado de la pandemia, la compa\u00f1\u00eda est\u00e1 atravesando dificultades para mantener su normal actividad\", ha indicado la firma.", "summarise_short": "El consejo de administraci\u00f3n de Duro Felguera ha decidido, por unanimidad, solicitar acogerse a las medidas contempladas en el fondo de rescate del Gobierno para empresas estrat\u00e9gicas con el objetivo de seguir desarrollando su actividad pese al impacto de la pandemia del Covid-19, seg\u00fan ha indicado la firma en un comunicado remitido a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV).", "summarise_long": "El consejo de administraci\u00f3n de Duro Felguera ha decidido, por unanimidad, solicitar acogerse a las medidas contempladas en el fondo de rescate del Gobierno para empresas estrat\u00e9gicas con el objetivo de seguir desarrollando su actividad pese al impacto de la pandemia del Covid-19, seg\u00fan ha indicado la firma en un comunicado remitido a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV).\n\"El consejo ha constatado que, como consecuencia del impacto econ\u00f3mico derivado de la pandemia, la compa\u00f1\u00eda est\u00e1 atravesando dificultades para mantener su normal actividad\", ha indicado la firma.\nA principios de mes, el Ejecutivo aprob\u00f3 la creaci\u00f3n del Fondo de Apoyo a la Solvencia de Empresas Estrat\u00e9gicas, dotado de 10.000 millones de euros y gestionado a trav\u00e9s de la Sociedad Estatal de Participaciones Industriales (SEPI).\nSeg\u00fan explic\u00f3 el Gobierno, el fondo est\u00e1 dirigido a sociedades que atraviesen severas dificultades de car\u00e1cter temporal como consecuencia de la situaci\u00f3n generada por el Covid-19 y que sean consideradas estrat\u00e9gicas por diversos motivos, como su impacto social y econ\u00f3mico, su relevancia para la seguridad, la salud de las personas, las infraestructuras, las comunicaciones o su contribuci\u00f3n al buen funcionamiento de los mercados.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 21:02:53 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 19, 2, 53, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10682762/07/20/Duro-Felguera-pedira-acogerse-al-fondo-de-rescate-del-Gobierno-para-empresas-estrategicas.html", "text": "El consejo de administraci\u00f3n de Duro Felguera ha decidido, por unanimidad, solicitar acogerse a las medidas contempladas en el fondo de rescate del Gobierno para empresas estrat\u00e9gicas con el objetivo de seguir desarrollando su actividad pese al impacto de la pandemia del Covid-19, seg\u00fan ha indicado la firma en un comunicado remitido a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV). As\u00ed, Duro Felguera tiene intenci\u00f3n de \"afianzar\" las actividades \"tradicionales\" de la empresa, \"reformular\" las actividades internacionales hasta la fecha e \"impulsar\" nuevas l\u00edneas de negocio en las que encuentra potencial, como la digitalizaci\u00f3n y la econom\u00eda verde.    \"El consejo ha constatado que, como consecuencia del impacto econ\u00f3mico derivado de la pandemia, la compa\u00f1\u00eda est\u00e1 atravesando dificultades para mantener su normal actividad\", ha indicado la firma. \"El consejo de administraci\u00f3n, al dar este paso, tambi\u00e9n reafirma su convencimiento de que esta decisi\u00f3n no s\u00f3lo no contradice, sino  que puede ayudar a la necesaria incorporaci\u00f3n de todo el capital privado que est\u00e9 dispuesto a comprometerse con el proyecto industrial a largo plazo de la compa\u00f1\u00eda\", ha agregado.    Duro Felguera ha asegurado que tambi\u00e9n solicitar\u00e1 el apoyo del Principado de Asturias.     A principios de mes, el Ejecutivo aprob\u00f3 la creaci\u00f3n del Fondo de Apoyo a la Solvencia de Empresas Estrat\u00e9gicas, dotado de 10.000 millones de euros y gestionado a trav\u00e9s de la Sociedad Estatal de Participaciones Industriales (SEPI).    El fondo se articula a trav\u00e9s de distintos instrumentos como la concesi\u00f3n de pr\u00e9stamos participativos, la adquisici\u00f3n de deuda subordinada o la suscripci\u00f3n de acciones u otros instrumentos de capital. El importe de los dividendos, intereses y plusval\u00edas que resulten de las inversiones que se realicen se ingresar\u00e1n en el Tesoro P\u00fablico.    Seg\u00fan explic\u00f3 el Gobierno, el fondo est\u00e1 dirigido a sociedades que atraviesen severas dificultades de car\u00e1cter temporal como consecuencia de la situaci\u00f3n generada por el Covid-19 y que sean consideradas estrat\u00e9gicas por diversos motivos, como su impacto social y econ\u00f3mico, su relevancia para la seguridad, la salud de las personas, las infraestructuras, las comunicaciones o su contribuci\u00f3n al buen funcionamiento de los mercados.    La compa\u00f1\u00eda asturiana registr\u00f3 unas p\u00e9rdidas de 9 millones de euros hasta marzo tras anotar una provisi\u00f3n de 10 millones de euros en los resultados del primer trimestre del a\u00f1o por el escenario de incertidumbre generado por la crisis sanitaria del coronavirus. De su lado, la facturaci\u00f3n se redujo casi a la mitad, hasta 45,5 millones de euros. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 20, 2, 204, -1], "img": "https://s05.s3c.es/imag/_v0/770x420/a/3/c/700x420_duro-felguera-edificio.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_07": {"newspaper": "economista", "title": "Oryzon elev\u00f3 un 29% sus ingresos en el semestre y redujo un 23% las p\u00e9rdidas", "headline": "Oryzon Genomics, la compa\u00f1\u00eda espa\u00f1ola que desarrolla terapias experimentales epigen\u00e9ticas innovadoras, registr\u00f3 unos ingresos de 5,7 millones al cierre del primer semestre, un 29,2% superiores con respecto al primer semestre de 2019, mientras que las p\u00e9rdidas se redujeron un 23%, hasta 1,4 millones de euros, ha informado la compa\u00f1\u00eda.", "summarise": "Las inversiones en I+D han supuesto un incremento de un 30,6% en la capacidad inversora con respecto al primer semestre de 2019, lo que confirma las expectativas y la apuesta de la compa\u00f1\u00eda en sus f\u00e1rmacos en fases cl\u00ednicas.\nLas p\u00e9rdidas de 1,4 millones (-23%) son acordes con la especificidad del modelo de negocio de la biotecnolog\u00eda en la fase de desarrollo en la que se halla la sociedad, con un periodo de maduraci\u00f3n de sus productos a largo plazo y sin recurrencias desde la perspectiva de ingresos.\nAl cierre del primer semestre, el efectivo y las inversiones financieras disponibles ascend\u00edan a 49,1 millones de euros.", "summarise_short": "Las p\u00e9rdidas de 1,4 millones (-23%) son acordes con la especificidad del modelo de negocio de la biotecnolog\u00eda en la fase de desarrollo en la que se halla la sociedad, con un periodo de maduraci\u00f3n de sus productos a largo plazo y sin recurrencias desde la perspectiva de ingresos.", "summarise_long": "Oryzon Genomics, la compa\u00f1\u00eda espa\u00f1ola que desarrolla terapias experimentales epigen\u00e9ticas innovadoras, registr\u00f3 unos ingresos de 5,7 millones al cierre del primer semestre, un 29,2% superiores con respecto al primer semestre de 2019, mientras que las p\u00e9rdidas se redujeron un 23%, hasta 1,4 millones de euros, ha informado la compa\u00f1\u00eda.\nLas inversiones en I+D han supuesto un incremento de un 30,6% en la capacidad inversora con respecto al primer semestre de 2019, lo que confirma las expectativas y la apuesta de la compa\u00f1\u00eda en sus f\u00e1rmacos en fases cl\u00ednicas.\nLas p\u00e9rdidas de 1,4 millones (-23%) son acordes con la especificidad del modelo de negocio de la biotecnolog\u00eda en la fase de desarrollo en la que se halla la sociedad, con un periodo de maduraci\u00f3n de sus productos a largo plazo y sin recurrencias desde la perspectiva de ingresos.\nAl cierre del primer semestre, el efectivo y las inversiones financieras disponibles ascend\u00edan a 49,1 millones de euros.\nEl pasado 26 de junio la firma realiz\u00f3 una ampliaci\u00f3n de capital de 20 millones de euros, captando el inter\u00e9s de inversores internacionales, lo que permite extender su pulm\u00f3n financiero previsiblemente hasta inicios del 2023.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 19:39:50 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 17, 39, 50, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10682649/07/20/Oryzon-elevo-un-29-sus-ingresos-en-el-semestre-y-redujo-un-23-las-perdidas.html", "text": "Oryzon Genomics, la compa\u00f1\u00eda espa\u00f1ola que desarrolla terapias experimentales epigen\u00e9ticas innovadoras, registr\u00f3 unos ingresos de 5,7 millones al cierre del primer semestre, un 29,2% superiores con respecto al primer semestre de 2019, mientras que las p\u00e9rdidas se redujeron un 23%, hasta 1,4 millones de euros, ha informado la compa\u00f1\u00eda. La firma, que ha reconocido ingresos relativos a trabajos realizados para el propio inmovilizado de 5,7 millones de euros, invirti\u00f3 6,4 millones de euros en I+D en el periodo, de los cuales 5,8 millones corresponden a desarrollo y 0,6 millones a investigaci\u00f3n. Las inversiones en I+D han supuesto un incremento de un 30,6% en la capacidad inversora con respecto al primer semestre de 2019, lo que confirma las expectativas y la apuesta de la compa\u00f1\u00eda en sus f\u00e1rmacos en fases cl\u00ednicas. Las p\u00e9rdidas de 1,4 millones (-23%) son acordes con la especificidad del modelo de negocio de la biotecnolog\u00eda en la fase de desarrollo en la que se halla la sociedad, con un periodo de maduraci\u00f3n de sus productos a largo plazo y sin recurrencias desde la perspectiva de ingresos. Al cierre del primer semestre, el efectivo y las inversiones financieras disponibles ascend\u00edan a 49,1 millones de euros. El pasado 26 de junio la firma realiz\u00f3 una ampliaci\u00f3n de capital de 20 millones de euros, captando el inter\u00e9s de inversores internacionales, lo que permite extender su pulm\u00f3n financiero previsiblemente hasta inicios del 2023. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 21, 2, 204, -1], "img": "https://s05.s3c.es/imag/_v0/770x420/f/f/8/700x420_oryzon-edificio.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_08": {"newspaper": "economista", "title": "Mondragon con Danobat entra en la impresi\u00f3n 3D de la mano de BCN3D", "headline": "Corporaci\u00f3n Mondragon, a trav\u00e9s del grupo guipuzcoano Danobat, ha entrado en el segmento de la impresi\u00f3n 3D participando en la ronda de financiaci\u00f3n lanzada por la startup catalana BCN3D.", "summarise": "Corporaci\u00f3n Mondragon, a trav\u00e9s del grupo guipuzcoano Danobat, ha entrado en el segmento de la impresi\u00f3n 3D participando en la ronda de financiaci\u00f3n lanzada por la startup catalana BCN3D.\nPor su parte, BCN3D con la captaci\u00f3n de 2,8 millones en la ronda de financiaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n con Danobat prev\u00e9 llevar a cabo un plan de I+D, para explorar el uso de la tecnolog\u00eda FFF en soluciones met\u00e1licas y no solo de pol\u00edmeros.\nEsta colaboraci\u00f3n de la startup espa\u00f1ola BCN3D en impresi\u00f3n 3D con el Grupo Mondragron y Danobatgroup supondr\u00e1 un paso importante para la industria espa\u00f1ola, ya que permitir\u00eda combinar el conocimiento de la fabricaci\u00f3n aditiva con el de la m\u00e1quina herramienta para la creaci\u00f3n de futuras tecnolog\u00edas.", "summarise_short": "Corporaci\u00f3n Mondragon, a trav\u00e9s del grupo guipuzcoano Danobat, ha entrado en el segmento de la impresi\u00f3n 3D participando en la ronda de financiaci\u00f3n lanzada por la startup catalana BCN3D.", "summarise_long": "Corporaci\u00f3n Mondragon, a trav\u00e9s del grupo guipuzcoano Danobat, ha entrado en el segmento de la impresi\u00f3n 3D participando en la ronda de financiaci\u00f3n lanzada por la startup catalana BCN3D.\nEl fabricante de m\u00e1quina herramienta y sistemas de sistemas de producci\u00f3n industrial Danobat ha visto en la operaci\u00f3n la manera de diversificar su oferta tecnol\u00f3gica, en concreto en el \u00e1rea de la fabricaci\u00f3n aditiva en pol\u00edmeros.\nPor su parte, BCN3D con la captaci\u00f3n de 2,8 millones en la ronda de financiaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n con Danobat prev\u00e9 llevar a cabo un plan de I+D, para explorar el uso de la tecnolog\u00eda FFF en soluciones met\u00e1licas y no solo de pol\u00edmeros.\nEsta colaboraci\u00f3n de la startup espa\u00f1ola BCN3D en impresi\u00f3n 3D con el Grupo Mondragron y Danobatgroup supondr\u00e1 un paso importante para la industria espa\u00f1ola, ya que permitir\u00eda combinar el conocimiento de la fabricaci\u00f3n aditiva con el de la m\u00e1quina herramienta para la creaci\u00f3n de futuras tecnolog\u00edas.\nLa ronda de financiaci\u00f3n, que tambi\u00e9n ha permitido la entrada en el capital del CDTI (Centro para el Desarrollo Tecnol\u00f3gico Industrial) lleva la financiaci\u00f3n total de BCN3D desde la spin-off en 2019 de la UPC a 5,5 millones de euros.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 18:47:53 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 16, 47, 53, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/catalunya/noticias/10682541/07/20/Mondragon-con-Danobat-entra-en-la-impresion-3D-de-la-mano-de-BCN3D.html", "text": "Corporaci\u00f3n Mondragon, a trav\u00e9s del grupo guipuzcoano Danobat, ha entrado en el segmento de la impresi\u00f3n 3D participando en la ronda de financiaci\u00f3n lanzada por la startup catalana BCN3D. El fabricante de m\u00e1quina herramienta y sistemas de sistemas de producci\u00f3n industrial Danobat ha visto en la operaci\u00f3n la manera de diversificar su oferta tecnol\u00f3gica, en concreto en el \u00e1rea de la fabricaci\u00f3n aditiva en pol\u00edmeros. Por su parte, BCN3D con la captaci\u00f3n de 2,8 millones en la ronda de financiaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n con Danobat prev\u00e9 llevar a cabo un plan de I+D, para explorar el uso de la tecnolog\u00eda FFF en soluciones met\u00e1licas y no solo de pol\u00edmeros.  Esta colaboraci\u00f3n de la startup espa\u00f1ola BCN3D en impresi\u00f3n 3D con el Grupo Mondragron y Danobatgroup supondr\u00e1 un paso importante para la industria espa\u00f1ola, ya que permitir\u00eda combinar el conocimiento de la fabricaci\u00f3n aditiva con el de la m\u00e1quina herramienta para la creaci\u00f3n de futuras tecnolog\u00edas.  La ronda de financiaci\u00f3n, que tambi\u00e9n ha permitido la entrada en el capital del CDTI (Centro para el Desarrollo Tecnol\u00f3gico Industrial) lleva la financiaci\u00f3n total de BCN3D desde la spin-off en 2019 de la UPC a 5,5 millones de euros.  El consejero delegado de BCN3D, Xavier Mart\u00ednez, manifiesta que \"el apoyo de Mondragon fortalecer\u00e1 nuestros planes de innovaci\u00f3n para el segmento profesional. Tenemos muchas ilusiones puestas en esta pr\u00f3xima fase de BCN3D, ya que nos permitir\u00e1 acelerar la accesibilidad de la impresi\u00f3n 3D\". \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 22, 2, 204, -1], "img": "https://s04.s3c.es/imag/_v0/765x420/3/0/e/700x420_bcn3d.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_09": {"newspaper": "economista", "title": "Cellnex ampliar\u00e1 capital en 4.000 millones para afrontar sus pr\u00f3ximas compras", "headline": "Cellnex Telecom ha propuesto al mercado un aumento de capital por importe de casi 4.000 millones de euros. De acuerdo con la estrategia desvelada por la compa\u00f1\u00eda el pasado martes, durante la rueda de prensa online posterior a la Junta de Accionistas, ese tipo inyecciones financieras se destinar\u00e1n al crecimiento del grupo. Y seg\u00fan se deduce el comunicado remitido a la CNMV, todo apunta a que existen diversos destinos en el punto de mira, que en conjunto sumar\u00edan hasta 11.000 millones de euros.", "summarise": "Sin desvelar el objetivo de las posibles compras, Cellnex anticipa que \"podr\u00eda adquirir estas infraestructuras a cambio de dinero en efectivo y/o de la emisi\u00f3n de nuevas acciones (pago en especie)), en diferentes etapas por un tama\u00f1o agregado estimado de aproximadamente hasta 11.000 millones de euros.\nSeg\u00fan informa Cellnex a trav\u00e9s de un comunicado, las Acciones Nuevas conferir\u00e1n a sus titulares los mismos derechos pol\u00edticos y econ\u00f3micos que las acciones ordinarias de la Sociedad actualmente en circulaci\u00f3n.", "summarise_short": "Seg\u00fan informa Cellnex a trav\u00e9s de un comunicado, las Acciones Nuevas conferir\u00e1n a sus titulares los mismos derechos pol\u00edticos y econ\u00f3micos que las acciones ordinarias de la Sociedad actualmente en circulaci\u00f3n.", "summarise_long": "Sin desvelar el objetivo de las posibles compras, Cellnex anticipa que \"podr\u00eda adquirir estas infraestructuras a cambio de dinero en efectivo y/o de la emisi\u00f3n de nuevas acciones (pago en especie)), en diferentes etapas por un tama\u00f1o agregado estimado de aproximadamente hasta 11.000 millones de euros.\nEn este caso, la inversi\u00f3n se realizar\u00e1 a un tipo de emisi\u00f3n de 39,45 euros, mediante la emisi\u00f3n y puesta en circulaci\u00f3n de 101,3 millones de acciones ordinarias de la sociedad de 0,25 euros de valor nominal cada una, de la misma clase y serie que las acciones de la Sociedad actualmente en circulaci\u00f3n.\nSeg\u00fan informa Cellnex a trav\u00e9s de un comunicado, las Acciones Nuevas conferir\u00e1n a sus titulares los mismos derechos pol\u00edticos y econ\u00f3micos que las acciones ordinarias de la Sociedad actualmente en circulaci\u00f3n.\nLos destinatarios y el derecho de suscripci\u00f3n preferente el Aumento de Capital ser\u00e1 los accionistas de Cellnex que hayan adquirido sus acciones hasta el d\u00eda 24 de julio de 2020 y cuyas transacciones hayan sido debidamente registradas, compensadas y liquidadas por Iberclear hasta el d\u00eda 28 de julio de 2020 (ambos inclusive).", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 18:30:52 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 16, 30, 52, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10682500/07/20/Cellnex-ampliara-capital-en-4000-millones-para-afrontar-una-gran-compra.html", "text": "Cellnex Telecom ha propuesto al mercado un aumento de capital por importe de casi 4.000 millones de euros. De acuerdo con la estrategia desvelada por la compa\u00f1\u00eda el pasado martes, durante la rueda de prensa online posterior a la Junta de Accionistas, ese tipo inyecciones financieras se destinar\u00e1n al crecimiento del grupo. Y seg\u00fan se deduce el comunicado remitido a la CNMV, todo apunta a que existen diversos destinos en el punto de mira, que en conjunto sumar\u00edan hasta 11.000 millones de euros. La compa\u00f1\u00eda indica que el objetivo del aumento de capital pretende \"reforzar los recursos propios de Cellnex, de cara a financiar la expansi\u00f3n de su portfolio de infraestructuras de manera coherente con su estrategia de crecimiento a trav\u00e9s de adquisiciones\". De hecho, la sociedad est\u00e1 analizando activamente ciertas oportunidades de mercado, incluyendo algunas transformacionales (transacciones que implican una combinaci\u00f3n de activos u otras oportunidades de negocio de transformaci\u00f3n con grandes operadores de redes m\u00f3viles que implican la aportaci\u00f3n de m\u00e1s de 15.000 emplazamientos en una sola transacci\u00f3n. Sin desvelar el objetivo de las posibles compras, Cellnex anticipa que \"podr\u00eda adquirir estas infraestructuras a cambio de dinero en efectivo y/o de la emisi\u00f3n de nuevas acciones (pago en especie)), en diferentes etapas por un tama\u00f1o agregado estimado de aproximadamente hasta 11.000 millones de euros. En este caso, la inversi\u00f3n se realizar\u00e1 a un tipo de emisi\u00f3n de 39,45 euros, mediante la emisi\u00f3n y puesta en circulaci\u00f3n de 101,3 millones de acciones ordinarias de la sociedad de 0,25 euros de valor nominal cada una, de la misma clase y serie que las acciones de la Sociedad actualmente en circulaci\u00f3n.  Cada t\u00edtulo actualmente en circulaci\u00f3n otorgar\u00e1 el derecho a recibir un derecho de suscripci\u00f3n preferente, aunque ser\u00e1n necesarios 19 derechos de suscripci\u00f3n preferente para suscribir cinco acciones nuevas. Seg\u00fan informa Cellnex a trav\u00e9s de un comunicado, las Acciones Nuevas conferir\u00e1n a sus titulares los mismos derechos pol\u00edticos y econ\u00f3micos que las acciones ordinarias de la Sociedad actualmente en circulaci\u00f3n. El tipo de emisi\u00f3n supone un descuento de 25% sobre el TERP (52,66 euros), frente a un precio de cotizaci\u00f3n al cierre de mercado de este mi\u00e9rcoles de 56,14 euros por t\u00edtulo.     Los destinatarios y el derecho de suscripci\u00f3n preferente el Aumento de Capital ser\u00e1 los accionistas de Cellnex que hayan adquirido sus acciones hasta el d\u00eda 24 de julio de 2020 y cuyas transacciones hayan sido debidamente registradas, compensadas y liquidadas por Iberclear hasta el d\u00eda 28 de julio de 2020 (ambos inclusive).  El periodo de suscripci\u00f3n preferente tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de quince d\u00edas naturales y se iniciar\u00e1 el d\u00eda siguiente al de la publicaci\u00f3n del anuncio del Aumento de Capital en el Bolet\u00edn Oficial del Registro Mercantil, que previsiblemente ser\u00eda el 24 de julio de 2020). Adem\u00e1s, est\u00e1 previsto que determinados accionistas, consejeros y miembros de la alta direcci\u00f3n se comprometan a suscribir hasta el 19% de las Acciones Nuevas \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 22, 2, 204, -1], "img": "https://s06.s3c.es/imag/_v0/770x420/5/b/d/700x420_cellnex-antena-770.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_10": {"newspaper": "economista", "title": "Conecta2 Energ\u00eda se fija el objetivo de facturar 150 millones en 2024", "headline": "La comercializadora de energ\u00eda el\u00e9ctrica Conecta2 Energ\u00eda, que ha invertido 2,5 millones de euros en instalaciones de energ\u00edas renovables desde su constituci\u00f3n en 2013, cerr\u00f3 2019 con una facturaci\u00f3n de 24 millones.", "summarise": "Este a\u00f1o la compa\u00f1\u00eda, fundada por Rom\u00e1n Rousaud y Josep Pratdesaba, ha iniciado la construcci\u00f3n de cinco plantas de energ\u00eda fotovoltaica que representan m\u00e1s de 10.000 metros cuadrados de techo en Palam\u00f3s (Girona), Riudoms (Tarragona), El Prat de Llobregat (Barcelona), Nerja (M\u00e1laga) y Guadix (Granada).\nEl proyecto se enmarca en la estrategia de la firma de, en el per\u00edodo 2019-2023, desarrollar las plantas fotovoltaicas en los techos de las naves de sus principales clientes para reducir sus costes de energ\u00eda y disminuir las emisiones de CO2.", "summarise_short": "El proyecto se enmarca en la estrategia de la firma de, en el per\u00edodo 2019-2023, desarrollar las plantas fotovoltaicas en los techos de las naves de sus principales clientes para reducir sus costes de energ\u00eda y disminuir las emisiones de CO2.", "summarise_long": "La comercializadora de energ\u00eda el\u00e9ctrica Conecta2 Energ\u00eda, que ha invertido 2,5 millones de euros en instalaciones de energ\u00edas renovables desde su constituci\u00f3n en 2013, cerr\u00f3 2019 con una facturaci\u00f3n de 24 millones.\nEn un comunicado, la compa\u00f1\u00eda ha informado que el objetivo es llegar a los 150 millones en 2024.\nEn este \u00faltimo ejercicio, la firma obtuvo un beneficio bruto de explotaci\u00f3n (Ebitda) de 900.000 euros.\nEste a\u00f1o la compa\u00f1\u00eda, fundada por Rom\u00e1n Rousaud y Josep Pratdesaba, ha iniciado la construcci\u00f3n de cinco plantas de energ\u00eda fotovoltaica que representan m\u00e1s de 10.000 metros cuadrados de techo en Palam\u00f3s (Girona), Riudoms (Tarragona), El Prat de Llobregat (Barcelona), Nerja (M\u00e1laga) y Guadix (Granada).\nEstas instalaciones estar\u00e1n en funcionamiento previsiblemente antes de finalizar 2020.\nEl proyecto se enmarca en la estrategia de la firma de, en el per\u00edodo 2019-2023, desarrollar las plantas fotovoltaicas en los techos de las naves de sus principales clientes para reducir sus costes de energ\u00eda y disminuir las emisiones de CO2.\nLa compa\u00f1\u00eda se plantea a futuro entrar en la comercializaci\u00f3n de gas b\u00e1sicamente dando respuesta a la demanda de muchos clientes que quieren disponer de un solo proveedor energ\u00e9tico, no como un negocio independiente.\n\u00bfNo eres usuario?", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 18:01:11 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 16, 1, 11, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/catalunya/noticias/10682428/07/20/Conecta2-Energia-se-fija-el-objetivo-de-facturar-150-millones-en-2024.html", "text": "La comercializadora de energ\u00eda el\u00e9ctrica Conecta2 Energ\u00eda, que ha invertido 2,5 millones de euros en instalaciones de energ\u00edas renovables desde su constituci\u00f3n en 2013, cerr\u00f3 2019 con una facturaci\u00f3n de 24 millones. En un comunicado, la compa\u00f1\u00eda ha informado que el objetivo es llegar a los 150 millones en 2024. En este \u00faltimo ejercicio, la firma obtuvo un beneficio bruto de explotaci\u00f3n (Ebitda) de 900.000 euros. Este a\u00f1o la compa\u00f1\u00eda, fundada por Rom\u00e1n Rousaud y Josep Pratdesaba, ha iniciado la construcci\u00f3n de cinco plantas de energ\u00eda fotovoltaica que representan m\u00e1s de 10.000 metros cuadrados de techo en Palam\u00f3s (Girona), Riudoms (Tarragona), El Prat de Llobregat (Barcelona), Nerja (M\u00e1laga) y Guadix (Granada). Estas instalaciones estar\u00e1n en funcionamiento previsiblemente antes de finalizar 2020. El proyecto se enmarca en la estrategia de la firma de, en el per\u00edodo 2019-2023, desarrollar las plantas fotovoltaicas en los techos de las naves de sus principales clientes para reducir sus costes de energ\u00eda y disminuir las emisiones de CO2. La compa\u00f1\u00eda se plantea a futuro entrar en la comercializaci\u00f3n de gas b\u00e1sicamente dando respuesta a la demanda de muchos clientes que quieren disponer de un solo proveedor energ\u00e9tico, no como un negocio independiente. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 23, 2, 204, -1], "img": "https://s06.s3c.es/imag/_v0/770x420/3/f/3/700x420_fotovoltaica-recurso-1.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_11": {"newspaper": "economista", "title": "Transportes y el cami\u00f3n acercan posturas y dejan la huelga en el aire", "headline": "La huelga del transporte de mercanc\u00edas por carretera que amenaza con paralizar las cadenas de suministro los pr\u00f3ximos 27 y 28 de julio est\u00e1 cerca de ser desconvocada. El Ministerio de Transportes y el sector del cami\u00f3n han acercado posturas tras casi cuatro horas de reuni\u00f3n por lo que, seg\u00fan apuntan fuentes cercanas al encuentro, podr\u00eda estar cerca una tregua.", "summarise": "El Ministerio de Transportes y el sector del cami\u00f3n han acercado posturas tras casi cuatro horas de reuni\u00f3n por lo que, seg\u00fan apuntan fuentes cercanas al encuentro, podr\u00eda estar cerca una tregua.\nAs\u00ed, seg\u00fan explican fuentes del sector, la secretaria general de Transportes, Mar\u00eda Jos\u00e9 Rallo, habr\u00eda trasmitido a los representantes del sector que Hacienda est\u00e1 dispuesta a adelantar el pago del 50% de lo que se adeuda, unos 200 millones de euros.\nEste \u00faltimo punto es uno de los m\u00e1s controvertidos y amenaza con abrir una batalla con los cargadores, que se niegan a asumir la carga y descarga de los camiones.", "summarise_short": "El Ministerio de Transportes y el sector del cami\u00f3n han acercado posturas tras casi cuatro horas de reuni\u00f3n por lo que, seg\u00fan apuntan fuentes cercanas al encuentro, podr\u00eda estar cerca una tregua.\nEste \u00faltimo punto es uno de los m\u00e1s controvertidos y amenaza con abrir una batalla con los cargadores, que se niegan a asumir la carga y descarga de los camiones.", "summarise_long": "El Ministerio de Transportes y el sector del cami\u00f3n han acercado posturas tras casi cuatro horas de reuni\u00f3n por lo que, seg\u00fan apuntan fuentes cercanas al encuentro, podr\u00eda estar cerca una tregua.\n\"Tiene que llegarnos el borrador del documento de posible acuerdo con los compromisos que el Ministerio ha adquirido con el sector en nombre del Gobierno\", se\u00f1alan estas mismas fuentes.\nAs\u00ed, seg\u00fan explican fuentes del sector, la secretaria general de Transportes, Mar\u00eda Jos\u00e9 Rallo, habr\u00eda trasmitido a los representantes del sector que Hacienda est\u00e1 dispuesta a adelantar el pago del 50% de lo que se adeuda, unos 200 millones de euros.\nEl sector tambi\u00e9n espera que Transportes ratifique, en nombre del Gobierno, su compromiso a no aprobar el aumento de los pesos y dimensiones de los camiones a las 44 toneladas y los 4,5 metros si no hay acuerdo con el sector.\nEste \u00faltimo punto es uno de los m\u00e1s controvertidos y amenaza con abrir una batalla con los cargadores, que se niegan a asumir la carga y descarga de los camiones.\nEn este punto, Aecoc ha expresado su absoluto rechazo a la prohibici\u00f3n de que los conductores realicen las labores de carga y descarga de las mercanc\u00edas y denunci\u00f3 que supondr\u00eda un sobrecoste para sus empresas de 2.000 millones de euros.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 17:24:09 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 15, 24, 9, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10682317/07/20/Transportes-y-el-camion-acercan-posturas-y-dejan-la-huelga-en-el-aire-.html", "text": "La huelga del transporte de mercanc\u00edas por carretera que amenaza con paralizar las cadenas de suministro los pr\u00f3ximos 27 y 28 de julio est\u00e1 cerca de ser desconvocada. El Ministerio de Transportes y el sector del cami\u00f3n han acercado posturas tras casi cuatro horas de reuni\u00f3n por lo que, seg\u00fan apuntan fuentes cercanas al encuentro, podr\u00eda estar cerca una tregua. \u00bfDe qu\u00e9 depende la paz? Del contenido del documento de trabajo que la secretaria general de Transportes se ha comprometido a enviar al Comit\u00e9 Nacional y de la votaci\u00f3n del mismo, que tendr\u00e1 lugar el jueves a partir de las 11.00 horas. \"Tiene que llegarnos el borrador del documento de posible acuerdo con los compromisos que el Ministerio ha adquirido con el sector en nombre del Gobierno\", se\u00f1alan estas mismas fuentes. La decisi\u00f3n del departamento que dirige Jos\u00e9 Luis \u00c1balos de enviar ayer a las asociaciones un borrador de anteproyecto de ley para atajar la morosidad en el sector del transporte de mercanc\u00edas por carretera imponiendo sanciones y fijar un plazo m\u00e1ximo de pago de sesenta d\u00edas ha sido un buen primer paso para suavizar las tensiones entre las partes y acercar posturas. Los plazos de pago es uno de puntos importantes que el cami\u00f3n lleva a\u00f1os reclamando y que tras la crisis del coronavirus ha ganado una relevancia especial debido a los problemas de liquidez que enfrentan las empresas y el hecho de que los clientes ya est\u00e1n ampliando los periodos de pago y reduciendo los precios. Otro punto importante sobre el que parece haber un principio de acuerdo es la devoluci\u00f3n del c\u00e9ntimo sanitario. El Tribunal Supremo conden\u00f3 en 2016 al Gobierno a devolver lo recaudado por el  Impuesto sobre las Ventas Minoristas de Determinados Hidrocarburos, despu\u00e9s de que TJUE lo declarar ilegal, y a\u00fan est\u00e1 pendiente de cumplir la sentencia. As\u00ed, seg\u00fan explican fuentes del sector, la secretaria general de Transportes, Mar\u00eda Jos\u00e9 Rallo, habr\u00eda trasmitido a los representantes del sector que Hacienda est\u00e1 dispuesta a adelantar el pago del 50% de lo que se adeuda, unos 200 millones de euros. El sector tambi\u00e9n espera que Transportes ratifique, en nombre del Gobierno, su compromiso a no aprobar el aumento de los pesos y dimensiones de los camiones a las 44 toneladas y los 4,5 metros si no hay acuerdo con el sector. Industria se comprometi\u00f3 a ello con el autom\u00f3vil.     Pese a los acercamientos, todav\u00eda hay varios puntos que pueden hacer que la tregua no se selle y que los transportistas paren sus camiones durante 48 horas la semana que viene. Los m\u00e1s complicados son desechar el pago obligatorio por el uso de las infraestructuras (forzar al cami\u00f3n a que vaya por carreteras de peaje), liquidar mensualmente la devoluci\u00f3n del IVA de los carburantes (ahora es trimestral) y la modificaci\u00f3n del contrato de transportes para que se proh\u00edba, en el transporte de carga completa, que la carga y la descarga la realice el conductor del veh\u00edculo. Este \u00faltimo punto es uno de los m\u00e1s controvertidos y amenaza con abrir una batalla con los cargadores, que se niegan a asumir la carga y descarga de los camiones. En este punto, Aecoc ha expresado su absoluto rechazo a la prohibici\u00f3n de que los conductores realicen las labores de carga y descarga de las mercanc\u00edas y denunci\u00f3 que supondr\u00eda un sobrecoste para sus empresas de 2.000 millones de euros. La cifra ha encendido los \u00e1nimos entre los transportistas que no quieren asumir ellos el ahorro de costes de los cargadores. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 23, 2, 204, -1], "img": "https://s06.s3c.es/imag/_v0/770x420/c/1/d/700x420_camiones-ruta.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_12": {"newspaper": "economista", "title": "El 60% de los agentes inmobiliarios reclama coberturas de seguros por el Covid", "headline": "Los agentes de la propiedad inmobiliaria reclaman que se introduzca una cobertura de aseguramiento, ya sea ofrecida por el Estado o por el sector privado, para cubrir el quebranto econ\u00f3mico que les puedan producir las situaciones de confinamiento y restricciones, teniendo en cuenta la posibilidad de que puedan volver a producirse en el futuro. As\u00ed lo han indicado el 59% de los profesionales incluidos en una encuesta realizada por el Colegio Oficial y Asociaci\u00f3n de Agencias y Agentes Inmobiliarios de Madrid (COAPIMADRID \u2013 AIM), para analizar el impacto econ\u00f3mico que les ha supuesto la ralentizaci\u00f3n de la actividad durante el confinamiento y las restricciones del estado de alarma.", "summarise": "Los agentes de la propiedad inmobiliaria reclaman que se introduzca una cobertura de aseguramiento, ya sea ofrecida por el Estado o por el sector privado, para cubrir el quebranto econ\u00f3mico que les puedan producir las situaciones de confinamiento y restricciones, teniendo en cuenta la posibilidad de que puedan volver a producirse en el futuro.\nAs\u00ed lo han indicado el 59% de los profesionales incluidos en una encuesta realizada por el Colegio Oficial y Asociaci\u00f3n de Agencias y Agentes Inmobiliarios de Madrid (COAPIMADRID \u0096 AIM), para analizar el impacto econ\u00f3mico que les ha supuesto la ralentizaci\u00f3n de la actividad durante el confinamiento y las restricciones del estado de alarma.", "summarise_short": "Los agentes de la propiedad inmobiliaria reclaman que se introduzca una cobertura de aseguramiento, ya sea ofrecida por el Estado o por el sector privado, para cubrir el quebranto econ\u00f3mico que les puedan producir las situaciones de confinamiento y restricciones, teniendo en cuenta la posibilidad de que puedan volver a producirse en el futuro.", "summarise_long": "Los agentes de la propiedad inmobiliaria reclaman que se introduzca una cobertura de aseguramiento, ya sea ofrecida por el Estado o por el sector privado, para cubrir el quebranto econ\u00f3mico que les puedan producir las situaciones de confinamiento y restricciones, teniendo en cuenta la posibilidad de que puedan volver a producirse en el futuro.\nAs\u00ed lo han indicado el 59% de los profesionales incluidos en una encuesta realizada por el Colegio Oficial y Asociaci\u00f3n de Agencias y Agentes Inmobiliarios de Madrid (COAPIMADRID \u0096 AIM), para analizar el impacto econ\u00f3mico que les ha supuesto la ralentizaci\u00f3n de la actividad durante el confinamiento y las restricciones del estado de alarma.\nSin embargo, un 38% de los agentes entiende que este tipo de situaciones constituyen una eventualidad dif\u00edcil de incluir en un seguro, ya que, al tratarse de una situaci\u00f3n tan novedosa, creen que todav\u00eda es pronto para que el Estado o una entidad privada se hagan cargo de esta cobertura.\nLa necesidad de una nueva cobertura de aseguramiento es tan reciente que los profesionales han propuesto diferentes soluciones para abordarla.\nPor otra parte, entre los profesionales que apuestan porque exista en el futuro una cobertura privada, hay quienes sostienen que las compa\u00f1\u00edas de seguros podr\u00edan estar interesadas en contemplar a futuro un seguro similar al que cubre la responsabilidad civil.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 16:55:20 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 14, 55, 20, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10682232/07/20/El-60-de-los-agentes-inmobiliarios-reclama-coberturas-de-seguros-por-el-Covid.html", "text": "Los agentes de la propiedad inmobiliaria reclaman que se introduzca una cobertura de aseguramiento, ya sea ofrecida por el Estado o por el sector privado, para cubrir el quebranto econ\u00f3mico que les puedan producir las situaciones de confinamiento y restricciones, teniendo en cuenta la posibilidad de que puedan volver a producirse en el futuro. As\u00ed lo han indicado el 59% de los profesionales incluidos en una encuesta realizada por el Colegio Oficial y Asociaci\u00f3n de Agencias y Agentes Inmobiliarios de Madrid (COAPIMADRID \u0096 AIM), para analizar el impacto econ\u00f3mico que les ha supuesto la ralentizaci\u00f3n de la actividad durante el confinamiento y las restricciones del estado de alarma. Sin embargo, un 38% de los agentes entiende que este tipo de situaciones constituyen una eventualidad dif\u00edcil de incluir en un seguro, ya que, al tratarse de una situaci\u00f3n tan novedosa, creen que todav\u00eda es pronto para que el Estado o una entidad privada se hagan cargo de esta cobertura. La necesidad de una nueva cobertura de aseguramiento es tan reciente que los profesionales han propuesto diferentes soluciones para abordarla. Podr\u00eda tratarse de una soluci\u00f3n que ofreciera el sector p\u00fablico o bien podr\u00eda surgir desde el \u00e1mbito del sector privado, con el objetivo en ambos casos de cubrir los gastos b\u00e1sicos de mantenimiento del negocio (alquiler, luz o agua, por ejemplo). Algunos profesionales sostienen que el importe de la cobertura deber\u00eda consistir en una serie de mejoras fiscales o en las cuotas de la Seguridad Social, pero a m\u00e1s largo plazo. Por otra parte, entre los profesionales que apuestan porque exista en el futuro una cobertura privada, hay quienes sostienen que las compa\u00f1\u00edas de seguros podr\u00edan estar interesadas en contemplar a futuro un seguro similar al que cubre la responsabilidad civil. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 24, 2, 204, -1], "img": "https://s09.s3c.es/imag/_v0/770x420/6/2/3/700x420_mascarilla-dinero-euros-virus-covid-coronavirus-770-dreamstime.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_13": {"newspaper": "economista", "title": "El Corte Ingl\u00e9s lanza la campa\u00f1a 'Un Verano de Oportunidades' con descuentos de hasta el 60%", "headline": "El Corte Ingl\u00e9s ha lanzado la campa\u00f1a 'Un Verano de Oportunidades' con promociones de hasta el 60% en una amplia selecci\u00f3n de productos y marcas de moda, accesorios, zapater\u00eda, deportes, electr\u00f3nica, electrodom\u00e9sticos, hogar y belleza, seg\u00fan ha informado la compa\u00f1\u00eda en un comunicado.", "summarise": "Durante estos siete d\u00edas, se pueden encontrar descuentos de hasta el 60% en una amplia selecci\u00f3n de productos y marcas como Desigual, LLoyds, Scalpers, Pepe Jeans, Gap y Gocco, entre otras.\nDesde el 25 hasta el 27 de julio, los clientes podr\u00e1n adquirir con una rebaja del 15% una amplia selecci\u00f3n de productos como c\u00e1maras de fotos, m\u00f3viles, smartwatches, televisores y sistemas de audio, entre otros, de marcas de electr\u00f3nica como Samsung, LG, Bos\u00e9, Sony, Xioami, Philips y Nikon.", "summarise_short": "Durante estos siete d\u00edas, se pueden encontrar descuentos de hasta el 60% en una amplia selecci\u00f3n de productos y marcas como Desigual, LLoyds, Scalpers, Pepe Jeans, Gap y Gocco, entre otras.", "summarise_long": "El Corte Ingl\u00e9s ha lanzado la campa\u00f1a 'Un Verano de Oportunidades' con promociones de hasta el 60% en una amplia selecci\u00f3n de productos y marcas de moda, accesorios, zapater\u00eda, deportes, electr\u00f3nica, electrodom\u00e9sticos, hogar y belleza, seg\u00fan ha informado la compa\u00f1\u00eda en un comunicado.\nEn concreto, estas ofertas estar\u00e1n disponibles en determinados d\u00edas durante el periodo que abarca desde el 23 de julio hasta el 29 de julio en todos los centros de El Corte Ingl\u00e9s, as\u00ed como en su web.\nDurante estos siete d\u00edas, se pueden encontrar descuentos de hasta el 60% en una amplia selecci\u00f3n de productos y marcas como Desigual, LLoyds, Scalpers, Pepe Jeans, Gap y Gocco, entre otras.\nDesde el 25 hasta el 27 de julio, los clientes podr\u00e1n adquirir con una rebaja del 15% una amplia selecci\u00f3n de productos como c\u00e1maras de fotos, m\u00f3viles, smartwatches, televisores y sistemas de audio, entre otros, de marcas de electr\u00f3nica como Samsung, LG, Bos\u00e9, Sony, Xioami, Philips y Nikon.\nPor \u00faltimo, del 27 al 29 de julio, la oferta comercial se extiende a categor\u00edas como aire acondicionado y electrodom\u00e9sticos con un 15% de descuento adicional a lo ya rebajado en marcas como Fujitsu, Midea, Teka, Whirlpool, Daikin, Hoover, Taurus y Babyliss.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 16:52:04 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 14, 52, 4, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10682224/07/20/El-Corte-Ingles-lanza-la-campana-Un-Verano-de-Oportunidades-con-descuentos-de-hasta-el-60.html", "text": "El Corte Ingl\u00e9s ha lanzado la campa\u00f1a 'Un Verano de Oportunidades' con promociones de hasta el 60% en una amplia selecci\u00f3n de productos y marcas de moda, accesorios, zapater\u00eda, deportes, electr\u00f3nica, electrodom\u00e9sticos, hogar y belleza, seg\u00fan ha informado la compa\u00f1\u00eda en un comunicado. En concreto, estas ofertas estar\u00e1n disponibles en determinados d\u00edas durante el periodo que abarca desde el 23 de julio hasta el 29 de julio en todos los centros de El Corte Ingl\u00e9s, as\u00ed como en su web. Durante estos siete d\u00edas, se pueden encontrar descuentos de hasta el 60% en una amplia selecci\u00f3n de productos y marcas como Desigual, LLoyds, Scalpers, Pepe Jeans, Gap y Gocco, entre otras.    Desde el 25 hasta el 27 de julio, los clientes podr\u00e1n adquirir con una rebaja del 15% una amplia selecci\u00f3n de productos como c\u00e1maras de fotos, m\u00f3viles, smartwatches, televisores y sistemas de audio, entre otros, de marcas de electr\u00f3nica como Samsung, LG, Bos\u00e9, Sony, Xioami, Philips y Nikon.\nPor \u00faltimo, del 27 al 29 de julio, la oferta comercial se extiende a categor\u00edas como aire acondicionado y electrodom\u00e9sticos con un 15% de descuento adicional a lo ya rebajado en marcas como Fujitsu, Midea, Teka, Whirlpool, Daikin, Hoover, Taurus y Babyliss.\nAs\u00edmismo, habr\u00e1 descuentos de hasta el 50% en una selecci\u00f3n de productos y marcas para el hogar, como El Corte Ingl\u00e9s, Villeroy & Boch, Vista Alegre, Yves Delorme, Arcos y Bra.\nTambi\u00e9n en belleza est\u00e1n disponibles ofertas \u00fanicas en algunas de las mejores marcas de maquillaje, cosm\u00e9tica, solares y parafarmacia como Kiehl's que tendr\u00e1 todos sus productos al 15% de descuento, mientras que los solares de Biotherm, Clarins o Lancaster tendr\u00e1n un descuento de hasta un 50%.", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 25, 2, 204, -1], "img": "https://s04.s3c.es/imag/_v0/770x420/2/c/c/700x420_ofertas-corte-ingles-770x420.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_14": {"newspaper": "economista", "title": "Ocho partidos piden investigar si Renfe y Adif pagaron comisiones por el AVE a la Meca", "headline": "ERC, JxCat, Bildu, M\u00e1s Pa\u00eds, BNG, la CUP y Nueva Canarias apuntan ahora a Renfe, Adif e Ineco para investigar si el Rey em\u00e9rito, Juan Carlos I, cobr\u00f3 comisiones por la adjudicaci\u00f3n a empresas espa\u00f1olas del AVE a la Meca, presupuestado en su d\u00eda en unos 6.500 millones.", "summarise": "\"Todas las informaciones apuntan a que tres empresas p\u00fablicas espa\u00f1olas, Renfe, Adif e Ineco, que adem\u00e1s participaron en el consorcio que construyeron el AVE a la Meca, pudieron haber pagado ese tipo de comisiones\" \"Ante las informaciones de que alguien cobr\u00f3 comisiones, que est\u00e1n siendo investigadas por la fiscal\u00eda, hay una evidencia, si alguien cobr\u00f3 comisiones, alguien pag\u00f3 comisiones.\nTodas las informaciones apuntan a que tres empresas p\u00fablicas espa\u00f1olas, Renfe, Adif e Ineco, que adem\u00e1s participaron en el consorcio que construyeron el AVE a la Meca, pudieron haber pagado ese tipo de comisiones\", se\u00f1ala Joan Baldov\u00ed, diputado de Compromis en el Congreso, durante la rueda de prensa ofrecida para anunciar la petici\u00f3n que presentar\u00e1n los ocho partidos para que se investigue a esas empresas, y as\u00ed, de forma indirecta, al Rey em\u00e9rito.", "summarise_short": "\"Todas las informaciones apuntan a que tres empresas p\u00fablicas espa\u00f1olas, Renfe, Adif e Ineco, que adem\u00e1s participaron en el consorcio que construyeron el AVE a la Meca, pudieron haber pagado ese tipo de comisiones\" \"Ante las informaciones de que alguien cobr\u00f3 comisiones, que est\u00e1n siendo investigadas por la fiscal\u00eda, hay una evidencia, si alguien cobr\u00f3 comisiones, alguien pag\u00f3 comisiones.", "summarise_long": "ERC, JxCat, Bildu, M\u00e1s Pa\u00eds, BNG, la CUP y Nueva Canarias apuntan ahora a Renfe, Adif e Ineco para investigar si el Rey em\u00e9rito, Juan Carlos I, cobr\u00f3 comisiones por la adjudicaci\u00f3n a empresas espa\u00f1olas del AVE a la Meca, presupuestado en su d\u00eda en unos 6.500 millones.\n\"Todas las informaciones apuntan a que tres empresas p\u00fablicas espa\u00f1olas, Renfe, Adif e Ineco, que adem\u00e1s participaron en el consorcio que construyeron el AVE a la Meca, pudieron haber pagado ese tipo de comisiones\" \"Ante las informaciones de que alguien cobr\u00f3 comisiones, que est\u00e1n siendo investigadas por la fiscal\u00eda, hay una evidencia, si alguien cobr\u00f3 comisiones, alguien pag\u00f3 comisiones.\nTodas las informaciones apuntan a que tres empresas p\u00fablicas espa\u00f1olas, Renfe, Adif e Ineco, que adem\u00e1s participaron en el consorcio que construyeron el AVE a la Meca, pudieron haber pagado ese tipo de comisiones\", se\u00f1ala Joan Baldov\u00ed, diputado de Compromis en el Congreso, durante la rueda de prensa ofrecida para anunciar la petici\u00f3n que presentar\u00e1n los ocho partidos para que se investigue a esas empresas, y as\u00ed, de forma indirecta, al Rey em\u00e9rito.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 15:26:06 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 13, 26, 6, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10682018/07/20/Ocho-partidos-piden-investigar-si-Renfe-y-Adif-pagaron-comisiones-por-el-AVE-a-la-Meca.html", "text": "ERC, JxCat, Bildu, M\u00e1s Pa\u00eds, BNG, la CUP y Nueva Canarias apuntan ahora a Renfe, Adif e Ineco para investigar si el Rey em\u00e9rito, Juan Carlos I, cobr\u00f3 comisiones por la adjudicaci\u00f3n a empresas espa\u00f1olas del AVE a la Meca, presupuestado en su d\u00eda en unos 6.500 millones. Los partidos independentistas y de izquierdas, a excepci\u00f3n de Podemos, han intentado en varias ocasiones abrir una Comisi\u00f3n para investigar las \"actividades presuntamente il\u00edcitas\" del ex Jefe de Estado, que ha sido bloqueada del Mesa del Congreso (PSOE, PP y Vox) apelando a la inviolabilidad de su Majestad. Seg\u00fan investiga la fiscal\u00eda, el ex Rey pudo haber cobrado en Suiza una comisi\u00f3n de 65 millones relacionada con Arabia. Para sortear dicho escollo, los partidos han decidido solicitar la creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n para averiguar si las empresas p\u00fablicas que participan en el consorcio que ha construido la l\u00ednea de alta velocidad \"pagaron comisiones para conseguir la obra\" y \"a qui\u00e9n\". \"Todas las informaciones apuntan a que tres empresas p\u00fablicas espa\u00f1olas, Renfe, Adif e Ineco, que adem\u00e1s participaron en el consorcio que construyeron el AVE a la Meca, pudieron haber pagado ese tipo de comisiones\" \"Ante las informaciones de que alguien cobr\u00f3 comisiones, que est\u00e1n siendo investigadas por la fiscal\u00eda, hay una evidencia, si alguien cobr\u00f3 comisiones, alguien pag\u00f3 comisiones. Todas las informaciones apuntan a que tres empresas p\u00fablicas espa\u00f1olas, Renfe, Adif e Ineco, que adem\u00e1s participaron en el consorcio que construyeron el AVE a la Meca, pudieron haber pagado ese tipo de comisiones\", se\u00f1ala Joan Baldov\u00ed, diputado de Compromis en el Congreso, durante la rueda de prensa ofrecida para anunciar la petici\u00f3n que presentar\u00e1n los ocho partidos para que se investigue a esas empresas, y as\u00ed, de forma indirecta, al Rey em\u00e9rito. \"Esperamos que las empresas p\u00fablicas que construyeron el ferrocarril a la Meca no sean tambi\u00e9n inviolables. El objeto de la comisi\u00f3n es muy muy muy simple. Aclarar si empresas p\u00fablicas espa\u00f1olas pagaron comisiones para obtener esa adjudicaci\u00f3n del AVE a la Meca. Si las pagaron, a qui\u00e9n se las pagaron y si est\u00e1n debidamente declaradas\", abund\u00f3 Baldov\u00ed antes de pedir al PSOE que no bloquee esta Comisi\u00f3n ya que, seg\u00fan defiende, el Congreso tiene derecho a fiscalizar las actividades de las empresas p\u00fablicas.     Eso s\u00ed, quiso dejar claro que s\u00f3lo se ha optado por esta v\u00eda ante la reiterada negativa de los partidos mayoritarios de a \"investigar las actividades presuntamente il\u00edcitas, investigadas ya por la fiscal\u00eda, del anterior jefe del Estado\". El consorcio Al Shoul\u00e1 encargado del AVE entre la Meca y Medina tambi\u00e9n est\u00e1 formado por empresas privadas como Talgo, que se dedica a fabricar los trenes, OHL, Abengoa, ACS, Indra o Copasa. El  grupo tuvo que enfrentarse al consorcio franc\u00e9s que tambi\u00e9n present\u00f3 una oferta muy potente y que llev\u00f3 al presidente de Francia de la \u00e9poca (2010-2011), Nicol\u00e1s Sarkozy, a viajar a Arabia Saud\u00ed, igual que el Rey Juan Carlos, para interesarse por el proceso que finalmente se llev\u00f3 la oferta espa\u00f1ola. En este punto, la investigaci\u00f3n ha apuntado a que las comisiones pudieron ser pagadas por la familia real de Arabia Saud\u00ed por un descuento logrado en el precio del proyecto, otras se\u00f1alan a que pueden responder a otro servicio de intermediaci\u00f3n mientras que otras hablan de que las empresas tambi\u00e9n pagaron comisiones a intermediarios de Arabia Saud\u00ed para facilitar el contrato.  Sea como sea, lo cierto es que las empresas que conforman el consorcio han tenido muchos problemas con el proyecto, que ha sido un gran reto de ingenier\u00eda por la arena. Ha habido muchos retrasos en la primera fase del proyecto, en manos de otro consorcio, e imprevistos que han llevado a pactar sobrecostes y ahora se est\u00e1 ejecutando la fase de operaci\u00f3n, en manos de Renfe, qui\u00e9n sigue renegociando a la baja el objetivo de pasajeros transportados. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 25, 2, 204, -1], "img": null, "premium": null, "tag": []}, "Noticia_15": {"newspaper": "economista", "title": "El fondo Nazca Capital compra la ingenier\u00eda espa\u00f1ola IDP", "headline": "Nazca Capital pisa el acelerador y consigue sortear la pandemia. La gestora espa\u00f1ola acaba de cerrar la compra de una participaci\u00f3n mayoritaria en IDP, ingenier\u00eda espa\u00f1ola especializada dedicada a prestar servicios de digitalizaci\u00f3n para un amplio n\u00famero de sectores a trav\u00e9s de la tecnolog\u00eda basada en Building Information Modeling (BIM).", "summarise": "La gestora espa\u00f1ola acaba de cerrar la compra de una participaci\u00f3n mayoritaria en IDP, ingenier\u00eda espa\u00f1ola especializada dedicada a prestar servicios de digitalizaci\u00f3n para un amplio n\u00famero de sectores a trav\u00e9s de la tecnolog\u00eda basada en Building Information Modeling (BIM).\nA trav\u00e9s de esta operaci\u00f3n, la ingenier\u00eda gana el pulm\u00f3n financiero suficiente para impulsar su crecimiento (tanto a nivel org\u00e1nico como inorg\u00e1nico) y potenciar el desarrollo de sus servicios digitales.\nEn palabras de Carlos Carb\u00f3, consejero delegado de Nazca Capital, \"IDP es una compa\u00f1\u00eda innovadora y pionera en la aplicaci\u00f3n del BIM al sector de la ingenier\u00eda y el desarrollo de servicios de digitalizaci\u00f3n, los cuales son nichos de mercado de alto crecimiento\".", "summarise_short": "En palabras de Carlos Carb\u00f3, consejero delegado de Nazca Capital, \"IDP es una compa\u00f1\u00eda innovadora y pionera en la aplicaci\u00f3n del BIM al sector de la ingenier\u00eda y el desarrollo de servicios de digitalizaci\u00f3n, los cuales son nichos de mercado de alto crecimiento\".", "summarise_long": "La gestora espa\u00f1ola acaba de cerrar la compra de una participaci\u00f3n mayoritaria en IDP, ingenier\u00eda espa\u00f1ola especializada dedicada a prestar servicios de digitalizaci\u00f3n para un amplio n\u00famero de sectores a trav\u00e9s de la tecnolog\u00eda basada en Building Information Modeling (BIM).\nA trav\u00e9s de esta operaci\u00f3n, la ingenier\u00eda gana el pulm\u00f3n financiero suficiente para impulsar su crecimiento (tanto a nivel org\u00e1nico como inorg\u00e1nico) y potenciar el desarrollo de sus servicios digitales.\nFundada hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os, IDP cuenta con oficinas en Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica y unas ventas de 11 millones de euros en 2019.\nEn palabras de Carlos Carb\u00f3, consejero delegado de Nazca Capital, \"IDP es una compa\u00f1\u00eda innovadora y pionera en la aplicaci\u00f3n del BIM al sector de la ingenier\u00eda y el desarrollo de servicios de digitalizaci\u00f3n, los cuales son nichos de mercado de alto crecimiento\".\nEsta operaci\u00f3n es la segunda inversi\u00f3n que cierra la gestora con su quinto fondo, enfocado en el negocio del low mid-market, que levant\u00f3 el pasado a\u00f1o con compromisos por valor de 150 millones de euros.\nPwC y P\u00e9rez Llorca han asesorado a Nazca en esta operaci\u00f3n, mientras que Socios Financieros y Argali han asesorado a los vendedores.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 14:11:20 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 12, 11, 20, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10681734/07/20/El-fondo-Nazca-Capital-compra-la-ingenieria-espanola-IDP.html", "text": "Nazca Capital pisa el acelerador y consigue sortear la pandemia. La gestora espa\u00f1ola acaba de cerrar la compra de una participaci\u00f3n mayoritaria en IDP, ingenier\u00eda espa\u00f1ola especializada dedicada a prestar servicios de digitalizaci\u00f3n para un amplio n\u00famero de sectores a trav\u00e9s de la tecnolog\u00eda basada en Building Information Modeling (BIM). A trav\u00e9s de esta operaci\u00f3n, la ingenier\u00eda gana el pulm\u00f3n financiero suficiente para impulsar su crecimiento (tanto a nivel org\u00e1nico como inorg\u00e1nico) y potenciar el desarrollo de sus servicios digitales. Fundada hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os, IDP cuenta con oficinas en Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica y unas ventas de 11 millones de euros en 2019. En palabras de Carlos Carb\u00f3, consejero delegado de Nazca Capital, \"IDP es una compa\u00f1\u00eda innovadora y pionera en la aplicaci\u00f3n del BIM al sector de la ingenier\u00eda y el desarrollo de servicios de digitalizaci\u00f3n, los cuales son nichos de mercado de alto crecimiento\".  Esta operaci\u00f3n es la segunda inversi\u00f3n que cierra la gestora con su quinto fondo, enfocado en el negocio del low mid-market, que levant\u00f3 el pasado a\u00f1o con compromisos por valor de 150 millones de euros. Su primera inversi\u00f3n fue la compra de Cinelux, l\u00edder en Espa\u00f1a en servicios de alquiler de iluminaci\u00f3n para programas de entretenimiento, ficci\u00f3n y cine y eventos. En la actualidad, la firma capitaneada por Carlos Carb\u00f3 y \u00c1lvaro Mari\u00e1tegui cuenta con una cartera conformada por 10 participadas. Enric Blasco, actual accionista y director general de IDP, afirma que \"con la entrada de Nazca en el accionariado le damos un fuerte impulso al plan estrat\u00e9gico de crecimiento, de la mano de un fondo que nos va a aportar experiencia contrastada y de \u00e9xito, visi\u00f3n estrat\u00e9gica, operativa y financiera, y mejoras en la organizaci\u00f3n, procesos y operaciones que soporten el crecimiento\".\u00a0PwC y P\u00e9rez Llorca han asesorado a Nazca en esta operaci\u00f3n, mientras que Socios Financieros y Argali han asesorado a los vendedores.", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 26, 2, 204, -1], "img": "https://s10.s3c.es/imag/_v0/770x420/9/1/a/700x420_IDP.png", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_16": {"newspaper": "economista", "title": "El Gobierno de EEUU comprar\u00e1 a Pfizer y BioNTech 100 millones de dosis de su vacuna contra el coronavirus por 1.950 millones de d\u00f3lares", "headline": "La gigante farmac\u00e9utica estadounidense Pfizer y la alemana BioNTech producir\u00e1n para el Gobierno de Estados Unidos 100 millones de dosis de la vacuna que est\u00e1n desarrollando conjuntamente contra la covid-19 (BNT162). Washington pagar\u00e1 a ambas compa\u00f1\u00edas 1.950 millones de d\u00f3lares, despu\u00e9s de que estas reciban la aprobaci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n de Medicamentos y Alimentos norteamericana (FDA, por sus siglas en ingl\u00e9s), seg\u00fan han anunciado ambas firmas este mi\u00e9rcoles.", "summarise": "La gigante farmac\u00e9utica estadounidense Pfizer y la alemana BioNTech producir\u00e1n para el Gobierno de Estados Unidos 100 millones de dosis de la vacuna que est\u00e1n desarrollando conjuntamente contra la covid-19 (BNT162).\nWashington pagar\u00e1 a ambas compa\u00f1\u00edas 1.950 millones de d\u00f3lares, despu\u00e9s de que estas reciban la aprobaci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n de Medicamentos y Alimentos norteamericana (FDA, por sus siglas en ingl\u00e9s), seg\u00fan han anunciado ambas firmas este mi\u00e9rcoles.\n\"Bajo el acuerdo\", explica BioNTech en su comunicado, \"el Gobierno de EEUU recibir\u00e1 100 millones de dosis de BNT162 [la vacuna] despu\u00e9s de que Pfizer fabrique y obtenga con \u00e9xito la aprobaci\u00f3n o autorizaci\u00f3n de uso de emergencia de la FDA\".", "summarise_short": "La gigante farmac\u00e9utica estadounidense Pfizer y la alemana BioNTech producir\u00e1n para el Gobierno de Estados Unidos 100 millones de dosis de la vacuna que est\u00e1n desarrollando conjuntamente contra la covid-19 (BNT162).", "summarise_long": "La gigante farmac\u00e9utica estadounidense Pfizer y la alemana BioNTech producir\u00e1n para el Gobierno de Estados Unidos 100 millones de dosis de la vacuna que est\u00e1n desarrollando conjuntamente contra la covid-19 (BNT162).\nWashington pagar\u00e1 a ambas compa\u00f1\u00edas 1.950 millones de d\u00f3lares, despu\u00e9s de que estas reciban la aprobaci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n de Medicamentos y Alimentos norteamericana (FDA, por sus siglas en ingl\u00e9s), seg\u00fan han anunciado ambas firmas este mi\u00e9rcoles.\nLas dos compa\u00f1\u00edas ya recibieron la semana pasada la designaci\u00f3n de Fast track (aprobaci\u00f3n acelerada) por parte de la FDA, lo que a efectos pr\u00e1cticos supone que su vacuna podr\u00eda estar aprobada por los reguladores estadounidenses en seis meses.\nHoy ambas firmas han anunciado un acuerdo con los Departamentos de Defensa y de Salud y Servicios Humanos de Estados Unidos para la entrega de 300 millones de dosis de la vacuna en 2021.\n\"Bajo el acuerdo\", explica BioNTech en su comunicado, \"el Gobierno de EEUU recibir\u00e1 100 millones de dosis de BNT162 [la vacuna] despu\u00e9s de que Pfizer fabrique y obtenga con \u00e9xito la aprobaci\u00f3n o autorizaci\u00f3n de uso de emergencia de la FDA\".\n\"Los estadounidenses recibir\u00e1n la vacuna de forma gratuita, de acuerdo al compromiso del Gobierno de EEUU para el acceso gratuito a las vacunas contra el covid-19\", se\u00f1ala asimismo la farmac\u00e9utica alemana.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 14:03:06 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 12, 3, 6, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10681689/07/20/Pfizer-y-BioNTech-produciran-100-millones-de-dosis-de-su-vacuna-contra-el-coronavirus-para-el-Gobierno-de-EEUU-por-1950-millones-de-dolares.html", "text": "La gigante farmac\u00e9utica estadounidense Pfizer y la alemana BioNTech producir\u00e1n para el Gobierno de Estados Unidos 100 millones de dosis de la vacuna que est\u00e1n desarrollando conjuntamente contra la covid-19 (BNT162). Washington pagar\u00e1 a ambas compa\u00f1\u00edas 1.950 millones de d\u00f3lares, despu\u00e9s de que estas reciban la aprobaci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n de Medicamentos y Alimentos norteamericana (FDA, por sus siglas en ingl\u00e9s), seg\u00fan han anunciado ambas firmas este mi\u00e9rcoles. Las dos compa\u00f1\u00edas ya recibieron la semana pasada la designaci\u00f3n de Fast track (aprobaci\u00f3n acelerada) por parte de la FDA, lo que a efectos pr\u00e1cticos supone que su vacuna podr\u00eda estar aprobada por los reguladores estadounidenses en seis meses. Hoy ambas firmas han anunciado un acuerdo con los Departamentos de Defensa y de Salud y Servicios Humanos de Estados Unidos para la entrega de 300 millones de dosis de la vacuna en 2021.  \"Bajo el acuerdo\", explica BioNTech en su comunicado, \"el Gobierno de EEUU recibir\u00e1 100 millones de dosis de BNT162 [la vacuna] despu\u00e9s de que Pfizer fabrique y obtenga con \u00e9xito la aprobaci\u00f3n o autorizaci\u00f3n de uso de emergencia de la FDA\".   As\u00ed, tras el 'visto bueno' de las autoridades sanitarias norteamericanas, Washington pagar\u00e1 1.950 millones de d\u00f3lares para obtener los 100 millones de dosis. Adem\u00e1s, el Ejecutivo estadounidense podr\u00e1 comprar \"500 millones de dosis adicionales\" posteriormente. O lo que es lo mismo: podr\u00e1 contar con hasta 600 millones de vacunas de Pfizer y BioNTech el a\u00f1o que viene.\u00a0 \"Los estadounidenses recibir\u00e1n la vacuna de forma gratuita, de acuerdo al compromiso del Gobierno de EEUU para el acceso gratuito a las vacunas contra el covid-19\", se\u00f1ala asimismo la farmac\u00e9utica alemana. Tras la noticia, los t\u00edtulos de Pfizer escalan m\u00e1s del 2% y la de BioNTech casi el 10% en la sesi\u00f3n de este mi\u00e9rcoles en\u00a0Wall Street. \u00bfNo eres usuario? Gracias Pres. Trump. American people first. Trump 2020.", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 26, 2, 204, -1], "img": "https://s04.s3c.es/imag/_v0/700x420/6/2/b/pfizer-700-efe.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_17": {"newspaper": "economista", "title": "Siemens Gamesa se centra en la competitividad y tomar\u00e1 \"decisiones dif\u00edciles\" hacia la rentabilidad", "headline": "Siemens Gamesa presentar\u00e1 un nuevo plan de negocio a tres a\u00f1os adaptado a la nueva realidad econ\u00f3mica y empresarial y orientado a la rentabilidad y competitividad de todas sus \u00e1reas de negocio. Para ello, la compa\u00f1\u00eda llevar\u00e1 a cabo una reorganizaci\u00f3n de su estructura de compras y la optimizaci\u00f3n de su presencia industrial.", "summarise": "\"Solo los m\u00e1s fuertes sobreviven\", ha afirmado L\u00f3pez y  ha anunciado la presentaci\u00f3n de un nuevo plan de negocio a tres a\u00f1os a finales de agosto, una estrategia orientada a la rentabilidad y que requerir\u00e1 una reorganizaci\u00f3n de la estructura de compras y de la optimizaci\u00f3n de la presencia industrial.\nPor su parte, el nuevo consejero delegado de Siemens Gamesa, Andreas Nauen ha afirmado que la planta Navarra se cierra porque \"no es competitiva\" y que se estudia la recolocaci\u00f3n de parte de su plantilla.", "summarise_short": "\"Solo los m\u00e1s fuertes sobreviven\", ha afirmado L\u00f3pez y  ha anunciado la presentaci\u00f3n de un nuevo plan de negocio a tres a\u00f1os a finales de agosto, una estrategia orientada a la rentabilidad y que requerir\u00e1 una reorganizaci\u00f3n de la estructura de compras y de la optimizaci\u00f3n de la presencia industrial.", "summarise_long": "\"Solo los m\u00e1s fuertes sobreviven\", ha afirmado L\u00f3pez y  ha anunciado la presentaci\u00f3n de un nuevo plan de negocio a tres a\u00f1os a finales de agosto, una estrategia orientada a la rentabilidad y que requerir\u00e1 una reorganizaci\u00f3n de la estructura de compras y de la optimizaci\u00f3n de la presencia industrial.\nSeg\u00fan L\u00f3pez, Siemens Gamesa atraviesa un periodo complicado, pero se encuentra en buena posici\u00f3n para contribuir a hacer realidad la transici\u00f3n energ\u00e9tica.\"Es evidente la fort\u00edsima demanda de aerogeneradores y servicios, lo que se aprecia en los niveles r\u00e9cord de entrada de pedidos y de la cartera, que al cierre de a\u00f1o alcanz\u00f3 25.500 millones de euros, y 28.600 millones de euros en el segundo trimestre del ejercicio fiscal 2020\",ha recordado.\nPor su parte, el nuevo consejero delegado de Siemens Gamesa, Andreas Nauen ha afirmado que la planta Navarra se cierra porque \"no es competitiva\" y que se estudia la recolocaci\u00f3n de parte de su plantilla.\nNauen ha destacado que Siemens Gamesa ha tenido que superar \"muchos escenarios complicados en el ejercicio fiscal 2020\", entre ellos, los retrasos en proyectos en el norte de Europa, una ralentizaci\u00f3n en sus operaciones en India y los problemas derivados de la pandemia del Covid-19.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 14:01:03 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 12, 1, 3, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/pais_vasco/noticias/10681675/07/20/Siemens-Gamesa-reorganizara-su-estructura-y-tomara-decisiones-dificiles-hacia-la-rentabilidad.html", "text": "Siemens Gamesa presentar\u00e1 un nuevo plan de negocio a tres a\u00f1os adaptado a la nueva realidad econ\u00f3mica y empresarial y orientado a la rentabilidad y competitividad de todas sus \u00e1reas de negocio. Para ello, la compa\u00f1\u00eda llevar\u00e1 a cabo una reorganizaci\u00f3n de su estructura de compras y la optimizaci\u00f3n de su presencia industrial. Siemens Gamesa ha celebrado hoy su Junta de Accionistas en Bilbao. En ella, Miguel \u00c1ngel L\u00f3pez, el presidente del Consejo de Administraci\u00f3n, ha dado la bienvenida al nuevo consejero delegado, Andreas Nauen, que sustituye a Markus Tacke, a quien L\u00f3pez ha agradecido su contribuci\u00f3n a la compa\u00f1\u00eda. L\u00f3pez ha afirmado que Pa\u00eds Vasco, Navarra, Madrid y Espa\u00f1a en su conjunto tienen \"grand\u00edsima importancia para Siemens Gamesa, junto con su sede en Dinamarca y Alemania\". Pero tras repasar la situaci\u00f3n y problemas macro econ\u00f3micos y pol\u00edticos, con un escenario de presi\u00f3n en precios, ha indicado que la empresa se encuentra en un proceso de reflexi\u00f3n. \"Solo los m\u00e1s fuertes sobreviven\", ha afirmado L\u00f3pez y  ha anunciado la presentaci\u00f3n de un nuevo plan de negocio a tres a\u00f1os a finales de agosto, una estrategia orientada a la rentabilidad y que requerir\u00e1 una reorganizaci\u00f3n de la estructura de compras y de la optimizaci\u00f3n de la presencia industrial. El presidente de Gamesa ha asegurado que la industria e\u00f3lica representa un crecimiento y oportunidad sin precedentes, a pesar de la situaci\u00f3n de crisis. Por esta raz\u00f3n, \"somos optimistas con el potencial de la compa\u00f1\u00eda a largo plazo, pero reconocemos los retos a superar y que habr\u00e1 que adoptar decisiones dif\u00edciles pero inevitables, como el cierre de la planta de palas de Navarra\". Seg\u00fan L\u00f3pez, Siemens Gamesa atraviesa un periodo complicado, pero se encuentra en buena posici\u00f3n para contribuir a hacer realidad la transici\u00f3n energ\u00e9tica.\"Es evidente la fort\u00edsima demanda de aerogeneradores y servicios, lo que se aprecia en los niveles r\u00e9cord de entrada de pedidos y de la cartera, que al cierre de a\u00f1o alcanz\u00f3 25.500 millones de euros, y 28.600 millones de euros en el segundo trimestre del ejercicio fiscal 2020\",ha recordado. Por su parte, el nuevo consejero delegado de Siemens Gamesa, Andreas Nauen ha afirmado que la planta Navarra se cierra porque \"no es competitiva\" y que se estudia la recolocaci\u00f3n de parte de su plantilla. Nauen ha destacado que Siemens Gamesa ha tenido que superar \"muchos escenarios complicados en el ejercicio fiscal 2020\", entre ellos, los retrasos en proyectos en el norte de Europa, una ralentizaci\u00f3n en sus operaciones en India y los problemas derivados de la pandemia del Covid-19. \"Hay que hacer borr\u00f3n y cuenta nueva y comenzar un cambio de rumbo para garantizar que todas las unidades de negocio rinden a su m\u00e1ximo potencial\", ha afirmado Nauen. El directivo ha reconocido que llevar\u00e1 su tiempo el cambio y destac\u00f3 que la estabilizaci\u00f3n se hace a\u00fan m\u00e1s \"urgente y necesaria en onshore, una divisi\u00f3n especialmente castigada en estos momentos\". \u00bfNo eres usuario? NewTomar decisiones dif\u00edciles -del tipo de las que me imagino- es algo muy sencillo a la vista de la facilidadcy frecuencia con las que se toman. Siempre son las mismas; reducci\u00f3n de plantillas -siempre obreros y empleados de categorias bajas o medias. Los gerentes, gestores de personal, directivos, etc. Suelen salir indenmes con demasiada frecuencia.Que no nos digan que son \" decisiones dif\u00edciles\"  cuando se toman con tanta facilidad.Lo que hace falta es un poco m\u00e1s de verg\u00fcenza , que no vendr\u00eda  mal.", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 27, 2, 204, -1], "img": "https://s12.s3c.es/imag/_v0/770x441/7/5/7/700x420_gamesa-770.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_18": {"newspaper": "economista", "title": "Las aerol\u00edneas europeas alertan de una ca\u00edda del tr\u00e1fico del 20% en 2021", "headline": "\"Esta crisis tendr\u00e1 una sombra muy alargada. Cada vez menos pasajeros est\u00e1n dispuestos a volar nada m\u00e1s termine la pandemia y dos de cada tres ve menos viajes en su futuro\", alerta Alexandre Juniac, presidente de IATA, la asociaci\u00f3n a\u00e9rea m\u00e1s grande del mundo.", "summarise": "As\u00ed, lejos de esperar una vuelta a la normalidad, las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas europeas asumen que el invierno \"ser\u00e1 muy complicado\" y han pedido que se prorrogue la flexibilizaci\u00f3n del uso de los slots y que se aplacen de nuevo los pagos por los servicios de control a\u00e9reo puesto que \"no tienen dinero\".\nLos niveles de ocupaci\u00f3n estar\u00e1 por debajo del 75%\" En este contexto, agravado por la lenta apertura de las fronteras con terceros pa\u00edses, el sector a\u00e9reo espera cerrar el a\u00f1o con un descenso de los ingresos a nivel global de 82.000 millones de euros, suponiendo que no haya rebrotes en el corto plazo que hundan la demanda y disparen las cancelaciones.", "summarise_short": "As\u00ed, lejos de esperar una vuelta a la normalidad, las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas europeas asumen que el invierno \"ser\u00e1 muy complicado\" y han pedido que se prorrogue la flexibilizaci\u00f3n del uso de los slots y que se aplacen de nuevo los pagos por los servicios de control a\u00e9reo puesto que \"no tienen dinero\".", "summarise_long": "As\u00ed, lejos de esperar una vuelta a la normalidad, las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas europeas asumen que el invierno \"ser\u00e1 muy complicado\" y han pedido que se prorrogue la flexibilizaci\u00f3n del uso de los slots y que se aplacen de nuevo los pagos por los servicios de control a\u00e9reo puesto que \"no tienen dinero\".\nLos niveles de ocupaci\u00f3n estar\u00e1 por debajo del 75%\" En este contexto, agravado por la lenta apertura de las fronteras con terceros pa\u00edses, el sector a\u00e9reo espera cerrar el a\u00f1o con un descenso de los ingresos a nivel global de 82.000 millones de euros, suponiendo que no haya rebrotes en el corto plazo que hundan la demanda y disparen las cancelaciones.\nHay m\u00e1s slots que la demanda que se espera por lo que obligar a usarlos llevar\u00e1 a las compa\u00f1\u00edas a tomar decisiones que pueden poner en peligro su supervivencia y ser\u00e1 negativo para el medio ambiente porque se podr\u00e1n a volar m\u00e1s aviones de los necesarios\", explica el consejero delegado de Air France-KLM, Benjamin Smith, durante una conferencia virtual con periodistas.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 13:49:44 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 11, 49, 44, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10681629/07/20/Las-aerolineas-europeas-alertan-de-una-caida-del-trafico-del-20-en-2021.html", "text": "\"Esta crisis tendr\u00e1 una sombra muy alargada. Cada vez menos pasajeros est\u00e1n dispuestos a volar nada m\u00e1s termine la pandemia y dos de cada tres ve menos viajes en su futuro\", alerta Alexandre Juniac, presidente de IATA, la asociaci\u00f3n a\u00e9rea m\u00e1s grande del mundo. El pesimismo en el sector a\u00e9reo es generalizado debido a la elevada incertidumbre, los rebrotes, la falta de coordinaci\u00f3n entre los pa\u00edses, los problemas para recuperar los ingresos perdidos por el coronavirus y la fuerte presi\u00f3n sobre los margenes por los bajos precios. As\u00ed, lejos de esperar una vuelta a la normalidad, las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas europeas asumen que el invierno \"ser\u00e1 muy complicado\" y han pedido que se prorrogue la flexibilizaci\u00f3n del uso de los slots y que se aplacen de nuevo los pagos por los servicios de control a\u00e9reo puesto que \"no tienen dinero\". En concreto, las aerol\u00edneas europeas prev\u00e9n un descenso del tr\u00e1fico a\u00e9reo de entre el 15 y el 20% en el primer trimestre de 2021 en comparaci\u00f3n con 2019. Actualmente las reservas \"son hist\u00f3ricamente bajas\" y Eurocontrol estima una reducci\u00f3n de las operaciones de entre el 35 y el 45% en octubre de este a\u00f1o y de entre el 15 y el 25% s\u00f3lo en febrero del a\u00f1o que viene.  \"Todo el mundo asume que las aerol\u00edneas operar\u00e1n un programa de vuelo muy reducido este invierno. Los niveles de ocupaci\u00f3n probablemente permanecer\u00e1n por debajo del nivel de equilibrio del 75-80% en el futuro inmediato\", se\u00f1ala la asociaci\u00f3n Airlines for Europe (A4E), formada por IAG, Lufthansa, Air France-KLM, Ryanair, Volotea o easyJet. As\u00ed, s\u00f3lo entre mayo y el 19 de julio, en plena recuperaci\u00f3n de la movilidad dentro de la Uni\u00f3n Europea, los operadores de A4E redujeron su tr\u00e1fico un 75%, lo que implica 260.000 vuelos menos en Viejo Continente que en el mismo periodo del a\u00f1o anterior. \"Todo el mundo asume que las aerol\u00edneas operar\u00e1n un programa de vuelo muy reducido este invierno. Los niveles de ocupaci\u00f3n estar\u00e1 por debajo del 75%\" En este contexto, agravado por la lenta apertura de las fronteras con terceros pa\u00edses, el sector a\u00e9reo espera cerrar el a\u00f1o con un descenso de los ingresos a nivel global de 82.000 millones de euros, suponiendo que no haya rebrotes en el corto plazo que hundan la demanda y disparen las cancelaciones. S\u00f3lo en el Viejo Continente se espera una p\u00e9rdidas de ingresos de 19.000 millones, lo que implica una ca\u00edda del 56% de la demanda.     De cara a 2021 se prev\u00e9 un ejercicio muy complicado con unas p\u00e9rdidas netas de al menos 14.000 millones de euros a nivel mundial. En Europa las aerol\u00edneas tampoco volver\u00e1 a la senda de los beneficios durante ejercicio que viene debido a la crisis econ\u00f3mica, el retraso en la apertura del mercado transatl\u00e1ntico y el alza de los costes por las medidas de seguridad sanitaria y la lucha contra el CO2. La incertidumbre sobre la recuperaci\u00f3n de la actividad ha llevado a las aerol\u00edneas europeas a urgir a UE que no reactive la normativa de los slots de use it or lose it que implica que una compa\u00f1\u00eda puede perder sus derechos de vuelo en una ruta o aeropuerto si no la explota. La norma se ha suspendido hasta finales de octubre, cuando termina la temporada de verano, pero la industria se\u00f1ala que el sector est\u00e1 lejos de recuperar la normalidad por lo que obligar a explotar los slots llevar\u00e1 a las compa\u00f1\u00edas a realizar vuelos en vac\u00edo o no rentables para mantener el derecho. \"El modelo de negocio de las aerol\u00edneas se construye sobre los slots y muchas veces se opera un vuelo para no perderlo\" \"El modelo de negocio de las aerol\u00edneas se construye sobre los slots y muchas veces se opera un vuelo para no perderlo. Hay m\u00e1s slots que la demanda que se espera por lo que obligar a usarlos llevar\u00e1 a las compa\u00f1\u00edas a tomar decisiones que pueden poner en peligro su supervivencia y ser\u00e1 negativo para el medio ambiente porque se podr\u00e1n a volar m\u00e1s aviones de los necesarios\", explica el consejero delegado de Air France-KLM, Benjamin Smith, durante una conferencia virtual con periodistas.  As\u00ed, desde la asociaci\u00f3n europea se pide que se de m\u00e1s tiempo a las compa\u00f1\u00edas para reorganizarse y poner en el mercado la capacidad necesaria, una mayor coordinaci\u00f3n entre los pa\u00edses en materia de control de las fronteras y medidas de seguridad sanitaria y que las decisiones se anuncien con m\u00e1s tiempo para dar visibilidad. Kenton Jarvis, consejero delegado de TUIfly, explica que la incertidumbre est\u00e1 afectando a las reservas y los clientes esperan al \u00faltimo momento porque no saben qu\u00e9 pasar\u00e1 o si podr\u00e1n volar.  Otro punto importante es renegociar el pago de las tasas del control a\u00e9reo, que fueron retrasadas hasta octubre. Las compa\u00f1\u00edas europeas alertan de que no tienen dinero para hacer frente al abono de 1.100 millones de euros por las tasas aplazadas en noviembre por lo que piden que se renegocie el abono de la cantidad adeudada para que se pueda abonar cuando vuelvan a generar ingresos suficientes, algo que no saben con certeza cu\u00e1ndo ser\u00e1. Est\u00e1 claro no ser\u00e1 en 2020 pero esperan que llegue a lo largo de 2021.  Tambi\u00e9n solicitan a la UE que cambie el reglamento 261/2014 para suavizar las obligaciones con los pasajeros por los retrasos y cancelaciones (se\u00f1alan que en 2018 abonaron 5.300 millones por la congesti\u00f3n del tr\u00e1fico) y que se limite el monopolio de los aeropuertos para que no puedan subir las tasas o prestar peores servicios. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 27, 2, 204, -1], "img": "https://s10.s3c.es/imag/_v0/770x420/b/1/c/700x420_A4E.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_19": {"newspaper": "economista", "title": "La morosidad cae a m\u00ednimos de once a\u00f1os por el incremento del cr\u00e9dito gracias a los avales", "headline": "La morosidad en el cr\u00e9dito se sit\u00faa en su nivel m\u00e1s bajo de los \u00faltimos once a\u00f1os. Seg\u00fan los datos facilitados este mi\u00e9rcoles por el Banco de Espa\u00f1a, el ratio de mora se estableci\u00f3 a cierre del pasado mes de mayo en el 4,73%, unos niveles bajos de tasa no vistos desde junio de 2009.  Esta ca\u00edda de la morosidad viene propiciada por el incremento de cr\u00e9dito concedido durante los primeros meses de la crisis sanitaria, especialmente a trav\u00e9s de los avales del ICO. Cabe recordar que el Gobierno aprob\u00f3 una l\u00ednea de 100.000 millones de euros para dar liquidez a las empresas, pymes y aut\u00f3nomos afectados por la crisis, lo que llev\u00f3 a la banca a dar unos niveles de financiaci\u00f3n no vistos desde antes de la \u00faltima crisis global.", "summarise": "Seg\u00fan los datos facilitados este mi\u00e9rcoles por el Banco de Espa\u00f1a, el ratio de mora se estableci\u00f3 a cierre del pasado mes de mayo en el 4,73%, unos niveles bajos de tasa no vistos desde junio de 2009.\nDe momento, a cierre de mayo, el saldo de cr\u00e9ditos dudosos se situ\u00f3 en 58.080 millones de euros, lo que supone 490 millones de euros m\u00e1s frente al mes de abril, pero que con el incremento del nuevo cr\u00e9dito, sit\u00faa la tasa de mora por debajo a la del mes previo.\nLa banca ha concedido 131.000 millones de euros en financiaci\u00f3n a las empresas desde que comenz\u00f3 la pandemia y gracias al ICO, que aval\u00f3 la mayor\u00eda del riesgo, hasta el 80% en algunos casos.", "summarise_short": "La banca ha concedido 131.000 millones de euros en financiaci\u00f3n a las empresas desde que comenz\u00f3 la pandemia y gracias al ICO, que aval\u00f3 la mayor\u00eda del riesgo, hasta el 80% en algunos casos.", "summarise_long": "Seg\u00fan los datos facilitados este mi\u00e9rcoles por el Banco de Espa\u00f1a, el ratio de mora se estableci\u00f3 a cierre del pasado mes de mayo en el 4,73%, unos niveles bajos de tasa no vistos desde junio de 2009.\nCabe recordar que el Gobierno aprob\u00f3 una l\u00ednea de 100.000 millones de euros para dar liquidez a las empresas, pymes y aut\u00f3nomos afectados por la crisis, lo que llev\u00f3 a la banca a dar unos niveles de financiaci\u00f3n no vistos desde antes de la \u00faltima crisis global.\nDe momento, a cierre de mayo, el saldo de cr\u00e9ditos dudosos se situ\u00f3 en 58.080 millones de euros, lo que supone 490 millones de euros m\u00e1s frente al mes de abril, pero que con el incremento del nuevo cr\u00e9dito, sit\u00faa la tasa de mora por debajo a la del mes previo.\nNo obstante, en la comparaci\u00f3n interanual, la cifra tambi\u00e9n cae, en este caso un 14,5%, frente al volumen de 67.929 millones en cr\u00e9ditos dudosos que hab\u00eda a cierre de mayo de 2019.\nLa banca ha concedido 131.000 millones de euros en financiaci\u00f3n a las empresas desde que comenz\u00f3 la pandemia y gracias al ICO, que aval\u00f3 la mayor\u00eda del riesgo, hasta el 80% en algunos casos.", "date": {"date1": "Wed, 22 Jul 2020 13:17:44 +0200", "date2": [2020, 7, 22, 11, 17, 44, 2, 204, 0]}, "link": "http://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/10681497/07/20/La-morosidad-cae-a-minimos-de-once-anos-por-el-incremento-del-credito-gracias-a-los-avales.html", "text": "La morosidad en el cr\u00e9dito se sit\u00faa en su nivel m\u00e1s bajo de los \u00faltimos once a\u00f1os. Seg\u00fan los datos facilitados este mi\u00e9rcoles por el Banco de Espa\u00f1a, el ratio de mora se estableci\u00f3 a cierre del pasado mes de mayo en el 4,73%, unos niveles bajos de tasa no vistos desde junio de 2009.  Esta ca\u00edda de la morosidad viene propiciada por el incremento de cr\u00e9dito concedido durante los primeros meses de la crisis sanitaria, especialmente a trav\u00e9s de los avales del ICO. Cabe recordar que el Gobierno aprob\u00f3 una l\u00ednea de 100.000 millones de euros para dar liquidez a las empresas, pymes y aut\u00f3nomos afectados por la crisis, lo que llev\u00f3 a la banca a dar unos niveles de financiaci\u00f3n no vistos desde antes de la \u00faltima crisis global. Adem\u00e1s, gracias a otras medidas paliativas puestas en marcha durante la pandemia, como la moratoria de las hipotecas y pr\u00e9stamos personales, la banca a\u00fan no est\u00e1 recogiendo un volumen considerable de impagos al poder aplazar el desembolso de la deuda a los clientes m\u00e1s asfixiados por la crisis hasta un a\u00f1o, en el caso de las hipotecas y, seis meses, en los pr\u00e9stamos personales.     No obstante, tanto el Banco Central Europeo (BCE) como el Banco de Espa\u00f1a prev\u00e9n que la tasa de mora comience a aumentar entre finales de este a\u00f1o e inicios de 2021, una vez se acaben los plazos de aplicaci\u00f3n de las moratorias.  De momento, a cierre de mayo, el saldo de cr\u00e9ditos dudosos se situ\u00f3 en 58.080 millones de euros, lo que supone 490 millones de euros m\u00e1s frente al mes de abril, pero que con el incremento del nuevo cr\u00e9dito, sit\u00faa la tasa de mora por debajo a la del mes previo. No obstante, en la comparaci\u00f3n interanual, la cifra tambi\u00e9n cae, en este caso un 14,5%, frente al volumen de 67.929 millones en cr\u00e9ditos dudosos que hab\u00eda a cierre de mayo de 2019. La banca ha concedido 131.000 millones de euros en financiaci\u00f3n a las empresas desde que comenz\u00f3 la pandemia y gracias al ICO, que aval\u00f3 la mayor\u00eda del riesgo, hasta el 80% en algunos casos. Con el inicio del estado de alarma los \u00faltimos quince d\u00edas de marzo, ya se percibi\u00f3 un incremento de la financiaci\u00f3n, dando 36.570 millones (un 34% m\u00e1s que un a\u00f1o antes). Sin embargo, en abril la cifra aument\u00f3 a los 53.342 millones (82% m\u00e1s que un a\u00f1o antes) y en mayo se estabiliz\u00f3 en 41.110 millones (47% m\u00e1s frente a mayo de 2019).  A pesar de la ca\u00edda del ratio de morosidad, cabe destacar que los datos abril y marzo por sectores ya hicieron denotar un incremento de los impagos en el segmento del cr\u00e9dito al consumo, el primero que sufre la crisis, mientras la hipotecas se mantuvieron estables porque suelen ser el \u00faltimo pago que dejan de afrontar las familias en apuros. \u00bfNo eres usuario?", "current_date": [2020, 7, 22, 22, 56, 28, 2, 204, -1], "img": "https://s08.s3c.es/imag/_v0/770x420/9/5/0/700x420_banco-de-espana.jpg", "premium": null, "tag": []}}