{"Noticia_01": {"newspaper": "cincodias", "title": "El fabricante chino de m\u00f3viles OnePlus cambia de estrategia y entra en el mercado de gama media", "headline": "Estrena una nueva l\u00ednea de terminales, los OnePlus Nord, con algunas caracter\u00edsticas de sus equipos premium pero a precios m\u00e1s asequibles, entre 399 y 499 euros", "summarise": "La compa\u00f1\u00eda, que seg\u00fan la firma de an\u00e1lisis Counterpoint, acab\u00f3 posicionada en el top 3 de marcas de m\u00f3viles en el segmento de alta gama en Europa durante el primer trimestre de este a\u00f1o, se lanza ahora a conquistar otro mercado m\u00e1s masivo con una nueva l\u00ednea de terminales, bautizada con el nombre de OnePlus Nord, m\u00e1s accesible en precio para los usuarios.\nSeg\u00fan la multinacional china, desde hace tiempo la comunidad de usuarios de OnePlus ped\u00eda un producto m\u00e1s accesible, pero esto no era posible sin comprometer la experiencia que estaban ofreciendo sus m\u00f3viles de alta gama.", "summarise_short": "La compa\u00f1\u00eda, que seg\u00fan la firma de an\u00e1lisis Counterpoint, acab\u00f3 posicionada en el top 3 de marcas de m\u00f3viles en el segmento de alta gama en Europa durante el primer trimestre de este a\u00f1o, se lanza ahora a conquistar otro mercado m\u00e1s masivo con una nueva l\u00ednea de terminales, bautizada con el nombre de OnePlus Nord, m\u00e1s accesible en precio para los usuarios.", "summarise_long": "La compa\u00f1\u00eda, que seg\u00fan la firma de an\u00e1lisis Counterpoint, acab\u00f3 posicionada en el top 3 de marcas de m\u00f3viles en el segmento de alta gama en Europa durante el primer trimestre de este a\u00f1o, se lanza ahora a conquistar otro mercado m\u00e1s masivo con una nueva l\u00ednea de terminales, bautizada con el nombre de OnePlus Nord, m\u00e1s accesible en precio para los usuarios.\n\u201cEn los \u00faltimos seis a\u00f1os, desde el lanzamiento de nuestro primer dispositivo, el OnePlus One, siempre hemos sido fieles a nuestro compromiso de crear los mejores productos y ofrecer la mejor experiencia de usuario posible, pero siempre centrados en un modelo de negocio de fabricar solo dispositivos flaships\u201d, se\u00f1alan desde la empresa.\nSeg\u00fan la multinacional china, desde hace tiempo la comunidad de usuarios de OnePlus ped\u00eda un producto m\u00e1s accesible, pero esto no era posible sin comprometer la experiencia que estaban ofreciendo sus m\u00f3viles de alta gama.\nAdem\u00e1s, y seg\u00fan destaca Pete Lau, fundador y CEO de la empresa, \u201cel nuevo terminal combina una c\u00e1mara propia de un buque insignia, una tasa de refresco de pantalla de 90 Mz, OxygenOS [el \u00faltimo software de la compa\u00f1\u00eda] y la carga r\u00e1pida Warp Charge 30T\u201d, que permite que la bater\u00eda de 4.115 mAh del dispositivo alcance un 70% de autonom\u00eda en solo media hora.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 16:30:12 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 14, 30, 12, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595330536_557351.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "OnePlus, el fabricante chino de smartphone premium, arranca una nueva estrategia. La compa\u00f1\u00eda, que seg\u00fan la firma de an\u00e1lisis Counterpoint, acab\u00f3 posicionada en el top 3 de marcas de m\u00f3viles en el segmento de alta gama en Europa durante el primer trimestre de este a\u00f1o, se lanza ahora a conquistar otro mercado m\u00e1s masivo con una nueva l\u00ednea de terminales, bautizada con el nombre de OnePlus Nord, m\u00e1s accesible en precio para los usuarios. \u201cEn los \u00faltimos seis a\u00f1os, desde el lanzamiento de nuestro primer dispositivo, el OnePlus One, siempre hemos sido fieles a nuestro compromiso de crear los mejores productos y ofrecer la mejor experiencia de usuario posible, pero siempre centrados en un modelo de negocio de fabricar solo dispositivos flaships\u201d, se\u00f1alan desde la empresa. Esta aclara que este giro estrat\u00e9gico no supone que la empresa no vaya a continuar creando ese tipo de dispositivos, sino que buscar\u00e1n llevar la experiencia que ofrecen sus smartphones actuales \u201ca m\u00e1s usuarios en todo el mundo\u201d. Seg\u00fan la multinacional china, desde hace tiempo la comunidad de usuarios de OnePlus ped\u00eda un producto m\u00e1s accesible, pero esto no era posible sin comprometer la experiencia que estaban ofreciendo sus m\u00f3viles de alta gama. \u201cAhora, con las \u00faltimas tecnolog\u00edas disponibles, nos sentimos seguros de poder hacerlo ofreciendo alta calidad en las especificaciones que sean m\u00e1s esenciales\u201d, dicen. El primer dispositivo de la nueva l\u00ednea de m\u00f3viles de OnePlus Nord recibe id\u00e9ntico nombre y llegar\u00e1 al mercado el pr\u00f3ximo 4 de agosto por 399 y 499 euros, seg\u00fan las especificaciones. El primer modelo cuenta con 8 GB de RAM y 128 GB de ROM y, el segundo, con 12 GB y 256 GB. Los terminales estar\u00e1n primero disponibles a trav\u00e9s de una popup online activa desde hoy. La compa\u00f1\u00eda tambi\u00e9n ofrecer\u00e1 el equipo a trav\u00e9s de Amazon, donde dispondr\u00e1 de una opci\u00f3n de financiaci\u00f3n que permitir\u00e1 la compra del tel\u00e9fono en cuotas mensuales con un 0% de inter\u00e9s. El precio de su \u00faltimo OnePlus 8 va desde los 709 a los 1.009 euros, en funci\u00f3n del modelo. La compa\u00f1\u00eda, que se estableci\u00f3 en Espa\u00f1a en octubre de 2018, cuenta que para lanzar este nuevo smartphone ha seguido el mismo proceso que hace siempre: \u201cHemos pedido feedback a los usuarios de nuestra comunidad\u201d porque es lo que les permite entender qu\u00e9 demandan. \u201cLa industria de smartphones est\u00e1 muy enfocada en especificaciones y caracter\u00edsticas tecnol\u00f3gicas, pero nosotros creemos que no por el mero hecho de tener especificaciones se consigue un gran tel\u00e9fono. Para los usuarios, lo que hace que sea un gran terminal es la experiencia de uso, ya sea un flagship o un producto m\u00e1s accesible\u201d. Tras escuchar ese feedback, dicen, la compa\u00f1\u00eda ha incluido en su nuevo OnePlus Nord el procesador Qualcomm Snapdragon 765G 5G. Adem\u00e1s, y seg\u00fan destaca Pete Lau, fundador y CEO de la empresa, \u201cel nuevo terminal combina una c\u00e1mara propia de un buque insignia, una tasa de refresco de pantalla de 90 Mz, OxygenOS [el \u00faltimo software de la compa\u00f1\u00eda] y la carga r\u00e1pida Warp Charge 30T\u201d, que permite que la bater\u00eda de 4.115 mAh del dispositivo alcance un 70% de autonom\u00eda en solo media hora. El equipo incorpora el sensor IMX586 de 48 MP de Sony, con una apertura de f/1,75, as\u00ed como estabilizaci\u00f3n \u00f3ptica de imagen para reducir el desenfoque y los movimientos bruscos tanto en fotos como en v\u00eddeos. Adem\u00e1s, el nuevo smartphone cuenta con una lente ultra gran angular de 8 MP, una lente macro y un sensor de profundidad. Y ofrece modo nocturno tanto en la lente principal trasera como en el ultra gran angular. El equipo permite capturar hasta nueve tomas, a diferentes exposiciones de luz, y las entrelazar\u00e1 en segundos para generar las mejores fotograf\u00edas, seg\u00fan se\u00f1ala OnePlus.  El nuevo dispositivo tambi\u00e9n es el primero de la compa\u00f1\u00eda que incorpora una configuraci\u00f3n de c\u00e1mara frontal dual, con algoritmos de procesamiento de im\u00e1genes avanzados para asegurar los detalles. Dicha c\u00e1mara cuenta con una lente principal de 32 MG, la mayor resoluci\u00f3n disponible en un dispositivo de la compa\u00f1\u00eda, para logar los mejores selfie, adem\u00e1s de permitir la grabaci\u00f3n de v\u00eddeo de 4K hasta 60 fps. La otra lente es un gran angular de 8 MP que ofrece un campo de visi\u00f3n de 105 grados para poder tomar fotos de grupos grandes. La pantalla del primer OnePlus Nord es Amoled de 6,44 pulgadas y con 2.048 niveles de brillo autom\u00e1tico para que las transacciones sean m\u00e1s suaves. En cuanto a su procesador, este cuenta con una velocidad de CPU mejorada, un renderizado de gr\u00e1ficos un 30% m\u00e1s r\u00e1pido que su predecesor y un motor de inteligencia artificial que ayuda a mejorar su rendimiento cuando se utiliza con juegos. Y su software ofrece m\u00faltiples opciones de personalizaci\u00f3n. Coincidiendo con este lanzamiento, la compa\u00f1\u00eda china tambi\u00e9n estrena sus primeros auriculares totalmente inal\u00e1mbricos, los OnePlus Buds, que llevan tres micr\u00f3fonos incorporados en cada uno de los auriculares para reducir el sonido ambiente. Con una breve carga de 10 minutos dentro de su estuche, ofrecer\u00e1 10 horas de uso, mientras una carga completa le permite llegar hasta las 30 horas de reproducci\u00f3n de m\u00fasica en alta calidad, seg\u00fan explica la empresa china.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 5, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595330536_557351_1595333249_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_02": {"newspaper": "cincodias", "title": "Nissan plantea retrasar el cierre en Barcelona a junio de 2021", "headline": "La compa\u00f1\u00eda pide a cambio que los empleados abandonen la huelga general que iniciaron en mayo", "summarise": "En concreto, Nissan ha planteado la posibilidad de alargar el cierre hasta junio del a\u00f1o que viene con el compromiso de \"no despidos\" hasta el 30 de diciembre de este ejercicio, todo condicionado a alcanzar un acuerdo para el punto final de las operaciones de la compa\u00f1\u00eda en la Ciudad Condal antes de que termine julio, y se inicie la producci\u00f3n para cumplir con los pedidos del Mercedes-Benz Clase X que la marca asi\u00e1tica tiene comprometidos con Daimler.\nEn la anterior reuni\u00f3n la compa\u00f1\u00eda detall\u00f3 a los sindicatos el informe que incluye la justificaci\u00f3n t\u00e9cnica del cierre de las factor\u00edas de la Zona Franca, Montcada i Reixac y Sant Andreu de la Barca.", "summarise_short": "En la anterior reuni\u00f3n la compa\u00f1\u00eda detall\u00f3 a los sindicatos el informe que incluye la justificaci\u00f3n t\u00e9cnica del cierre de las factor\u00edas de la Zona Franca, Montcada i Reixac y Sant Andreu de la Barca.", "summarise_long": "En concreto, Nissan ha planteado la posibilidad de alargar el cierre hasta junio del a\u00f1o que viene con el compromiso de \"no despidos\" hasta el 30 de diciembre de este ejercicio, todo condicionado a alcanzar un acuerdo para el punto final de las operaciones de la compa\u00f1\u00eda en la Ciudad Condal antes de que termine julio, y se inicie la producci\u00f3n para cumplir con los pedidos del Mercedes-Benz Clase X que la marca asi\u00e1tica tiene comprometidos con Daimler.\nPor su parte, los sindicatos defienden que con el ERE para 2.525 personas \"no se puede negociar todo lo que hay encima de la mesa\".\nEn la anterior reuni\u00f3n la compa\u00f1\u00eda detall\u00f3 a los sindicatos el informe que incluye la justificaci\u00f3n t\u00e9cnica del cierre de las factor\u00edas de la Zona Franca, Montcada i Reixac y Sant Andreu de la Barca.\nLos sindicatos volvieron a pedir que se retire el ERE para despedir a 2.525 trabajadores.\nSeg\u00fan la propia empresa, los t\u00e9cnicos que han elaborado el informe han expuesto que la situaci\u00f3n financiera de p\u00e9rdidas en la que se encuentra Nissan a nivel global ha llevado a la compa\u00f1\u00eda a optar por medidas de optimizaci\u00f3n, entre las cuales se encuentra el cierre de instalaciones para volver a la rentabilidad.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 13:49:44 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 11, 49, 44, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595331340_621045.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "La direcci\u00f3n de Nissan Motor Ib\u00e9rica ha trasladado este martes a los representantes de los trabajadores la posibilidad de retrasar el cierre de las plantas barcelonesas de diciembre de este a\u00f1o a junio de 2021, a cambio de que abandonen la huelga general que iniciaron en mayo. El encargado de pilotar el cierre del fabricante japon\u00e9s en Barcelona y vicepresidente ejecutivo de Nissan en Rusia, Frank Torres, se lo ha comunicado a los empleados en la tercera reuni\u00f3n de mediaci\u00f3n convocada por la Generalitat de Catalu\u00f1a, seg\u00fan han explicado fuentes sindicales a CincoD\u00edas y ha adelantado La Tribuna de Automoci\u00f3n. En concreto, Nissan ha planteado la posibilidad de alargar el cierre hasta junio del a\u00f1o que viene con el compromiso de \"no despidos\" hasta el 30 de diciembre de este ejercicio, todo condicionado a alcanzar un acuerdo para el punto final de las operaciones de la compa\u00f1\u00eda en la Ciudad Condal antes de que termine julio, y se inicie la producci\u00f3n para cumplir con los pedidos del Mercedes-Benz Clase X que la marca asi\u00e1tica tiene comprometidos con Daimler. Por su parte, los sindicatos defienden que con el ERE para 2.525 personas \"no se puede negociar todo lo que hay encima de la mesa\". Piden as\u00ed alternativas para mantener a la plantilla. En la anterior reuni\u00f3n la compa\u00f1\u00eda detall\u00f3 a los sindicatos el informe que incluye la justificaci\u00f3n t\u00e9cnica del cierre de las factor\u00edas de la Zona Franca, Montcada i Reixac y Sant Andreu de la Barca. Los sindicatos volvieron a pedir que se retire el ERE para despedir a 2.525 trabajadores. Seg\u00fan la propia empresa, los t\u00e9cnicos que han elaborado el informe han expuesto que la situaci\u00f3n financiera de p\u00e9rdidas en la que se encuentra Nissan a nivel global ha llevado a la compa\u00f1\u00eda a optar por medidas de optimizaci\u00f3n, entre las cuales se encuentra el cierre de instalaciones para volver a la rentabilidad.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 5, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595331340_621045_1595332121_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_03": {"newspaper": "cincodias", "title": "Pistoletazo de salida para Madrid Nuevo Norte", "headline": "DCN, la promotora del proyecto, prev\u00e9 que el primer suelo se urbanizar\u00e1 en 2021. Las primeras viviendas no se empezar\u00e1n a construir al menos hasta 2023.", "summarise": "Alvaro Aresti, presidente de DCN, la empresa promotora controlada por el BBVA y propietaria de gran parte de los terrenos, ha destacado que es el mayor proyecto de transformaci\u00f3n urbana en Espa\u00f1a y que permitir\u00e1 a Madrid \"contar con la mayor estaci\u00f3n ferroviaria de europa y un gran centro de negocios que le har\u00e1 competir para acoger inversi\u00f3n y atraer talento\".\nEn unos meses tambi\u00e9n acometeremos la ampliaci\u00f3n de las v\u00edas de la estaci\u00f3n de Chamart\u00edn para dar cabida a los nuevos operadores surgidos tras la liberalizaci\u00f3n del ferrocarril\".", "summarise_short": "Alvaro Aresti, presidente de DCN, la empresa promotora controlada por el BBVA y propietaria de gran parte de los terrenos, ha destacado que es el mayor proyecto de transformaci\u00f3n urbana en Espa\u00f1a y que permitir\u00e1 a Madrid \"contar con la mayor estaci\u00f3n ferroviaria de europa y un gran centro de negocios que le har\u00e1 competir para acoger inversi\u00f3n y atraer talento\".", "summarise_long": "La Comunidad de Madrid ha acogido esta ma\u00f1ana la presentaci\u00f3n oficial de la maqueta del proyecto de Madrid Nuevo Norte (MNN), la conocida como Operaci\u00f3n Chamart\u00edn, que se desbloque\u00f3 a principios de este a\u00f1o tras 27 a\u00f1os de tramitaci\u00f3n.\nAlvaro Aresti, presidente de DCN, la empresa promotora controlada por el BBVA y propietaria de gran parte de los terrenos, ha destacado que es el mayor proyecto de transformaci\u00f3n urbana en Espa\u00f1a y que permitir\u00e1 a Madrid \"contar con la mayor estaci\u00f3n ferroviaria de europa y un gran centro de negocios que le har\u00e1 competir para acoger inversi\u00f3n y atraer talento\".\nMar\u00eda Luisa Dom\u00ednguez, director general de Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de Adif, ha destacado que el nuevo desarrollo situar\u00e1 a la estaci\u00f3n ferroviaria de Chamart\u00edn como el mayor nodo de transporte de Europa, ya que conectar\u00e1 las l\u00edneas de alta velocidad que unen el sur y el norte de Espa\u00f1a a trav\u00e9s de la conexi\u00f3n con la estaci\u00f3n de Atocha y tambi\u00e9n estar\u00e1 conectada con el aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez-Madrid Barajas y con los dos nuevos intercambiadores (uno subterr\u00e1neo y otro en superficie) de transporte que habr\u00e1 en el norte de la ciudad.\nEn unos meses tambi\u00e9n acometeremos la ampliaci\u00f3n de las v\u00edas de la estaci\u00f3n de Chamart\u00edn para dar cabida a los nuevos operadores surgidos tras la liberalizaci\u00f3n del ferrocarril\".", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 13:47:28 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 11, 47, 28, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595331600_221320.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "La Comunidad de Madrid ha acogido esta ma\u00f1ana la presentaci\u00f3n oficial de la maqueta del proyecto de Madrid Nuevo Norte (MNN), la conocida como Operaci\u00f3n Chamart\u00edn, que se desbloque\u00f3 a principios de este a\u00f1o tras 27 a\u00f1os de tramitaci\u00f3n. Ese desarrollo acoger\u00e1 10.000 viviendas y 1,5 millones de metros cuadrados de oficinas y prev\u00e9 convertirse en el principal distrito de negocios del sur de Europa. Alvaro Aresti, presidente de DCN, la empresa promotora controlada por el BBVA y propietaria de gran parte de los terrenos, ha destacado que es el mayor proyecto de transformaci\u00f3n urbana en Espa\u00f1a y que permitir\u00e1 a Madrid \"contar con la mayor estaci\u00f3n ferroviaria de europa y un gran centro de negocios que le har\u00e1 competir para acoger inversi\u00f3n y atraer talento\". Aresti ha avanzado que quieren ir cumpliendo las fases fijadas en el proyecto y que el primer suelo urbanizado est\u00e9 cerrado en 2021. \"Las actuaciones empezar\u00e1n para recubrir las v\u00edas del tren. Se van a iniciar trabajos en paralelo a las obras de ADIF, que permitan la cimentaci\u00f3n para luego construir la parte de arriba. El tiempo medio estimado para la construcci\u00f3n del gran n\u00famero de infraestructuras previstas es de cinco a\u00f1os y luego empezar\u00e1 la edificaci\u00f3n. En las zonas m\u00e1s sencillas, el plazo se acorta a tres a\u00f1os\". Mar\u00eda Luisa Dom\u00ednguez, director general de Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de Adif, ha destacado que el nuevo desarrollo situar\u00e1 a la estaci\u00f3n ferroviaria de Chamart\u00edn como el mayor nodo de transporte de Europa, ya que conectar\u00e1 las l\u00edneas de alta velocidad que unen el sur y el norte de Espa\u00f1a a trav\u00e9s de la conexi\u00f3n con la estaci\u00f3n de Atocha y tambi\u00e9n estar\u00e1 conectada con el aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez-Madrid Barajas y con los dos nuevos intercambiadores (uno subterr\u00e1neo y otro en superficie) de transporte que habr\u00e1 en el norte de la ciudad. \"Permitir\u00e1 realizar un intercambio modal que de respuesta a la necesidad de los viajeros. En unos meses tambi\u00e9n acometeremos la ampliaci\u00f3n de las v\u00edas de la estaci\u00f3n de Chamart\u00edn para dar cabida a los nuevos operadores surgidos tras la liberalizaci\u00f3n del ferrocarril\". El acto fue clausurado por la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, que ha hecho una defensa de la pol\u00edtica econ\u00f3mica llevada por el Ejecutivo auton\u00f3mico para atraer inversi\u00f3n y dinamizar actividad econ\u00f3mica. \"Madrid Nuevo Norte es un desaf\u00edo para Madrid y debemos ofrecer libertad y aliviar la presi\u00f3n fiscal que castiga con frecuencia a la actividad y a la inversi\u00f3n. La f\u00f3rmula es sencilla: menos impuestos y menos burocracia para aquellos que emprenden, vengan de donde vengan\".", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 6, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595331600_221320_1595337725_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": ["BBVA"]}, "Noticia_04": {"newspaper": "cincodias", "title": "Repsol se refuerza en el sector de motores de automoci\u00f3n a gas", "headline": "El grupo eleva al 19 % su participaci\u00f3n en la empresa BeGas", "summarise": "Repsol ha reforzado su presencia en el sector de motores de automoci\u00f3n impulsados por gas licuado y ha elevado al 19 % su participaci\u00f3n en el capital de la empresa BeGas, fabricante de estos equipos.\nPedro Silva, consejero delegado de BeGas, no ha querido desvelar los nombres de las marcas de automoci\u00f3n que incorporar\u00e1n sus motores en los veh\u00edculos, que comenzar\u00e1n a rodar a finales de este a\u00f1o.\nBeGas instalar\u00e1 sus motores tanto en veh\u00edculos nuevos como en otros impulsados por gasoil, con una antig\u00fcedad de tres a ocho a\u00f1os, a los que remotorizar\u00e1.", "summarise_short": "Pedro Silva, consejero delegado de BeGas, no ha querido desvelar los nombres de las marcas de automoci\u00f3n que incorporar\u00e1n sus motores en los veh\u00edculos, que comenzar\u00e1n a rodar a finales de este a\u00f1o.\nBeGas instalar\u00e1 sus motores tanto en veh\u00edculos nuevos como en otros impulsados por gasoil, con una antig\u00fcedad de tres a ocho a\u00f1os, a los que remotorizar\u00e1.", "summarise_long": "Repsol ha reforzado su presencia en el sector de motores de automoci\u00f3n impulsados por gas licuado y ha elevado al 19 % su participaci\u00f3n en el capital de la empresa BeGas, fabricante de estos equipos.\nPedro Silva, consejero delegado de BeGas, no ha querido desvelar los nombres de las marcas de automoci\u00f3n que incorporar\u00e1n sus motores en los veh\u00edculos, que comenzar\u00e1n a rodar a finales de este a\u00f1o.\nEn la presentaci\u00f3n de BeGas este martes en Bilbao, ha intervenido Oscar L\u00f3pez Goikolea, director de investigaci\u00f3n del fondo Energy Ventures, a trav\u00e9s del cual Repsol ha elevado su participaci\u00f3n en el accionariado de la empresa vasca.\nBeGas producir\u00e1 25 motores este a\u00f1o en sus instalaciones en el complejo de automoci\u00f3n AIC de Amorebieta (Bizkaia).\nBeGas instalar\u00e1 sus motores tanto en veh\u00edculos nuevos como en otros impulsados por gasoil, con una antig\u00fcedad de tres a ocho a\u00f1os, a los que remotorizar\u00e1.\nSeg\u00fan los c\u00e1lculos de Pedro Silva, el gas licuado cuesta un 45 % menos que el gasoil, con lo que las flotas corporativas pueden conseguir ahorros del 36 %.\nCon esta econom\u00eda, seg\u00fan Silva, la inversi\u00f3n en flotas sale gratis a trav\u00e9s de una financiaci\u00f3n por renting.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 13:29:48 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 11, 29, 48, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595330622_504471.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Repsol ha reforzado su presencia en el sector de motores de automoci\u00f3n impulsados por gas licuado y ha elevado al 19 % su participaci\u00f3n en el capital de la empresa BeGas, fabricante de estos equipos. BeGas se ha convertido en el \u00fanico productor del mundo de motores alimentados al 100 % por gas licuado, que elimina las emisiones de combustibles f\u00f3siles en el transporte pesado por carretera. Sus desarrollos equipar\u00e1n a autobuses y camiones. Los dos primeros motores en operaci\u00f3n de BeGas se instalar\u00e1n este a\u00f1o en un autob\u00fas de pasajeros de tr\u00e1nsitos urbanos y en un cami\u00f3n de recogida de residuos de las ciudades. Pedro Silva, consejero delegado de BeGas, no ha querido desvelar los nombres de las marcas de automoci\u00f3n que incorporar\u00e1n sus motores en los veh\u00edculos, que comenzar\u00e1n a rodar a finales de este a\u00f1o. En la presentaci\u00f3n de BeGas este martes en Bilbao, ha intervenido Oscar L\u00f3pez Goikolea, director de investigaci\u00f3n del fondo Energy Ventures, a trav\u00e9s del cual Repsol ha elevado su participaci\u00f3n en el accionariado de la empresa vasca. L\u00f3pez ha destacado que el fondo de la multinacional est\u00e1 presente en el capital de veintitr\u00e9s compa\u00f1\u00edas de tres continentes y que en 2019 analiz\u00f3 900 propuestas de inversi\u00f3n, de las que solo aprob\u00f3 el 10 %. BeGas producir\u00e1 25 motores este a\u00f1o en sus instalaciones en el complejo de automoci\u00f3n AIC de Amorebieta (Bizkaia). En 2021 contar\u00e1 con una nueva f\u00e1brica, asimismo en Bizkaia, para ensamblar 125 unidades, que ser\u00e1n medio millar en 2022 y ya con dos turnos de trabajo. La empresa arranca con 25 trabajadores, repartidos entre Amorebieta y la unidad de ensamblaje de San Agust\u00edn de Guadalix (Madrid). Para 2023 prev\u00e9 duplicar plantilla tras una inversi\u00f3n total de seis millones. Para su lanzamiento, BeGas ha realizado una ampliaci\u00f3n de capital de 5,2 millones que ha supuesto la integraci\u00f3n en su accionariado de Ekarpen, el fondo de capital riesgo del Gobierno vasco que toma el 12 %, y de la Fundaci\u00f3n BBK, que entra con el 3 %. Los fundadores de la empresa, uno de ellos Pedro Silva, controlan el 24 %. Adem\u00e1s de Repsol y los citados, tambi\u00e9n participan el CDTI a trav\u00e9s de Innvierte con el 15 %, seguido de Easo Ventures con el 6 % y Seed Capital de la Diputaci\u00f3n de Bizkaia con el 5 %, entre otros. BeGas instalar\u00e1 sus motores tanto en veh\u00edculos nuevos como en otros impulsados por gasoil, con una antig\u00fcedad de tres a ocho a\u00f1os, a los que remotorizar\u00e1. Seg\u00fan los c\u00e1lculos de Pedro Silva, el gas licuado cuesta un 45 % menos que el gasoil, con lo que las flotas corporativas pueden conseguir ahorros del 36 %. Con esta econom\u00eda, seg\u00fan Silva, la inversi\u00f3n en flotas sale gratis a trav\u00e9s de una financiaci\u00f3n por renting.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 6, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595330622_504471_1595330914_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_05": {"newspaper": "cincodias", "title": "Tob\u00edas Mart\u00ednez: \"Cellnex quiere seguir generando valor y no ha tocado techo\"", "headline": "El directivo no descarta una nueva ampliaci\u00f3n de capital para crecer\nFranco Bernab\u00e8: \u201cLos Benetton, ADIA y GIC mantienen su compromiso con la empresa\u201d", "summarise": "El consejero delegado de Cellnex, Tob\u00edas Mart\u00ednez, ha se\u00f1alado hoy que la compa\u00f1\u00eda no descarta realizar una nueva ampliaci\u00f3n de capital para afrontar posibles operaciones de crecimiento.\nTob\u00edas Mart\u00ednez se\u00f1al\u00f3 que, en estos cinco a\u00f1os, la compa\u00f1\u00eda ha multiplicado por cinco su tama\u00f1o y sus principales indicadores financieros, lo que se ha traducido en una revalorizaci\u00f3n acumulada de la acci\u00f3n en el mercado continuo del 366% El ejecutivo ha destacado que, en el contexto de la disrupci\u00f3n causada por el coronavirus que ha puesto aprueba la resiliencia de los servicios y redes de telecomunicaciones, Cellnex ha mostrado su capacidad para mantener su proyecto de crecimiento y consolidaci\u00f3n en Europa.", "summarise_short": "El consejero delegado de Cellnex, Tob\u00edas Mart\u00ednez, ha se\u00f1alado hoy que la compa\u00f1\u00eda no descarta realizar una nueva ampliaci\u00f3n de capital para afrontar posibles operaciones de crecimiento.", "summarise_long": "El consejero delegado de Cellnex, Tob\u00edas Mart\u00ednez, ha se\u00f1alado hoy que la compa\u00f1\u00eda no descarta realizar una nueva ampliaci\u00f3n de capital para afrontar posibles operaciones de crecimiento.\nJunta de accionistas Con anterioridad, en su discurso en la junta de accionistas (se ha celebrado por v\u00eda telem\u00e1tica a ante las limitaciones establecidas para hacer frente al contagio del coronavirus Covid-19), el presidente de Cellnex, Franco Bernab\u00e8, ha destacado que los principales inversores, los Benetton (Edizione), ADIA de Abu Dab\u00ed y GIC de Singapur, mantienen su compromiso con el Gobierno corporativo de la empresa.\nTob\u00edas Mart\u00ednez se\u00f1al\u00f3 que, en estos cinco a\u00f1os, la compa\u00f1\u00eda ha multiplicado por cinco su tama\u00f1o y sus principales indicadores financieros, lo que se ha traducido en una revalorizaci\u00f3n acumulada de la acci\u00f3n en el mercado continuo del 366% El ejecutivo ha destacado que, en el contexto de la disrupci\u00f3n causada por el coronavirus que ha puesto aprueba la resiliencia de los servicios y redes de telecomunicaciones, Cellnex ha mostrado su capacidad para mantener su proyecto de crecimiento y consolidaci\u00f3n en Europa.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 13:28:15 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 11, 28, 15, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595328074_174879.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "El consejero delegado de Cellnex, Tob\u00edas Mart\u00ednez, ha se\u00f1alado hoy que la compa\u00f1\u00eda no descarta realizar una nueva ampliaci\u00f3n de capital para afrontar posibles operaciones de crecimiento. En un encuentro con los medios de comunicaci\u00f3n tras la celebraci\u00f3n de la junta de accionistas, el directivo ha se\u00f1alado que el consejo de administraci\u00f3n seguir\u00e1 monitorizando esta \u00f3pci\u00f3n. No obstante, ha precisado que, de momento, no hay nada aprobado. \"No hay nada que anunciar al mercado\", ha explicado Mart\u00ednez, quien ha recordado que cuando en el pasado se hicieron ampliaciones de capital, para afrontar operaciones, se hizo con el objetivo de mantener una estructura de balance adecuado. \"Una ampliaci\u00f3n de capital siempre estar\u00e1 oriendata a una operaci\u00f3n de crecimiento\", ha indicado el ejecutivo, quien ha insistido en que la compa\u00f1\u00eda tiene como objetivo mantener el rating dentro de la categor\u00eda de inversi\u00f3n. Mart\u00ednez reiter\u00f3 que el proyecto de Cellnex es de \"crecimiento, crecimiento y crecimiento\", indicando que desde el inicio de las operaciones, la compa\u00f1\u00eda ha mantenido una estrategia y una ejecuci\u00f3n de las inversiones. De hecho, ha recordado que en estos a\u00f1os, Cellnex ha invertido m\u00e1s de 14.000 millones de euros. \"Esperamos que las acciones recojan esta estrategia y sigan subiendo\". Las acciones, que suben m\u00e1s de un 50% desde principios de a\u00f1o, ha batido hoy un nuevo m\u00e1ximo hist\u00f3rico en Bolsa, superando la cota de los 58 euros. En este caso, el CEO de Cellnex ha se\u00f1alado que la empresa est\u00e1 cotizando a m\u00faltiplos similares a los de compa\u00f1\u00edas de este sector en EE UU y Europa. Tob\u00edas Mart\u00ednez ha asegurado que la empresa no realiza su gesti\u00f3n mirando el precio de la acci\u00f3n. \"Estamos contentos con lo que estamos haciendo, queremos seguir generando valor, la empresa no ha tocado techo\", ha indicado. El directivo ha afirmado que el mercado espa\u00f1ol sigue ofreciendo oportunidades de crecimiento para la compa\u00f1\u00eda, y ha a\u00f1adido que Cellnex est\u00e1 viendo la forma de ampliar su colaboraci\u00f3n en Reino Unido e Irlanda con Hutchison, con la que ya tiene una amplia relaci\u00f3n en Italia. Eso s\u00ed, ha precisado que la posible compra de una participaci\u00f3n minoritaria en la filial de torres de Hutchison o de cualquier otra operadora no encaja en la estrategia de Cellnex, que pasa siempre por tener el control y la gesti\u00f3n. Mart\u00ednez no ha descartado posibles operaciones en pa\u00edses de Europa del Este, si bien ha precisado que la prioridad son los mercados de Europa Occidental, especialmente los ocho en los que ya tiene presencia. Ante las cuestiones sobre una posible operaci\u00f3n con Inwit, participada por Telecom Italia y Vodafone, Mart\u00ednez ha se\u00f1alado que es complicado, puesto que afrontar\u00eda dificultades para recibir la aprobaci\u00f3n por parte de las autoridades de la competencia. Junta de accionistas Con anterioridad, en su discurso en la junta de accionistas (se ha celebrado por v\u00eda telem\u00e1tica a ante las limitaciones establecidas para hacer frente al contagio del coronavirus Covid-19), el presidente de Cellnex, Franco Bernab\u00e8, ha destacado que los principales inversores, los Benetton (Edizione), ADIA de Abu Dab\u00ed y GIC de Singapur, mantienen su compromiso con el Gobierno corporativo de la empresa. Estos socios acordaron poner fin a su acuerdo de accionistas, que supuso la disoluci\u00f3n de ConnecT, el veh\u00edculo que controlaba el 29,9% del capital de la empresa. Desde esta disoluci\u00f3n, que ha tenido lugar en las \u00faltimas semanas, cada uno de los tres socios que formaban parte de ConnecT (Edizione, ADIA y GIC) han pasado a controlar directamente su participaci\u00f3n en la compa\u00f1\u00eda: Edizione cuenta ahora con un 16,45%, GIC controla el 7,03% y ADIA el 6,97%. \u201cEste cambio significa que cada uno de los socios que integraban ConnecT recuperan su libertad de acci\u00f3n y toma de decisi\u00f3n en relaci\u00f3n a su participaci\u00f3n en Cellnex y se extingue as\u00ed el pacto parasocial que manten\u00edan. Los tres accionistas mantienen su compromiso en el gobierno corporativo de la compa\u00f1\u00eda al mantener su representaci\u00f3n en el consejo con dos consejeros en representaci\u00f3n de Edizione; uno por parte de GIC y uno por parte de ADIA\u201d, ha se\u00f1alado en su discurso. Bernab\u00e8 ha destacado tambi\u00e9n la posici\u00f3n de Blackrock, propietaria de un 4,97% del capital, ha mantenido la confianza en la compa\u00f1\u00eda desde su salida a Bolsa en 2015. Cellnex tambi\u00e9n ha destacado las posiciones de otros accionistas como Criteria, titular de un 5%; Wellington Management Group, con un 4,27%; Canada Pension Plan Investment, con un 3,15%; y Capial Group, con un 3,02%. El consejo de Cellnex est\u00e1 formado por un total de 12 consejeros, cuatro dominicales\u2013de los cuales en este momento hay una vacante por cubrir--, un consejero ejecutivo y siete independientes. Estos \u00faltimos suponen un peso de pr\u00e1cticamente el 60% en el consejo. En este sentido, la junta ha dado luz verde a la ratificaci\u00f3n de Franco Bernab\u00e8, Mamoun Jamai y Christian Coco como nuevos consejeros dominicales del grupo que se han incorporado desde la \u00faltima junta celebrada en mayo de 2019. Adem\u00e1s, la junta ha aprobado la reelecci\u00f3n por tres a\u00f1os de Marieta del Rivero en calidad de consejera independiente. A su vez, el consejero delegado, Tob\u00edas Mart\u00ednez, ha asegurado en su discurso ante los accionisas que la compa\u00f1\u00eda va a seguir invirtiendo. El ejecutivo ha agradecido expl\u00edcitamente el compromiso y apoyo de los accionistas de referencia y el del conjunto de la base accionarial de la compa\u00f1\u00eda al proyecto de crecimiento de Cellnex, expresado de modo muy tangible tanto en la primera como en la segunda ampliaci\u00f3n de capital realizadas por la empresa en 2019, por un importe conjunto de 3.700 millones de euros. \u201cPr\u00e1cticamente un 99% de los accionistas con derecho de suscripci\u00f3n acudieron a las ampliaciones, que se cerraron adem\u00e1s con una elevada sobredemanda\u201d, ha dicho el consejero delegado. El ejecutivo ha indicado que el dividendo se mantiene en un incremento del 10% anual, en el marco de la pol\u00edtica de remuneraci\u00f3n al accionista, aprobada para el per\u00edodo 2020-2022. El directivo ha destacado que Cellnex ha consolidado su proyecto industrial en los ocho pa\u00edses europeos en los que opera, incluidos Irlanda, en el que entr\u00f3 en 2019, y Portugal, en el que ha cerrado sus dos primeras operaciones en 2020, con una inversi\u00f3n global comprometida de m\u00e1s de 10.200 millones de euros (7.700 millones en 2019 y 2.500 en el primer semestre de 2020) que le llevar\u00e1n a gestionar en Europa una cartera de m\u00e1s de 61.000 emplazamientos de telecomunicaciones, incluyendo previsiones de despliegue hasta 2027. \u201cCellnex es una empresa europea, con presencia en ocho pa\u00edses, y es una compa\u00f1\u00eda inversora, con un gran esfuerzo de capital\u201d, ha indicado. Tob\u00edas Mart\u00ednez se\u00f1al\u00f3 que, en estos cinco a\u00f1os, la compa\u00f1\u00eda ha multiplicado por cinco su tama\u00f1o y sus principales indicadores financieros, lo que se ha traducido en una revalorizaci\u00f3n acumulada de la acci\u00f3n en el mercado continuo del 366% El ejecutivo ha destacado que, en el contexto de la disrupci\u00f3n causada por el coronavirus que ha puesto aprueba la resiliencia de los servicios y redes de telecomunicaciones, Cellnex ha mostrado su capacidad para mantener su proyecto de crecimiento y consolidaci\u00f3n en Europa.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 7, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595328074_174879_1595328281_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_06": {"newspaper": "cincodias", "title": "El Estado elige a Mazars como auditor externo del ICO", "headline": "El banco aumenta la financiaci\u00f3n a este sector en un 150% en un a\u00f1o", "summarise": "\"La elecci\u00f3n por parte de la IGAE como auditores del ICO supone un reconocimiento a nuestro trabajo y experiencia en el sector bancario, un mercado en el que contamos con la confianza del principal banco p\u00fablico de nuestro pa\u00eds, del regulador bancario y de algunos de los principales y m\u00e1s significativos bancos en Europa\", asegura el socio responsable del sector bancario de Mazars en Espa\u00f1a, Carlos Marcos.\nActualmente, la entidad est\u00e1 focalizada en la gesti\u00f3n de la L\u00ednea de Avales del Ministerio de Asuntos Econ\u00f3micos y Transformaci\u00f3n Digital, dotada con hasta 140.000 millones de euros, para garantizar la liquidez de aut\u00f3nomos y empresas en el marco de la crisis del coronavirus.", "summarise_short": "\"La elecci\u00f3n por parte de la IGAE como auditores del ICO supone un reconocimiento a nuestro trabajo y experiencia en el sector bancario, un mercado en el que contamos con la confianza del principal banco p\u00fablico de nuestro pa\u00eds, del regulador bancario y de algunos de los principales y m\u00e1s significativos bancos en Europa\", asegura el socio responsable del sector bancario de Mazars en Espa\u00f1a, Carlos Marcos.", "summarise_long": "La Intervenci\u00f3n General de la Administraci\u00f3n del Estado (IGAE) ha elegido a Mazars como auditor externo del Instituto de Cr\u00e9dito Oficial (ICO) para los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os, con la posibilidad de renovar el contrato por otros dos ejercicios adicionales.\n\"La elecci\u00f3n por parte de la IGAE como auditores del ICO supone un reconocimiento a nuestro trabajo y experiencia en el sector bancario, un mercado en el que contamos con la confianza del principal banco p\u00fablico de nuestro pa\u00eds, del regulador bancario y de algunos de los principales y m\u00e1s significativos bancos en Europa\", asegura el socio responsable del sector bancario de Mazars en Espa\u00f1a, Carlos Marcos.\nAdem\u00e1s, en otros servicios distintos a los de auditor\u00eda, la firma asesora a entidades como Banco Santander, Credit Suisse o Abanca y es proveedor preferente del Banco Central Europeo (BCE) para trabajos de consultor\u00eda.\nActualmente, la entidad est\u00e1 focalizada en la gesti\u00f3n de la L\u00ednea de Avales del Ministerio de Asuntos Econ\u00f3micos y Transformaci\u00f3n Digital, dotada con hasta 140.000 millones de euros, para garantizar la liquidez de aut\u00f3nomos y empresas en el marco de la crisis del coronavirus.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 13:22:19 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 11, 22, 19, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595328832_557815.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "La Intervenci\u00f3n General de la Administraci\u00f3n del Estado (IGAE) ha elegido a Mazars como auditor externo del Instituto de Cr\u00e9dito Oficial (ICO) para los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os, con la posibilidad de renovar el contrato por otros dos ejercicios adicionales. La firma asumir\u00e1 la emisi\u00f3n de los correspondientes informes con arreglo a los modelos de informe de auditor\u00eda establecidos por el Instituto de Contabilidad y Auditor\u00eda de Cuentas (ICAC), seg\u00fan informa la firma de servicios profesionales. \"La elecci\u00f3n por parte de la IGAE como auditores del ICO supone un reconocimiento a nuestro trabajo y experiencia en el sector bancario, un mercado en el que contamos con la confianza del principal banco p\u00fablico de nuestro pa\u00eds, del regulador bancario y de algunos de los principales y m\u00e1s significativos bancos en Europa\", asegura el socio responsable del sector bancario de Mazars en Espa\u00f1a, Carlos Marcos. Con este nombramiento, Mazars refuerza su posicionamiento en el mercado de la auditor\u00eda, ocupando la quinta posici\u00f3n en el segmento de Entidades de Inter\u00e9s P\u00fablico, en el que se encuentran compa\u00f1\u00edas cotizadas, entidades financieras y grandes empresas. En particular, en el sector financiero audita, entre otros, al Grupo BNP Paribas, al Banco de Espa\u00f1a o al Fondo de Reestructuraci\u00f3n Ordenada Bancaria (FROB), as\u00ed como a Axa, Zurich Vida, Helvetia o Mutualidad de la Abogac\u00eda, dentro del sector asegurador. Adem\u00e1s, en otros servicios distintos a los de auditor\u00eda, la firma asesora a entidades como Banco Santander, Credit Suisse o Abanca y es proveedor preferente del Banco Central Europeo (BCE) para trabajos de consultor\u00eda. FUNCIONES DEL ICO El ICO es un banco p\u00fablico, adscrito al Ministerio de Asuntos Econ\u00f3micos y Transformaci\u00f3n Digital, que tiene como objetivo promover actividades econ\u00f3micas que contribuyan al crecimiento, al desarrollo del pa\u00eds y a la mejora de la distribuci\u00f3n de la riqueza nacional. Actualmente, la entidad est\u00e1 focalizada en la gesti\u00f3n de la L\u00ednea de Avales del Ministerio de Asuntos Econ\u00f3micos y Transformaci\u00f3n Digital, dotada con hasta 140.000 millones de euros, para garantizar la liquidez de aut\u00f3nomos y empresas en el marco de la crisis del coronavirus. Asimismo, el ICO ha sido el primer emisor espa\u00f1ol que ha lanzado una emisi\u00f3n p\u00fablica de bonos sociales, por valor de 500 millones de euros, espec\u00edficamente destinada a mitigar los efectos econ\u00f3micos de la pandemia.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 7, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595328832_557815_1595330502_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": ["Santander", "Abanca"]}, "Noticia_07": {"newspaper": "cincodias", "title": "Solo el 15% de las empresas se ha salvado de la pandemia, seg\u00fan la C\u00e1mara de Espa\u00f1a", "headline": "Los empresarios estiman una ca\u00edda de su facturaci\u00f3n del 55% este curso respecto a 2019", "summarise": "As\u00ed lo ha asegurado este martes el presidente de la C\u00e1mara de Comercio de Espa\u00f1a, Jos\u00e9 Luis Bonet, en la presentaci\u00f3n virtual de la Encuesta sobre las implicaciones del Covid-19 en el clima empresarial de Espa\u00f1a, realizada por Sigma Dos para dicho organismo.\nSin embargo, cuando se les pregunta por su entorno socioecon\u00f3mico m\u00e1s cercano, su comunidad aut\u00f3noma, el porcentaje baja hasta el 38,6%, mientras que el 72,8% es poco o nada optimista al responder sobre las perspectivas de que el pa\u00eds recupere el nivel de actividad anterior a la pandemia.\nEl presidente de la C\u00e1mara de Comercio de Espa\u00f1a ha destacado que lo m\u00e1s importante ahora es apostar por la formaci\u00f3n y el reciclaje de todas las personas que perder\u00e1n su empleo.", "summarise_short": "As\u00ed lo ha asegurado este martes el presidente de la C\u00e1mara de Comercio de Espa\u00f1a, Jos\u00e9 Luis Bonet, en la presentaci\u00f3n virtual de la Encuesta sobre las implicaciones del Covid-19 en el clima empresarial de Espa\u00f1a, realizada por Sigma Dos para dicho organismo.", "summarise_long": "As\u00ed lo ha asegurado este martes el presidente de la C\u00e1mara de Comercio de Espa\u00f1a, Jos\u00e9 Luis Bonet, en la presentaci\u00f3n virtual de la Encuesta sobre las implicaciones del Covid-19 en el clima empresarial de Espa\u00f1a, realizada por Sigma Dos para dicho organismo.\nBonet ha subrayado que hay un \"pesimismo\" generalizado entre los empresarios de los sectores especialmente da\u00f1ados, como son el turismo, la hosteler\u00eda y el comercio minorista.\nSin embargo, cuando se les pregunta por su entorno socioecon\u00f3mico m\u00e1s cercano, su comunidad aut\u00f3noma, el porcentaje baja hasta el 38,6%, mientras que el 72,8% es poco o nada optimista al responder sobre las perspectivas de que el pa\u00eds recupere el nivel de actividad anterior a la pandemia.\nEn este sentido, Bonet ha destacado la importancia que tiene para salir de la crisis que los empresarios tengan confianza en s\u00ed mismos.\nSeg\u00fan la encuesta, el 96,7% de los empresarios consultados coincide en que las consecuencias econ\u00f3micas y laborales de la pandemia son graves o muy graves.\nEl presidente de la C\u00e1mara de Comercio de Espa\u00f1a ha destacado que lo m\u00e1s importante ahora es apostar por la formaci\u00f3n y el reciclaje de todas las personas que perder\u00e1n su empleo.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 13:15:12 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 11, 15, 12, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595326613_288604.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "La pandemia de coronavirus ha tenido un fuerte impacto en el tejido empresarial y tan solo el 15% de las compa\u00f1\u00edas de Espa\u00f1a se ha salvado de sus efectos. As\u00ed lo ha asegurado este martes el presidente de la C\u00e1mara de Comercio de Espa\u00f1a, Jos\u00e9 Luis Bonet, en la presentaci\u00f3n virtual de la Encuesta sobre las implicaciones del Covid-19 en el clima empresarial de Espa\u00f1a, realizada por Sigma Dos para dicho organismo. Bonet ha subrayado que hay un \"pesimismo\" generalizado entre los empresarios de los sectores especialmente da\u00f1ados, como son el turismo, la hosteler\u00eda y el comercio minorista. \"Si los empresarios est\u00e1n animados, tendremos m\u00e1s posibilidades de salir y de ganar la 'guerra'\", ha apuntado. No obstante, en l\u00edneas generales y a corto y medio plazo, el empresariado est\u00e1 optimista y cree en la posibilidad de recuperar la actividad de sus compa\u00f1\u00edas hasta los niveles previos a la crisis. Seg\u00fan la encuesta, el 51,3% de los empresarios se muestra muy o bastante optimista sobre su capacidad de recuperaci\u00f3n. Sin embargo, cuando se les pregunta por su entorno socioecon\u00f3mico m\u00e1s cercano, su comunidad aut\u00f3noma, el porcentaje baja hasta el 38,6%, mientras que el 72,8% es poco o nada optimista al responder sobre las perspectivas de que el pa\u00eds recupere el nivel de actividad anterior a la pandemia. En este sentido, Bonet ha destacado la importancia que tiene para salir de la crisis que los empresarios tengan confianza en s\u00ed mismos. Ha reclamado al Gobierno que les acompa\u00f1e y no defraude esta actitud positiva del sector empresas. \"Los gobiernos tienen que estar especialmente atentos en ayudarles, es una situaci\u00f3n cr\u00edtica. Es muy importante que se les atienda y que las medidas sean buenas y se ejecuten bien. Hay que utilizar la flexibilidad que sea necesaria y la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada. Las iniciativas del Ejecutivo van en la buena direcci\u00f3n, pero es necesario que se profundice en medidas de protecci\u00f3n empresarial y actividad del empleo, ha aseverado. Seg\u00fan la encuesta, el 96,7% de los empresarios consultados coincide en que las consecuencias econ\u00f3micas y laborales de la pandemia son graves o muy graves. En este contexto, un 73,5% se\u00f1ala que el principal efecto en su actividad ha sido la reducci\u00f3n de las ventas, seguido por las dificultades en la adquisici\u00f3n de suministros y el aprovisionamiento (52,3%). Solo el 14,9% de los empresarios asegura no haber vivido especiales dificultades a causa del confinamiento. De la encuesta, en la que han participado 1.170 empresas desde febrero al 10 de julio, tambi\u00e9n se desprende que la ca\u00edda media esperada de la facturaci\u00f3n de las empresas es del 55%. La hosteler\u00eda es una vez el sector m\u00e1s afectado, con una bajada del 87,7%, seguido del comercio, del 62,1%. El presidente de la C\u00e1mara de Comercio de Espa\u00f1a ha destacado que lo m\u00e1s importante ahora es apostar por la formaci\u00f3n y el reciclaje de todas las personas que perder\u00e1n su empleo. \"Hay que hacer que el emprendimiento no solo se mantenga, sino que mejore. La formaci\u00f3n va a ser esencial y debemos empe\u00f1arnos todos en ello. Las c\u00e1maras tienen ah\u00ed un papel clave. Espa\u00f1a es un pa\u00eds de pymes y tenemos que estar ah\u00ed nosotros echando el resto a favor de ellas\", ha indicado. Por otro lado, Bonet ha calificado de \"hist\u00f3rico\" el pacto europeo contra la crisis del coronavirus. \"Va a ser fundamental para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de Espa\u00f1a. Ahora hay que esperar a conocer los detalles, pero el presidente del Gobierno [Pedro S\u00e1nchez] ya ha anunciado los ejes principales de actuaci\u00f3n: transici\u00f3n digital y ecol\u00f3gica y formaci\u00f3n\", resaltado. \"Si somos capaces de utilizar de manera inteligente los fondos procedentes de Europa, Espa\u00f1a puede convertir esta crisis en una oportunidad para crecer. Para ello, la formaci\u00f3n va a ser esencial\", ha a\u00f1adido. \u00a0 \u00a0", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 8, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595326613_288604_1595330047_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_08": {"newspaper": "cincodias", "title": "Ibercaja apoya al comercio minorista con medidas destinadas a impulsar su actividad", "headline": "Cuenta con m\u00e1s de 55.000 clientes pertenecientes a este sector, uno de los m\u00e1s afectados por esta crisis sanitaria.", "summarise": "El Plan contempla soluciones financieras, ayudas a la gesti\u00f3n, as\u00ed como formaci\u00f3n y contenidos digitales sobre temas de su inter\u00e9s y se suman a las que el Banco ha ido implementando desde el inicio de la crisis sanitaria para ayudar a sus clientes a aliviar su situaci\u00f3n econ\u00f3mica.\nLa entidad est\u00e1 participando en distintas iniciativas puestas en marcha en estos \u00faltimos meses destinadas a activar este sector, uno de los m\u00e1s afectados por la crisis.\nEn particular, colabora en la plataforma 0,19 de \u00c1mbar, cuya finalidad es apoyar a la hosteler\u00eda local en Arag\u00f3n, y en la plataforma de venta on line Zerca!, que ofrece una soluci\u00f3n a las tiendas para su digitalizaci\u00f3n, tambi\u00e9n en el entorno de esta Comunidad Aut\u00f3noma.", "summarise_short": "El Plan contempla soluciones financieras, ayudas a la gesti\u00f3n, as\u00ed como formaci\u00f3n y contenidos digitales sobre temas de su inter\u00e9s y se suman a las que el Banco ha ido implementando desde el inicio de la crisis sanitaria para ayudar a sus clientes a aliviar su situaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "summarise_long": "Ibercaja pone en marcha el Plan de Apoyo al Comercio Minorista con diversas medidas destinadas a ayudar a los comercios de proximidad a impulsar su negocio y adaptarse a la situaci\u00f3n actual.\nLa entidad cuenta con m\u00e1s de 55.000 clientes pertenecientes a este sector, uno de los m\u00e1s afectados por esta crisis sanitaria.\nEl Plan contempla soluciones financieras, ayudas a la gesti\u00f3n, as\u00ed como formaci\u00f3n y contenidos digitales sobre temas de su inter\u00e9s y se suman a las que el Banco ha ido implementando desde el inicio de la crisis sanitaria para ayudar a sus clientes a aliviar su situaci\u00f3n econ\u00f3mica.\nLa entidad est\u00e1 participando en distintas iniciativas puestas en marcha en estos \u00faltimos meses destinadas a activar este sector, uno de los m\u00e1s afectados por la crisis.\nEn particular, colabora en la plataforma 0,19 de \u00c1mbar, cuya finalidad es apoyar a la hosteler\u00eda local en Arag\u00f3n, y en la plataforma de venta on line Zerca!, que ofrece una soluci\u00f3n a las tiendas para su digitalizaci\u00f3n, tambi\u00e9n en el entorno de esta Comunidad Aut\u00f3noma.\nCon esta acci\u00f3n, Ibercaja pone de manifiesto una vez m\u00e1s su raz\u00f3n de ser, basada en su compromiso hist\u00f3rico con las personas, la sociedad y los territorios donde desarrolla su actividad.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 13:10:07 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 11, 10, 7, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595329547_948188.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Ibercaja pone en marcha el Plan de Apoyo al Comercio Minorista con diversas medidas destinadas a ayudar a los comercios de proximidad a impulsar su negocio y adaptarse a la situaci\u00f3n actual. La entidad cuenta con m\u00e1s de 55.000 clientes pertenecientes a este sector, uno de los m\u00e1s afectados por esta crisis sanitaria. El Plan contempla soluciones financieras, ayudas a la gesti\u00f3n, as\u00ed como formaci\u00f3n y contenidos digitales sobre temas de su inter\u00e9s y se suman a las que el Banco ha ido implementando desde el inicio de la crisis sanitaria para ayudar a sus clientes a aliviar su situaci\u00f3n econ\u00f3mica. Todas las medidas y acciones que se est\u00e1n llevando a cabo se enmarcan en la campa\u00f1a institucional 'Vamos es ir siempre juntos', que ha renovado y reforzado el prop\u00f3sito de Ibercaja, \"Ayudar a las personas a construir la historia de su vida, porque ser\u00e1 nuestra historia\", y valores como la cercan\u00eda, el compromiso y la profesionalidad. La situaci\u00f3n actual ha enfrentado a los comercios a nuevos retos a la hora de reiniciar su actividad en una situaci\u00f3n en la que encuentran barreras f\u00edsicas, que exigen realizar una serie de adaptaciones en su local para cumplir con las medidas higi\u00e9nicassanitarias, y psicol\u00f3gicas, que se manifiestan en los consumidores por la incertidumbre que provoca el desconocimiento de estas circunstancias. Ibercaja ofrece a los comercios la posibilidad de adquirir mediante leasing productos espec\u00edficos como la c\u00e1mara termogr\u00e1fica fija, el control de acceso facial, el nebulizador desinfectador, el purificador de aire o la caja de efectivo, elementos destinados a aumentar la seguridad en los comercios y espacios de trabajo. La propuesta admite una carencia de hasta tres meses en el pago de las cuotas. Tambi\u00e9n, entre las soluciones que presenta este Plan de Apoyo al Comercio Minorista, se contemplan las destinadas a optimizar la atenci\u00f3n a los clientes con soluciones tecnol\u00f3gicas gratuitas que facilitan la gesti\u00f3n de los turnos, evitando esperas innecesarias a los clientes, e incorporan la carta de un restaurante en elm\u00f3vil, evitando su manipulaci\u00f3n. Por otro lado, se han desarrollado cuatro programas de formaci\u00f3n y contenidos digitales, sin coste alguno, que se ir\u00e1n desarrollando entre julio, agosto y septiembre, con un enfoque pr\u00e1ctico sobre canales digitales, gesti\u00f3n econ\u00f3mica, venta omnicanal y presencial, entre otros. Se han previsto 12 p\u00edldoras formativas de entre 45 y 60minutos de duraci\u00f3n cada una, que estar\u00e1n disponibles en el canal de Youtube de Ibercaja. La entidad est\u00e1 participando en distintas iniciativas puestas en marcha en estos \u00faltimos meses destinadas a activar este sector, uno de los m\u00e1s afectados por la crisis. En particular, colabora en la plataforma 0,19 de \u00c1mbar, cuya finalidad es apoyar a la hosteler\u00eda local en Arag\u00f3n, y en la plataforma de venta on line Zerca!, que ofrece una soluci\u00f3n a las tiendas para su digitalizaci\u00f3n, tambi\u00e9n en el entorno de esta Comunidad Aut\u00f3noma. Ibercaja mantiene en la mayor\u00eda de las provincias y comunidades aut\u00f3nomas, especialmente en sus territorios de origen(Arag\u00f3n, La Rioja, Guadalajara, Burgos y Badajoz), alianzas, acuerdos y patrocinios con distintas organizaciones sectoriales, como son las C\u00e1maras de Comercio. Con esta acci\u00f3n, Ibercaja pone de manifiesto una vez m\u00e1s su raz\u00f3n de ser, basada en su compromiso hist\u00f3rico con las personas, la sociedad y los territorios donde desarrolla su actividad.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 8, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595329547_948188_1595329776_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_09": {"newspaper": "cincodias", "title": "Santander financia con 2.374 millones de euros al sector hotelero hasta junio", "headline": "El banco aumenta la financiaci\u00f3n a este sector en un 150% en un a\u00f1o", "summarise": "Banco Santander financi\u00f3 con 2.374 millones de euros al sector hotelero en los seis primeros meses de 2020, lo que supone un incremento superior al 150% respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior.\nRespecto a esta cantidad, 1.288 millones corresponden a las l\u00edneas ICO y el resto a financiaci\u00f3n concedida por el banco mediante sus propios pr\u00e9stamos destinados a empresas.\nDe la misma forma, Santander pone a disposici\u00f3n de los hoteles el Pr\u00e9stamo BEI Eficiencia Energ\u00e9tica, una financiaci\u00f3n pionera para proyectos de reforma de establecimientos y actuaciones de mejora en eficiencia energ\u00e9tica.", "summarise_short": "Banco Santander financi\u00f3 con 2.374 millones de euros al sector hotelero en los seis primeros meses de 2020, lo que supone un incremento superior al 150% respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior.\nRespecto a esta cantidad, 1.288 millones corresponden a las l\u00edneas ICO y el resto a financiaci\u00f3n concedida por el banco mediante sus propios pr\u00e9stamos destinados a empresas.", "summarise_long": "Banco Santander financi\u00f3 con 2.374 millones de euros al sector hotelero en los seis primeros meses de 2020, lo que supone un incremento superior al 150% respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior.\nRespecto a esta cantidad, 1.288 millones corresponden a las l\u00edneas ICO y el resto a financiaci\u00f3n concedida por el banco mediante sus propios pr\u00e9stamos destinados a empresas.\nLa entidad ha destacado que solo desde el 15 de marzo, tras la declaraci\u00f3n del estado de alarma, se han formalizado m\u00e1s de 4.200 operaciones que suman 1.900 millones euros.\nLas comunidades aut\u00f3nomas en las que el refuerzo al sector hotelero por parte del banco ha sido mayor son Catalu\u00f1a, Baleares, Canarias, Andaluc\u00eda, Madrid y Valencia.\nSantander cuenta tambi\u00e9n con un espacio espec\u00edfico en su web dedicado al sector hotelero, en el que se detallan soluciones para la gesti\u00f3n de los hoteles, como son por ejemplo la 'app' Mi Comercio, que facilita al usuario el conocimiento de su negocio y sus clientes; o 'Santander Shopping', con la que el empresario puede distribuir su oferta a miles de clientes potenciales.\nDe la misma forma, Santander pone a disposici\u00f3n de los hoteles el Pr\u00e9stamo BEI Eficiencia Energ\u00e9tica, una financiaci\u00f3n pionera para proyectos de reforma de establecimientos y actuaciones de mejora en eficiencia energ\u00e9tica.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 12:59:08 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 10, 59, 8, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595328910_166242.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Banco Santander financi\u00f3 con 2.374 millones de euros al sector hotelero en los seis primeros meses de 2020, lo que supone un incremento superior al 150% respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior. Respecto a esta cantidad, 1.288 millones corresponden a las l\u00edneas ICO y el resto a financiaci\u00f3n concedida por el banco mediante sus propios pr\u00e9stamos destinados a empresas. La entidad ha destacado que solo desde el 15 de marzo, tras la declaraci\u00f3n del estado de alarma, se han formalizado m\u00e1s de 4.200 operaciones que suman 1.900 millones euros. Las comunidades aut\u00f3nomas en las que el refuerzo al sector hotelero por parte del banco ha sido mayor son Catalu\u00f1a, Baleares, Canarias, Andaluc\u00eda, Madrid y Valencia. Adem\u00e1s, en 2020 Santander ha creado una unidad espec\u00edfica de atenci\u00f3n al sector hotelero, volcada en atender sus necesidades concretas. Santander cuenta tambi\u00e9n con un espacio espec\u00edfico en su web dedicado al sector hotelero, en el que se detallan soluciones para la gesti\u00f3n de los hoteles, como son por ejemplo la 'app' Mi Comercio, que facilita al usuario el conocimiento de su negocio y sus clientes; o 'Santander Shopping', con la que el empresario puede distribuir su oferta a miles de clientes potenciales. En este portal tambi\u00e9n es posible acceder a diferentes tipos de financiaci\u00f3n, desde pr\u00e9stamos para pagos de impuestos y l\u00edneas de cr\u00e9dito a corto hasta diferentes opciones de leasing para la financiaci\u00f3n de instalaciones, maquinaria e inmuebles y de renting, para el equipamiento. De la misma forma, Santander pone a disposici\u00f3n de los hoteles el Pr\u00e9stamo BEI Eficiencia Energ\u00e9tica, una financiaci\u00f3n pionera para proyectos de reforma de establecimientos y actuaciones de mejora en eficiencia energ\u00e9tica.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 9, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595328910_166242_1595330463_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": ["Santander"]}, "Noticia_10": {"newspaper": "cincodias", "title": "eBay vende sus anuncios clasificados al due\u00f1o de Infojobs y Fotocasa por 8.000 millones", "headline": "La operaci\u00f3n se realiza en efectivo y acciones y la empresa estadounidense se convierte en el principal accionista de la escandinava", "summarise": "El grupo noruego Adevinta, propietario en Espa\u00f1a de los portales Fotocasa, Infojobs, Coches.net, Motos.net o Milanuncios, ha llegado a un acuerdo definitivo para adquirir el negocio de anuncios clasificados de eBay por 9.200 millones de d\u00f3lares (8.047 millones de euros) en efectivo y acciones, convirti\u00e9ndose la empresa estadounidense en el principal accionista de la escandinava, seg\u00fan anunciaron ambas compa\u00f1\u00edas.\nPor su parte, Rolv Erik Ryssdal, consejero delegado de Adevinta, destac\u00f3 que con la adquisici\u00f3n de los clasificados de eBay la compa\u00f1\u00eda noruega se convierte en la mayor empresa de anuncios clasificados en l\u00ednea en el mundo.", "summarise_short": "El grupo noruego Adevinta, propietario en Espa\u00f1a de los portales Fotocasa, Infojobs, Coches.net, Motos.net o Milanuncios, ha llegado a un acuerdo definitivo para adquirir el negocio de anuncios clasificados de eBay por 9.200 millones de d\u00f3lares (8.047 millones de euros) en efectivo y acciones, convirti\u00e9ndose la empresa estadounidense en el principal accionista de la escandinava, seg\u00fan anunciaron ambas compa\u00f1\u00edas.", "summarise_long": "El grupo noruego Adevinta, propietario en Espa\u00f1a de los portales Fotocasa, Infojobs, Coches.net, Motos.net o Milanuncios, ha llegado a un acuerdo definitivo para adquirir el negocio de anuncios clasificados de eBay por 9.200 millones de d\u00f3lares (8.047 millones de euros) en efectivo y acciones, convirti\u00e9ndose la empresa estadounidense en el principal accionista de la escandinava, seg\u00fan anunciaron ambas compa\u00f1\u00edas.\nSeg\u00fan los t\u00e9rminos del acuerdo, Adevinta pagar\u00e1 2.500 millones de d\u00f3lares (2.187 millones de euros) en met\u00e1lico y entregar\u00e1 a la compa\u00f1\u00eda estadounidense alrededor de 540 millones de acciones propias, equivalentes al 44% del capital proforma de la nueva compa\u00f1\u00eda, dotando a eBay del 33,3% de los derechos de voto y emitiendo a su favor nuevas acciones sin derecho de voto hasta completar la participaci\u00f3n del 44%.\nEl grupo Schibsted, principal accionista de Adevinta, ha acordado votar a favor de la transacci\u00f3n y ha pactado con Adevinta comprar los clasificados de eBay en Dinamarca tras el cierre de la operaci\u00f3n.\nPor su parte, Rolv Erik Ryssdal, consejero delegado de Adevinta, destac\u00f3 que con la adquisici\u00f3n de los clasificados de eBay la compa\u00f1\u00eda noruega se convierte en la mayor empresa de anuncios clasificados en l\u00ednea en el mundo.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 11:34:31 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 9, 34, 31, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595323224_434564.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "El grupo noruego Adevinta, propietario en Espa\u00f1a de los portales Fotocasa, Infojobs, Coches.net, Motos.net o Milanuncios, ha llegado a un acuerdo definitivo para adquirir el negocio de anuncios clasificados de eBay por 9.200 millones de d\u00f3lares (8.047 millones de euros) en efectivo y acciones, convirti\u00e9ndose la empresa estadounidense en el principal accionista de la escandinava, seg\u00fan anunciaron ambas compa\u00f1\u00edas. Seg\u00fan los t\u00e9rminos del acuerdo, Adevinta pagar\u00e1 2.500 millones de d\u00f3lares (2.187 millones de euros) en met\u00e1lico y entregar\u00e1 a la compa\u00f1\u00eda estadounidense alrededor de 540 millones de acciones propias, equivalentes al 44% del capital proforma de la nueva compa\u00f1\u00eda, dotando a eBay del 33,3% de los derechos de voto y emitiendo a su favor nuevas acciones sin derecho de voto hasta completar la participaci\u00f3n del 44%. Adevinta es un especialista global en clasificados en l\u00ednea y actualmente opera en 15 pa\u00edses, con una cartera que abarca 35 productos digitales y sitios web, mientras que las plataformas de anuncios clasificados de eBay incluyen 12 marcas en 13 pa\u00edses de todo el mundo. De este modo, las compa\u00f1\u00edas destacaron que, combinados, estos negocios complementarios tendr\u00e1n s\u00f3lidas posiciones en el mercado en 20 pa\u00edses en el mundo. Asimismo, tras el cierre de la transacci\u00f3n, previsto para el primer trimestre de 2021, Adevinta y eBay continuar\u00e1n colaborando en \u00e1reas clave para garantizar la transici\u00f3n. Se espera que la escala proporcionada por esta asociaci\u00f3n cree sinergias anuales estimadas de entre 150 y 180 millones de d\u00f3lares en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os (131 y 157 millones de euros). El grupo Schibsted, principal accionista de Adevinta, ha acordado votar a favor de la transacci\u00f3n y ha pactado con Adevinta comprar los clasificados de eBay en Dinamarca tras el cierre de la operaci\u00f3n. Por su parte, Blommenholm Industrier, que controla el 6,3% de Adevinta, tambi\u00e9n se ha comprometido a apoyar la operaci\u00f3n. \"Nos complace haber llegado a un acuerdo con Adevinta\", dijo Jamie Iannone, consejero delegado de eBay, para quien la venta crea valor a corto y largo plazo para accionistas y clientes, al tiempo que permite a eBay participar en el potencial futuro del negocio de clasificados. Por su parte, Rolv Erik Ryssdal, consejero delegado de Adevinta, destac\u00f3 que con la adquisici\u00f3n de los clasificados de eBay la compa\u00f1\u00eda noruega se convierte en la mayor empresa de anuncios clasificados en l\u00ednea en el mundo.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 9, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595323224_434564_1595323486_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_11": {"newspaper": "cincodias", "title": "EDPR y Engie lanzan OW dentro de su alianza para desarrollar e\u00f3lica marina", "headline": "Nace con una cartera de proyectos de 5.000 MW", "summarise": "Engie y EDP Renov\u00e1veis han lanzado Ocean Winds (OW), la empresa resultante de su alianza controlada a partes iguales por ambas empresas y creada para ser un gigante de la energ\u00eda e\u00f3lica marina, tanto flotante como fija, que nace con una cartera de proyectos en distinta fase de madurez de m\u00e1s de 5.000 MW.\nEsta nueva sociedad, con sede social en Madrid, ser\u00e1 el veh\u00edculo exclusivo de inversi\u00f3n para captar oportunidades de energ\u00eda e\u00f3lica marina en todo el mundo y se convertir\u00e1 en uno de los cinco mayores operadores offshore en el mundo, combinando la capacidad industrial y la capacidad de desarrollo de ambas empresas, inform\u00f3 la compa\u00f1\u00eda.", "summarise_short": "Esta nueva sociedad, con sede social en Madrid, ser\u00e1 el veh\u00edculo exclusivo de inversi\u00f3n para captar oportunidades de energ\u00eda e\u00f3lica marina en todo el mundo y se convertir\u00e1 en uno de los cinco mayores operadores offshore en el mundo, combinando la capacidad industrial y la capacidad de desarrollo de ambas empresas, inform\u00f3 la compa\u00f1\u00eda.", "summarise_long": "Engie y EDP Renov\u00e1veis han lanzado Ocean Winds (OW), la empresa resultante de su alianza controlada a partes iguales por ambas empresas y creada para ser un gigante de la energ\u00eda e\u00f3lica marina, tanto flotante como fija, que nace con una cartera de proyectos en distinta fase de madurez de m\u00e1s de 5.000 MW.\nEsta nueva sociedad, con sede social en Madrid, ser\u00e1 el veh\u00edculo exclusivo de inversi\u00f3n para captar oportunidades de energ\u00eda e\u00f3lica marina en todo el mundo y se convertir\u00e1 en uno de los cinco mayores operadores offshore en el mundo, combinando la capacidad industrial y la capacidad de desarrollo de ambas empresas, inform\u00f3 la compa\u00f1\u00eda.\nOW es el resultado de la alianza entre el grupo energ\u00e9tico franc\u00e9s y portugu\u00e9s anunciada el a\u00f1o pasado y engloba todas las carteras de activos marinos existentes y en proceso de desarrollo de ambos en la nueva compa\u00f1\u00eda.\nAs\u00ed, EDPR y Engie combinar\u00e1n sus activos de energ\u00eda e\u00f3lica marina y sus proyectos en desarrollo en OW, con un total inicial de 1.500 MW en proceso de construcci\u00f3n y 4.000 MW en desarrollo, y el objetivo es alcanzar de 5.000 a 7.000 MW en proyectos en explotaci\u00f3n o en construcci\u00f3n y de 5.000 a 10.000 en proyectos en una fase avanzada de desarrollo para 2025.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 11:21:12 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 9, 21, 12, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595322593_263234.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Engie y EDP Renov\u00e1veis han lanzado Ocean Winds (OW), la empresa resultante de su alianza controlada a partes iguales por ambas empresas y creada para ser un gigante de la energ\u00eda e\u00f3lica marina, tanto flotante como fija, que nace con una cartera de proyectos en distinta fase de madurez de m\u00e1s de 5.000 MW. Esta nueva sociedad, con sede social en Madrid, ser\u00e1 el veh\u00edculo exclusivo de inversi\u00f3n para captar oportunidades de energ\u00eda e\u00f3lica marina en todo el mundo y se convertir\u00e1 en uno de los cinco mayores operadores offshore en el mundo, combinando la capacidad industrial y la capacidad de desarrollo de ambas empresas, inform\u00f3 la compa\u00f1\u00eda. OW es el resultado de la alianza entre el grupo energ\u00e9tico franc\u00e9s y portugu\u00e9s anunciada el a\u00f1o pasado y engloba todas las carteras de activos marinos existentes y en proceso de desarrollo de ambos en la nueva compa\u00f1\u00eda. As\u00ed, EDPR y Engie combinar\u00e1n sus activos de energ\u00eda e\u00f3lica marina y sus proyectos en desarrollo en OW, con un total inicial de 1.500 MW en proceso de construcci\u00f3n y 4.000 MW en desarrollo, y el objetivo es alcanzar de 5.000 a 7.000 MW en proyectos en explotaci\u00f3n o en construcci\u00f3n y de 5.000 a 10.000 en proyectos en una fase avanzada de desarrollo para 2025. La nueva sociedad centra su actividad principalmente en los mercados de Europa, Estados Unidos y determinadas regiones de Asia, de donde se espera que proceda la mayor\u00eda del crecimiento. El consejero delegado de OW, Spyros Martinis, se\u00f1al\u00f3 que la joint venture \"nace con la vocaci\u00f3n de aunar en una sola firma la experiencia y conocimiento de dos empresas con un recorrido de \u00e9xito en la generaci\u00f3n de energ\u00edas renovables, y as\u00ed asumir un papel referente en el sector e\u00f3lico marino\". \"Compartimos la visi\u00f3n de que las renovables en general y el offshore en particular tendr\u00e1n un papel clave en el nuevo modelo energ\u00e9tico. La creaci\u00f3n de una empresa que combina la experiencia y recursos de ambas, nos dar\u00e1 la oportunidad de liderar el sector en esta transici\u00f3n, cada vez m\u00e1s real y necesaria\", a\u00f1adi\u00f3. OW, \"cuyo nombre surge del sonido del viento en alta mar\", cuenta desde su lanzamiento con m\u00e1s de 200 empleados a nivel mundo y persigue el objetivo de alcanzar la cifra de los 300 para finales de este a\u00f1o.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 9, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595322593_263234_1595323119_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_12": {"newspaper": "cincodias", "title": "IBM reduce un 45,5% el beneficio en el segundo trimestre, hasta 1.189 millones de euros", "headline": "La cifra de negocio de 'Big Blue' alcanz\u00f3 entre los meses de abril y junio los 18.123 millones de d\u00f3lares (15.836 millones de euros), un 5,4% menos", "summarise": "nternational Business Machines (IBM) registr\u00f3 un beneficio neto de 1.361 millones de d\u00f3lares (1.189 millones de euros) en el segundo trimestre de 2020, lo que representa un retroceso del 45,5% en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o anterior, seg\u00fan ha informado la multinacional.\nEn los seis primeros meses de 2020 IBM obtuvo un beneficio neto de 2.536 millones de d\u00f3lares (2.215 millones de euros), un 38% menos que en la primera mitad del a\u00f1o pasado, mientras que las ventas de la multinacional sumaron 35.694 millones de d\u00f3lares (31.183 millones de euros).", "summarise_short": "En los seis primeros meses de 2020 IBM obtuvo un beneficio neto de 2.536 millones de d\u00f3lares (2.215 millones de euros), un 38% menos que en la primera mitad del a\u00f1o pasado, mientras que las ventas de la multinacional sumaron 35.694 millones de d\u00f3lares (31.183 millones de euros).", "summarise_long": "nternational Business Machines (IBM) registr\u00f3 un beneficio neto de 1.361 millones de d\u00f3lares (1.189 millones de euros) en el segundo trimestre de 2020, lo que representa un retroceso del 45,5% en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o anterior, seg\u00fan ha informado la multinacional.\nEl negocio en la nube aument\u00f3 un 3,3% sus ingresos, hasta 5.748 millones de d\u00f3lares (5.023 millones de euros), mientras que el \u00e1rea de empresas recort\u00f3 un 7,3% sus ventas, hasta 3.890 millones de d\u00f3lares (3.399 millones de euros), y la divisi\u00f3n de soluciones tecnol\u00f3gicas redujo un 7,6% los ingresos, hasta 6.316 millones de d\u00f3lares (5.519 millones de euros).\nEn el segundo trimestre, IBM gener\u00f3 efectivo neto por sus operaciones por importe de 3.600 millones de d\u00f3lares (3.145 millones de euros), con un flujo de caja libre de 2.300 millones de d\u00f3lares (2.009 millones de euros) y retorn\u00f3 1.500 millones de d\u00f3lares (1.310 millones de euros) a sus accionistas a trav\u00e9s de dividendos.\nEn los seis primeros meses de 2020 IBM obtuvo un beneficio neto de 2.536 millones de d\u00f3lares (2.215 millones de euros), un 38% menos que en la primera mitad del a\u00f1o pasado, mientras que las ventas de la multinacional sumaron 35.694 millones de d\u00f3lares (31.183 millones de euros).", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 11:13:10 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 9, 13, 10, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595322558_055641.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "nternational Business Machines (IBM) registr\u00f3 un beneficio neto de 1.361 millones de d\u00f3lares (1.189 millones de euros) en el segundo trimestre de 2020, lo que representa un retroceso del 45,5% en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o anterior, seg\u00fan ha informado la multinacional. La cifra de negocio de 'Big Blue' alcanz\u00f3 entre los meses de abril y junio los 18.123 millones de d\u00f3lares (15.836 millones de euros), un 5,4% por debajo de los ingresos contabilizados en el segundo trimestre de 2019. El negocio en la nube aument\u00f3 un 3,3% sus ingresos, hasta 5.748 millones de d\u00f3lares (5.023 millones de euros), mientras que el \u00e1rea de empresas recort\u00f3 un 7,3% sus ventas, hasta 3.890 millones de d\u00f3lares (3.399 millones de euros), y la divisi\u00f3n de soluciones tecnol\u00f3gicas redujo un 7,6% los ingresos, hasta 6.316 millones de d\u00f3lares (5.519 millones de euros). Por su parte, la divisi\u00f3n de sistemas elev\u00f3 un 5,6% su facturaci\u00f3n, hasta 1.852 millones de d\u00f3lares (1.618 millones de euros). En el segundo trimestre, IBM gener\u00f3 efectivo neto por sus operaciones por importe de 3.600 millones de d\u00f3lares (3.145 millones de euros), con un flujo de caja libre de 2.300 millones de d\u00f3lares (2.009 millones de euros) y retorn\u00f3 1.500 millones de d\u00f3lares (1.310 millones de euros) a sus accionistas a trav\u00e9s de dividendos. De este modo, la compa\u00f1\u00eda finaliz\u00f3 el segundo trimestre con un total de 14.300 millones de d\u00f3lares (12.493 millones de euros) en efectivo disponible, incluyendo valores negociables, lo que representa un aumento de 5.200 millones de d\u00f3lares (4.542 millones de euros) respecto del final de 2019. En los seis primeros meses de 2020 IBM obtuvo un beneficio neto de 2.536 millones de d\u00f3lares (2.215 millones de euros), un 38% menos que en la primera mitad del a\u00f1o pasado, mientras que las ventas de la multinacional sumaron 35.694 millones de d\u00f3lares (31.183 millones de euros).", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 10, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595322558_055641_1595322745_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_13": {"newspaper": "cincodias", "title": "Tubacex abre su ajuste con 500 despidos al caer el mercado un 50%", "headline": "La reestructuraci\u00f3n afecta al 20% de la plantilla", "summarise": "Desde el grupo vasco, cuyo consejero delegado es Jes\u00fas Esmor\u00eds, destacan que Tubacex seguir\u00e1 con su estrategia de concentraci\u00f3n en productos de alto valor a\u00f1adido, sin aparcar las inversiones en mercados emergentes, donde se negocian los grandes contratos del sector de tubos sin soldadura.\nEn su organizaci\u00f3n industrial, las plantas de Espa\u00f1a, Italia y Austria concentran la producci\u00f3n de equipos de mayor valor a\u00f1adido, y en las instalaciones de Asia obtiene las unidades est\u00e1ndar, donde los costes laborales bajos son claves para conseguir rentabilidad.\nTubacex mantendr\u00e1 la compra de empresas del sector en aquellos mercados que aporten valor.", "summarise_short": "Desde el grupo vasco, cuyo consejero delegado es Jes\u00fas Esmor\u00eds, destacan que Tubacex seguir\u00e1 con su estrategia de concentraci\u00f3n en productos de alto valor a\u00f1adido, sin aparcar las inversiones en mercados emergentes, donde se negocian los grandes contratos del sector de tubos sin soldadura.", "summarise_long": "Tubacex despedir\u00e1 a 500 trabajadores, el 20% de una plantilla integrada por 2.500 empleados repartidos en diecis\u00e9is plantas en nueve pa\u00edses.\nEl desplome del precio del petr\u00f3leo, de las matriculaciones de los veh\u00edculos y de la aeron\u00e1utica, por citar algunos de sus clientes, ha impactado de lleno en su actividad.\nDesde el grupo vasco, cuyo consejero delegado es Jes\u00fas Esmor\u00eds, destacan que Tubacex seguir\u00e1 con su estrategia de concentraci\u00f3n en productos de alto valor a\u00f1adido, sin aparcar las inversiones en mercados emergentes, donde se negocian los grandes contratos del sector de tubos sin soldadura.\nTambi\u00e9n mantendr\u00e1 su plan de internacionalizaci\u00f3n, que marca tener m\u00e1s presencia industrial en Asia y Am\u00e9rica.\nLa corporaci\u00f3n de Laudio / Llodio (\u00c1lava) abre ahora el proceso de negociaci\u00f3n con los sindicatos con la intenci\u00f3n de \"salvaguardar la mayor parte del empleo\".\nEn su organizaci\u00f3n industrial, las plantas de Espa\u00f1a, Italia y Austria concentran la producci\u00f3n de equipos de mayor valor a\u00f1adido, y en las instalaciones de Asia obtiene las unidades est\u00e1ndar, donde los costes laborales bajos son claves para conseguir rentabilidad.\nAdem\u00e1s, los clientes demandan que parte del contrato se fabrique en su pa\u00eds, para potenciar la industria local.\nTubacex mantendr\u00e1 la compra de empresas del sector en aquellos mercados que aporten valor.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 10:15:52 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 8, 15, 52, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595319106_921555.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Tubacex despedir\u00e1 a 500 trabajadores, el 20% de una plantilla integrada por 2.500 empleados repartidos en diecis\u00e9is plantas en nueve pa\u00edses. En Espa\u00f1a cuenta con m\u00e1s de 600 profesionales. El fabricante de tubos sin soldadura ha visto c\u00f3mo su negocio se ha reducido a m\u00e1s de la mitad por la crisis provocada por la pandemia. El desplome del precio del petr\u00f3leo, de las matriculaciones de los veh\u00edculos y de la aeron\u00e1utica, por citar algunos de sus clientes, ha impactado de lleno en su actividad. Sus f\u00e1bricas operan al 50% de capacidad. El ajuste de personal y otras medidas de reducci\u00f3n de costes propiciar\u00e1n un ahorro de 25 millones.\u00a0 Desde el grupo vasco, cuyo consejero delegado es Jes\u00fas Esmor\u00eds, destacan que Tubacex seguir\u00e1 con su estrategia de concentraci\u00f3n en productos de alto valor a\u00f1adido, sin aparcar las inversiones en mercados emergentes, donde se negocian los grandes contratos del sector de tubos sin soldadura. Tambi\u00e9n mantendr\u00e1 su plan de internacionalizaci\u00f3n, que marca tener m\u00e1s presencia industrial en Asia y Am\u00e9rica. La corporaci\u00f3n de Laudio / Llodio (\u00c1lava) abre ahora el proceso de negociaci\u00f3n con los sindicatos con la intenci\u00f3n de \"salvaguardar la mayor parte del empleo\". En su organizaci\u00f3n industrial, las plantas de Espa\u00f1a, Italia y Austria concentran la producci\u00f3n de equipos de mayor valor a\u00f1adido, y en las instalaciones de Asia obtiene las unidades est\u00e1ndar, donde los costes laborales bajos son claves para conseguir rentabilidad. Adem\u00e1s, los clientes demandan que parte del contrato se fabrique en su pa\u00eds, para potenciar la industria local. Tubacex mantendr\u00e1 la compra de empresas del sector en aquellos mercados que aporten valor. Este a\u00f1o ha puesto en marcha una nueva f\u00e1brica en Oklahoma (Estados Unidos). El grupo integr\u00f3 en ejercicios anteriores centros ubicados en Arabia Saud\u00ed, Dubai y Noruega a trav\u00e9s de su alianza con NTS.\u00a0", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 10, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595319106_921555_1595319288_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_14": {"newspaper": "cincodias", "title": "Amazon crear\u00e1 2.000 nuevos puestos de trabajo fijos en Espa\u00f1a este a\u00f1o y alcanzar\u00e1 los 9.000 empleados", "headline": "Sus actividades en el pa\u00eds han generado m\u00e1s de 80.000 empleos indirectos hasta finales de 2019, incluyendo los de las pymes que venden en su plataforma, seg\u00fan la consultora Keystone", "summarise": "La compa\u00f1\u00eda ha anunciado hoy que este a\u00f1o crear\u00e1 unos 2.000 nuevos puestos de trabajo en el pa\u00eds, incrementando su plantilla fija hasta los 9.000 empleados a final de a\u00f1o.\nSeg\u00fan detalla en un comunicado la compa\u00f1\u00eda, los nuevos empleos incluyen puestos para personas de todos los niveles de formaci\u00f3n y perfiles, desde un gran n\u00famero de puestos de nivel de entrada en operaciones hasta ingenieros, desarrolladores de software, cient\u00edficos de datos y expertos en computaci\u00f3n en la nube.", "summarise_short": "La compa\u00f1\u00eda ha anunciado hoy que este a\u00f1o crear\u00e1 unos 2.000 nuevos puestos de trabajo en el pa\u00eds, incrementando su plantilla fija hasta los 9.000 empleados a final de a\u00f1o.", "summarise_long": "La compa\u00f1\u00eda ha anunciado hoy que este a\u00f1o crear\u00e1 unos 2.000 nuevos puestos de trabajo en el pa\u00eds, incrementando su plantilla fija hasta los 9.000 empleados a final de a\u00f1o.\nSeg\u00fan detalla en un comunicado la compa\u00f1\u00eda, los nuevos empleos incluyen puestos para personas de todos los niveles de formaci\u00f3n y perfiles, desde un gran n\u00famero de puestos de nivel de entrada en operaciones hasta ingenieros, desarrolladores de software, cient\u00edficos de datos y expertos en computaci\u00f3n en la nube.\n\"Nuestras operaciones en Espa\u00f1a est\u00e1n teniendo un efecto domin\u00f3 significativo, no son s\u00f3lo las oportunidades directas que proporcionamos\", contin\u00faa Marseglia, que pone el ejemplo de c\u00f3mo cuando Amazon invierte en una nueva instalaci\u00f3n \"no s\u00f3lo hay inversiones directas para construir y operar el centro.\nLa compa\u00f1\u00eda, que ha generado un n\u00famero importante de empleos en Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os, no se ha salvado de algunos conflictos laborales, como los que enfrenta desde hace muchos meses en su centro log\u00edstico de San Fernando de Henares, el primero que abri\u00f3 en Espa\u00f1a, tras aplicar la compa\u00f1\u00eda de forma unilateral el convenio sectorial de Madrid, que empeora, a juicio de los trabajadores, las condiciones de trabajo que ten\u00edan.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 07:19:16 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 5, 19, 16, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595290304_709248.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Amazon sigue aumentando su plantilla en Espa\u00f1a. La compa\u00f1\u00eda ha anunciado hoy que este a\u00f1o crear\u00e1 unos 2.000 nuevos puestos de trabajo en el pa\u00eds, incrementando su plantilla fija hasta los 9.000 empleados a final de a\u00f1o. Este impulso de su equipo local no se produce como consecuencia del Covid-19 y el crecimiento del negocio de la firma en Espa\u00f1a debido al tir\u00f3n del comercio electr\u00f3nico por la crisis sanitaria. Obedece a que la compa\u00f1\u00eda ha anunciado la apertura de varios centros, que ya ten\u00eda previstos en su hoja de ruta antes de que estallara la pandemia. \"Lo \u00fanico que ha podido ocurrir es que se hayan acelerado algunas contrataciones\", admiten desde la compa\u00f1\u00eda. Durante este a\u00f1o, Amazon planea abrir dos nuevos centros log\u00edsticos, uno de mayor dimensi\u00f3n en Dos Hermanas (Sevilla) y otro en Alcal\u00e1 de Henares (Madrid), y tres estaciones log\u00edsticas, en Murcia, Rub\u00ed (Barcelona) y Legan\u00e9s (Madrid). A ellos ir\u00e1n a parar muchos de los nuevos contratados por la compa\u00f1\u00eda. El destino de otros ser\u00e1 el Hub tecnol\u00f3gico que la firma tiene en Madrid, que est\u00e1 creciendo r\u00e1pidamente y que ahora se est\u00e1 ampliando.En la actualidad, m\u00e1s de 300 desarrolladores e ingenieros inform\u00e1ticos trabajan en aplicaciones de software para Amazon Business, tecnolog\u00edas de lectura y Kindle, as\u00ed como tecnolog\u00eda para la venta minorista. Igualmente, Amazon Web Services ya ha anunciado que abrir\u00e1 una nueva regi\u00f3n de AWS Europa (Espa\u00f1a) con un centro de datos situado en Arag\u00f3n, que estar\u00e1 operativo entre finales de 2022 y principios de 2023. Seg\u00fan detalla en un comunicado la compa\u00f1\u00eda, los nuevos empleos incluyen puestos para personas de todos los niveles de formaci\u00f3n y perfiles, desde un gran n\u00famero de puestos de nivel de entrada en operaciones hasta ingenieros, desarrolladores de software, cient\u00edficos de datos y expertos en computaci\u00f3n en la nube. Amazon se\u00f1ala que esta variedad de puestos disponibles refleja la creciente presencia de Amazon en Espa\u00f1a y su expansi\u00f3n geogr\u00e1fica en un gran n\u00famero de regiones. \"Nuestro compromiso a largo plazo con Espa\u00f1a sigue siendo fuerte y, como parte de nuestros planes aprobados hace meses, vamos a seguir creando un n\u00famero considerable de puestos de trabajo de calidad\", se\u00f1ala Mariangela Marseglia, Vicepresidenta y Directora General de amazon.es. La ejecutiva destaca que la creaci\u00f3n de esos 2.000 nuevos empleos tendr\u00e1n lugar en \"un a\u00f1o particularmente complicado\", y a\u00f1ade que algunos de los nuevos centros log\u00edsticos \"se van a poner en marcha en zonas que hist\u00f3ricamente han sufrido altas tasas de desempleo\". Adem\u00e1s de todas estas contrataciones directas, un estudio reciente encargado por Amazon a la consultora de estrategia y econom\u00eda Keystone estima que las empresas que participan en su cadena de suministro, que incluyen, por ejemplo, servicios de construcci\u00f3n, inmobiliarios y servicios profesionales, generaron 82.000 puestos de trabajo adicionales hasta finales de 2019. La cifra incluye tambi\u00e9n a los que trabajan para las m\u00e1s de 8.000 pymes espa\u00f1olas que actualmente venden en Amazon. \"Nuestras operaciones en Espa\u00f1a est\u00e1n teniendo un efecto domin\u00f3 significativo, no son s\u00f3lo las oportunidades directas que proporcionamos\", contin\u00faa Marseglia, que pone el ejemplo de c\u00f3mo cuando Amazon invierte en una nueva instalaci\u00f3n \"no s\u00f3lo hay inversiones directas para construir y operar el centro. Las empresas que suministran bienes y servicios tambi\u00e9n pueden ampliar su producci\u00f3n e invertir en su propio desarrollo. Estimamos que nuestras actividades en Espa\u00f1a est\u00e1n generando m\u00e1s de 80.000 empleos\", remarca Marseglia. La actual red de Amazon en Espa\u00f1a suma m\u00e1s de 28 centros diferentes, incluyendo centros log\u00edsticos y de distribuci\u00f3n, estaciones log\u00edsticas, oficinas corporativas, centros de desarrollo de software y un centro de I+D especializado en aprendizaje autom\u00e1tico e inteligencia artificial. Amazon ha estado invirtiendo fuertemente en energ\u00eda renovable, cerca de 200 MW hasta ahora que se pondr\u00e1n en funcionamiento en breve con el fin de abastecer sus operaciones y centros de datos. La compa\u00f1\u00eda, que ha generado un n\u00famero importante de empleos en Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os, no se ha salvado de algunos conflictos laborales, como los que enfrenta desde hace muchos meses en su centro log\u00edstico de San Fernando de Henares, el primero que abri\u00f3 en Espa\u00f1a, tras aplicar la compa\u00f1\u00eda de forma unilateral el convenio sectorial de Madrid, que empeora, a juicio de los trabajadores, las condiciones de trabajo que ten\u00edan. Amazon tambi\u00e9n ha tenido que hacer frente cuando empez\u00f3 a extenderse el Covid-19 en Espa\u00f1a a las quejas de los trabajadores de esta misma planta madrile\u00f1a. Las denuncias llevaron a que la Inspecci\u00f3n Provincial de Trabajo exigiera a la compa\u00f1\u00eda tomar algunas medidas para subsanar algunas deficiencias encontradas, que imped\u00edan a los trabajadores realizar su actividad con las suficientes garant\u00edas de seguridad.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 11, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595290304_709248_1595290467_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_15": {"newspaper": "cincodias", "title": "Sacar el carn\u00e9 pos-Covid, misi\u00f3n casi imposible", "headline": "M\u00e1s de 300.000 personas, pendientes del examen pr\u00e1ctico. En Madrid, la demora es superior a cuatro meses", "summarise": "Algunas de las medidas que ha tomado la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico es que se realizar\u00e1n ex\u00e1menes en agosto y se ha articulado un sistema de horas extras para los examinadores, aunque son con car\u00e1cter voluntario.\nPorque aunque el sistema CAPA (Capacidad de Pruebas de Aptitud), implantado hace unos meses por la DGT, que redistribuye el n\u00famero de alumnos que puede presentar cada autoescuela, \u201ctiene la ventaja de conocer con m\u00e1s tiempo los que van (antes era con tres o cuatro d\u00edas), cuenta con el inconveniente de que el reparto se hace en funci\u00f3n del n\u00famero de examinadores que en ese momento est\u00e9n operativos, no de la demanda real\u201d.", "summarise_short": "Porque aunque el sistema CAPA (Capacidad de Pruebas de Aptitud), implantado hace unos meses por la DGT, que redistribuye el n\u00famero de alumnos que puede presentar cada autoescuela, \u201ctiene la ventaja de conocer con m\u00e1s tiempo los que van (antes era con tres o cuatro d\u00edas), cuenta con el inconveniente de que el reparto se hace en funci\u00f3n del n\u00famero de examinadores que en ese momento est\u00e9n operativos, no de la demanda real\u201d.", "summarise_long": "\u201cTampoco es que en los \u00faltimos a\u00f1os esta mochila estuviera para tirar cohetes, ya que ascend\u00eda a 40.000 aspirantes\u201d, se\u00f1ala Ricardo Cano, presidente de la Asociaci\u00f3n Provincial de Autoescuelas de Madrid (Apamad), pero con el Covid se ha salido de madre.\nAlgunas de las medidas que ha tomado la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico es que se realizar\u00e1n ex\u00e1menes en agosto y se ha articulado un sistema de horas extras para los examinadores, aunque son con car\u00e1cter voluntario.\nPorque aunque el sistema CAPA (Capacidad de Pruebas de Aptitud), implantado hace unos meses por la DGT, que redistribuye el n\u00famero de alumnos que puede presentar cada autoescuela, \u201ctiene la ventaja de conocer con m\u00e1s tiempo los que van (antes era con tres o cuatro d\u00edas), cuenta con el inconveniente de que el reparto se hace en funci\u00f3n del n\u00famero de examinadores que en ese momento est\u00e9n operativos, no de la demanda real\u201d.\n\u201cHasta un a\u00f1o tardar\u00e1 en drenarse el tap\u00f3n, entre otras cosas porque la bolsa sigue engordando por los alumnos que van aprobando el te\u00f3rico, donde no hay esos problemas\u201d, apunta este empresario.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 06:20:45 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 4, 20, 45, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595258945_544326.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Si antes del Covid ya era tedioso sacarse el carn\u00e9 de conducir, ahora conviene tener paciencia. M\u00e1s de 300.000 aspirantes con el examen te\u00f3rico aprobado est\u00e1n pendientes de pasar el pr\u00e1ctico en Espa\u00f1a, seg\u00fan estimaciones de CNAE (Confederaci\u00f3n Nacional de Autoescuelas Espa\u00f1olas). Ya en junio, Pere Navarro, director de la DGT (Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico), avanz\u00f3 que durante la pandemia se hab\u00edan dejado de hacer 286.000 pruebas y la bolsa no deja de crecer. \u201cTampoco es que en los \u00faltimos a\u00f1os esta mochila estuviera para tirar cohetes, ya que ascend\u00eda a 40.000 aspirantes\u201d, se\u00f1ala Ricardo Cano, presidente de la Asociaci\u00f3n Provincial de Autoescuelas de Madrid (Apamad), pero con el Covid se ha salido de madre. De hecho, la demora para ir al te\u00f3rico antes de la pandemia pod\u00eda ser de m\u00e1s de 15 d\u00edas, \u201cpero ahora ser\u00e1 de meses\u201d, sentencia Cano, que considera que \u201cla DGT est\u00e1 tomando medidas correctas para drenar el tap\u00f3n, pero no son suficientes\u201d. Madrid, Barcelona, Valencia, Lleida, Tarragona y Gipuzkoa son algunas de las zonas m\u00e1s colapsadas y, seg\u00fan parece, no tiene visos de solucionarse de hoy para ma\u00f1ana. Algunas de las medidas que ha tomado la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico es que se realizar\u00e1n ex\u00e1menes en agosto y se ha articulado un sistema de horas extras para los examinadores, aunque son con car\u00e1cter voluntario. Pero, adem\u00e1s, Tr\u00e1fico ten\u00eda en marcha una convocatoria de oposici\u00f3n para incorporar 40 nuevos examinadores. Lo malo es que con este par\u00f3n las pruebas no se han podido hacer, lo que demorar\u00e1 su incorporaci\u00f3n hasta junio de 2021. \u201cTras dos huelgas de examinadores, en 2015 y 2017, y ahora con esta crisis, la situaci\u00f3n ha empeorado mucho\u201d, asegura Enrique Lorca, presidente de CNAE.  Porque aunque el sistema CAPA (Capacidad de Pruebas de Aptitud), implantado hace unos meses por la DGT, que redistribuye el n\u00famero de alumnos que puede presentar cada autoescuela, \u201ctiene la ventaja de conocer con m\u00e1s tiempo los que van (antes era con tres o cuatro d\u00edas), cuenta con el inconveniente de que el reparto se hace en funci\u00f3n del n\u00famero de examinadores que en ese momento est\u00e9n operativos, no de la demanda real\u201d. Y, precisamente ahora, \u201cel n\u00famero de examinadores no es proporcional a las necesidades actuales ni tampoco el personal administrativo de las jefaturas de Tr\u00e1fico, que preparan la documentaci\u00f3n necesaria. Y no es de recibo que no se preste el servicio adecuado, que adem\u00e1s paga el alumno, con una tasa de 92,20 euros\u201d, asevera Lorca. En Asextra (Asociaci\u00f3n de Examinadores de Tr\u00e1fico), su presidente, Joaqu\u00edn Jim\u00e9nez Murillo, destaca que en Espa\u00f1a hay unos 850 examinadores. Pero, seg\u00fan aclara Cano, \"prestando servicios reales apenas hay 550 porque muchos son personal vulnerable al virus, bajas laborales, vacaciones, d\u00edas de libre disposici\u00f3n, entre otros\u201d. Covid. Junto al examinador, que ir\u00e1 en el asiento trasero, solo podr\u00e1 ir un alumno por prueba adem\u00e1s del profesor; los aspirantes son citados escalonadamente; deben llevar guantes y mascarilla y se parar\u00e1 la prueba en cuanto el alumno no se declare apto. Permisos. Unos 600.000 carn\u00e9s de conducir se expidieron en Espa\u00f1a en 2019. Asextra revela que solo el 34% de los aspirantes pasa la prueba pr\u00e1ctica en primera convocatoria. Solo en Madrid (donde hay unos 100 examinadores) el atasco es de m\u00e1s de 60.000 personas, asegura Jos\u00e9 Blas Merinero, due\u00f1o de la cadena de autoescuelas Merinero. Y en Valencia asciende a m\u00e1s de 40.000 personas. \u201cHasta un a\u00f1o tardar\u00e1 en drenarse el tap\u00f3n, entre otras cosas porque la bolsa sigue engordando por los alumnos que van aprobando el te\u00f3rico, donde no hay esos problemas\u201d, apunta este empresario. Y es que el sistema CAPA \u201csolo da en Madrid a cada centro dos fechas de examen pr\u00e1ctico al mes y nosotros elegimos a los m\u00e1s preparados. Esto significa que puedes esperar mucho m\u00e1s de cuatro meses para poder examinarte\u201d. En la prueba te\u00f3rica no existen tantos problemas, aunque el aforo de las aulas permite en la actualidad \u00fanicamente al 75% de aspirantes para mantener la distancia de seguridad, porque se han creado m\u00e1s turnos de examen. Adem\u00e1s, uno de los problemas destacados por los centros es que ahora no se puede acudir presencialmente a Tr\u00e1fico. Toda la documentaci\u00f3n y el proceso del registro de datos del alumno y las tasas se realiza en una plataforma telem\u00e1tica mediante firma digital, que estar\u00eda muy bien, a juicio de Merinero, \u201csi funcionara correctamente, pero da muchos fallos porque se ha implantado sin un rodaje previo y, ante cualquier incidencia, Tr\u00e1fico no contesta porque est\u00e1 desbordado\u201d. Contar con una bolsa de examinadores interinos de la que se pudiera tirar en momentos de colapso, como la enfermer\u00eda o el profesorado p\u00fablico, ser\u00eda una soluci\u00f3n, sugiere Lorca. Pero tambi\u00e9n reivindican en el sector un sistema mixto al estilo de las ITV donde \u201cel alumno pudiera escoger entre entidades p\u00fablicas y privadas para examinarse\u201d porque ayudar\u00eda a evitar estos tapones. Para Lorca, prueba de ello es que \u201cantes de que en la ITV entraran empresas privadas, te pasabas all\u00ed una ma\u00f1ana, lo que hoy se resuelve en 15 minutos\u201d.  Otro de los escollos que tienen a la vista las autoescuelas es la posible suspensi\u00f3n de la obligatoriedad de las ocho horas de formaci\u00f3n presencial, que recog\u00eda el proyecto de real decreto para reformar el Reglamento de Conductores, tras el dictamen negativo (no vinculante) de la Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC). No es definitivo, Pere Navarro ha manifestado no estar por la labor, por mucho que les pese a las autoescuelas digitales. Reducir\u00eda sus costes (aulas m\u00e1s peque\u00f1as y menos personal), indica Merinero, \u201cpero se desvirtuar\u00eda la formaci\u00f3n en seguridad vial\u201d. El sector de las autoescuelas en Espa\u00f1a est\u00e1 muy atomizado y en esta crisis se han perdido hasta 100 millones de euros en volumen de negocio, calculan en CNAE. El cierre del 20% de ellas ya planea sobre esta actividad. Joaqu\u00edn Jim\u00e9nez Murillo, presidente de Asextra (examinadores) desde\u00a02008, lleva 33 a\u00f1os realizando ex\u00e1menes de conducir. Colabora en el grupo de trabajo del protocolo de calidad de los ex\u00e1menes de la DGT y es coordinador en la formaci\u00f3n de este colectivo. \u00bfC\u00f3mo se va a solucionar el atasco de los ex\u00e1menes de conducir? La Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico (DGT)ha puesto todos los recursos para eliminarlo. Habr\u00e1 ex\u00e1menes en agosto; no se disfrutar\u00e1 del horario de verano y se est\u00e1n haciendo horas extras, pese a las altas temperaturas y el Covid. Adem\u00e1s, la subdirecci\u00f3n adjunta de formaci\u00f3n vial est\u00e1 distribuyendo examinadores itinerantes en funci\u00f3n de las necesidades de las jefaturas. \u00bfCu\u00e1nto tiempo se tardar\u00e1? Es imprevisible, pero para reducirlo a corto plazo debemos colaborar todos: DGT, examinadores, pero tambi\u00e9n las autoescuelas, presentando solo a los aspirantes bien preparados porque si suspenden, engordan las listas de espera. Se prev\u00e9 que a final de a\u00f1o se dotar\u00e1 de m\u00e1s plantilla al colectivo. \u00bfSon suficientes los examinadores que hay? Somos unos 850. Es un n\u00famero adecuado, aunque en algunas \u00e9pocas del a\u00f1o (verano y Navidad) quede corto. Para eso se adoptan medidas excepcionales como las explicadas antes. Una plantilla no debe incrementarse por momentos puntuales, ser\u00eda una falta de responsabilidad. \u00bfQu\u00e9 opina sobre la supresi\u00f3n de las ocho horas obligatorias de clases presenciales te\u00f3ricas? Creo que ser\u00eda un gran error si, al final, la DGT decide no implantarlas por el dictamen (no vinculante) de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de la Competencia. La seguridad vial es un reto y la formaci\u00f3n es primordial para bajar la siniestralidad.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 11, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595258945_544326_1595261048_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_16": {"newspaper": "cincodias", "title": "Telef\u00f3nica Espa\u00f1a eleva al 37% la presencia de mujeres en su nueva contrataci\u00f3n", "headline": "M\u00e1s de 350 nuevos profesionales entrar en la operadora en julio\nAtrae analistas de BI, expertos en robots, \u2018hackers\u2019 y programadores", "summarise": "En relaci\u00f3n a las incorporaciones a trav\u00e9s de los programas de becas Talentum de la propia Telef\u00f3nica, tanto de titulados como formaci\u00f3n profesional (FP), se han sumado a la plantilla por esta v\u00eda casi 1.000 profesionales en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os con una creciente presencia de mujeres.\nPerfiles Los perfiles que se han incorporado con dichas becas son ingenieros preventa; t\u00e9cnicos para desarrollo de negocio, consultor\u00eda de transformaci\u00f3n y proyectos de digitalizaci\u00f3n; expertos en robotizaci\u00f3n; analistas de Business Intelligence (BI); desarrolladores web y data analyst; t\u00e9cnicos en ciberseguridad, seguridad de red y prevenci\u00f3n del fraude; especialistas en estrategia y desarrollo de red TI y plataformas Movistar+ as\u00ed como en desarrollo de servicios y sistemas.", "summarise_short": "En relaci\u00f3n a las incorporaciones a trav\u00e9s de los programas de becas Talentum de la propia Telef\u00f3nica, tanto de titulados como formaci\u00f3n profesional (FP), se han sumado a la plantilla por esta v\u00eda casi 1.000 profesionales en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os con una creciente presencia de mujeres.", "summarise_long": "En relaci\u00f3n a las incorporaciones a trav\u00e9s de los programas de becas Talentum de la propia Telef\u00f3nica, tanto de titulados como formaci\u00f3n profesional (FP), se han sumado a la plantilla por esta v\u00eda casi 1.000 profesionales en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os con una creciente presencia de mujeres.\nEn t\u00e9rminos generales, los nuevos profesionales han sido seleccionados a trav\u00e9s de Talentum, as\u00ed como con contrataciones externas de perfiles cr\u00edticos para potenciar las unidades de negocio.\nPerfiles Los perfiles que se han incorporado con dichas becas son ingenieros preventa; t\u00e9cnicos para desarrollo de negocio, consultor\u00eda de transformaci\u00f3n y proyectos de digitalizaci\u00f3n; expertos en robotizaci\u00f3n; analistas de Business Intelligence (BI); desarrolladores web y data analyst; t\u00e9cnicos en ciberseguridad, seguridad de red y prevenci\u00f3n del fraude; especialistas en estrategia y desarrollo de red TI y plataformas Movistar+ as\u00ed como en desarrollo de servicios y sistemas.\nLos profesionales incorporados por esta v\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os son comerciales y vendedores con fuerte componente tecnol\u00f3gico para desarrollar el negocio TI de los clientes; personal de preventa, arquitectos de seguridad, especialistas de ciberseguridad, analistas de procesos, gestores de proyectos, analistas de datos, especialistas para el desarrollo del canal online, entre otros.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 06:20:31 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 4, 20, 31, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/15/companias/1594839738_017366.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Telef\u00f3nica Espa\u00f1a sigue trabajando en su estrategia para los cambios en los perfiles profesionales en su fuerza laboral. La compa\u00f1\u00eda va a incorporar a partir de este mes de julio a m\u00e1s de 350 nuevos profesionales de diferentes perfiles. De ellos, un 37% ser\u00e1n ejercidos por mujeres. La teleco ha insistido en impulsar su transformaci\u00f3n y avanzar en el \u00e1mbito de la igualdad de g\u00e9nero. De esta manera, la incorporaci\u00f3n de mujeres a la teleco en Espa\u00f1a ha pasado de suponer un 25% del total en 2016, al citado 37% en 2020. En relaci\u00f3n a las incorporaciones a trav\u00e9s de los programas de becas Talentum de la propia Telef\u00f3nica, tanto de titulados como formaci\u00f3n profesional (FP), se han sumado a la plantilla por esta v\u00eda casi 1.000 profesionales en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os con una creciente presencia de mujeres. En la \u00faltima convocatoria 2019/2020, entraron a formar parte de la plantilla un total de 114 becarios, de los cuales el 55% eran mujeres. En t\u00e9rminos generales, los nuevos profesionales han sido seleccionados a trav\u00e9s de Talentum, as\u00ed como con contrataciones externas de perfiles cr\u00edticos para potenciar las unidades de negocio. A lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, y en paralelo a los planes de bajas voluntarias (PSI), la compa\u00f1\u00eda se ha comprometido a la incorporaci\u00f3n de personal joven, adaptado a los nuevos perfiles profesionales demandados por la empresa, en su mayor\u00eda vinculados a las nuevas tecnolog\u00edas. Perfiles Los perfiles que se han incorporado con dichas becas son ingenieros preventa; t\u00e9cnicos para desarrollo de negocio, consultor\u00eda de transformaci\u00f3n y proyectos de digitalizaci\u00f3n; expertos en robotizaci\u00f3n; analistas de Business Intelligence (BI); desarrolladores web y data analyst; t\u00e9cnicos en ciberseguridad, seguridad de red y prevenci\u00f3n del fraude; especialistas en estrategia y desarrollo de red TI y plataformas Movistar+ as\u00ed como en desarrollo de servicios y sistemas. Con respecto a las contrataciones externas, ha habido una evoluci\u00f3n tanto cuantitativa como cualitativa tambi\u00e9n en los \u00faltimos a\u00f1os. As\u00ed, Telef\u00f3nica ha pasado de 58 en 2016 a 168 en 2020 y de perfiles centrados en ventas, ingenieros de telecomunicaciones, inform\u00e1tica e industriales a m\u00e1s variados y especializados. Los profesionales incorporados por esta v\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os son comerciales y vendedores con fuerte componente tecnol\u00f3gico para desarrollar el negocio TI de los clientes; personal de preventa, arquitectos de seguridad, especialistas de ciberseguridad, analistas de procesos, gestores de proyectos, analistas de datos, especialistas para el desarrollo del canal online, entre otros. Buena parte de estos profesionales est\u00e1n vinculados a los negocios que Telef\u00f3nica est\u00e1 impulsando, especialmente en la nueva divisi\u00f3n Tech, que engloba actividades como la ciberseguridad, el cloud, el big data y el internet de las cosas. El proceso de selecci\u00f3n de becarios Talentum (programa lanzado por Telef\u00f3nica para la incorporaci\u00f3n de talento joven entre titulados universitarios y graduados de FP) este a\u00f1o ha sido totalmente nuevo, adaptado a las exigencias de confinamiento por la crisis provocada por el coronavirus Covid-19. Frente a un proceso tradicional en el que se valoran los candidatos mediante entrevistas presenciales y pruebas situacionales, este a\u00f1o la compa\u00f1\u00eda ha entrevistado a 500 candidatos, de los 1.500 presentados, con un nuevo modelo online implantado en tiempo r\u00e9cord con pruebas digitales, entrevistas en formato telepresencia gracias al uso de las herramientas virtuales que la compa\u00f1\u00eda lleva a\u00f1os impulsando, as\u00ed como las capacidades digitales de sus profesionales.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 12, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/15/companias/1594839738_017366_1594839872_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_17": {"newspaper": "cincodias", "title": "David Guasch:\u00a0\u201cEl Gobierno no debe legislar el sector del \u2018delivery\u2019 de forma unilateral\u201d", "headline": "\u201cIntentaremos seguir operando en Espa\u00f1a aunque haya cambio normativo, pero este repercutir\u00e1 negativamente en el consumidor, los comercios y los repartidores\u201d\n\u00a0\u201cStuart es la plataforma m\u00e1s respetuosa con la independencia y el modelo de aut\u00f3nomos\u201d", "summarise": "Stuart no tiene ninguna deuda con la Seguridad Social; pagamos cada mes las contribuciones que nos reclama El directivo se\u00f1ala que esta \u201cinseguridad jur\u00eddica\u201d es la que les hace ser \u201cmucho m\u00e1s cautelosos a la hora de invertir en Espa\u00f1a\u201d y expandir su negocio a otras ciudades, m\u00e1s all\u00e1 de Madrid y Barcelona, donde operan en la actualidad.\nEste a\u00f1o llegaremos a un par m\u00e1s de ciudades en Espa\u00f1a y abriremos sendos \u2018hubs\u2019 urbanos, en Madrid y Barcelona En este contexto, Guasch habla del acuerdo de buenas pr\u00e1cticas que alcanzaron hace unos d\u00edas las plataformas con las principales asociaciones de riders en Espa\u00f1a (representan a unos 1.600) para mejorar la seguridad de estos y establecer planes de trabajo conjunto.", "summarise_short": "Stuart no tiene ninguna deuda con la Seguridad Social; pagamos cada mes las contribuciones que nos reclama El directivo se\u00f1ala que esta \u201cinseguridad jur\u00eddica\u201d es la que les hace ser \u201cmucho m\u00e1s cautelosos a la hora de invertir en Espa\u00f1a\u201d y expandir su negocio a otras ciudades, m\u00e1s all\u00e1 de Madrid y Barcelona, donde operan en la actualidad.", "summarise_long": "Stuart no tiene ninguna deuda con la Seguridad Social; pagamos cada mes las contribuciones que nos reclama El directivo se\u00f1ala que esta \u201cinseguridad jur\u00eddica\u201d es la que les hace ser \u201cmucho m\u00e1s cautelosos a la hora de invertir en Espa\u00f1a\u201d y expandir su negocio a otras ciudades, m\u00e1s all\u00e1 de Madrid y Barcelona, donde operan en la actualidad.\nEste a\u00f1o llegaremos a un par m\u00e1s de ciudades en Espa\u00f1a y abriremos sendos \u2018hubs\u2019 urbanos, en Madrid y Barcelona En este contexto, Guasch habla del acuerdo de buenas pr\u00e1cticas que alcanzaron hace unos d\u00edas las plataformas con las principales asociaciones de riders en Espa\u00f1a (representan a unos 1.600) para mejorar la seguridad de estos y establecer planes de trabajo conjunto.\nEs l\u00f3gico que haya concentraci\u00f3n en el sector, pero en el modelo marketplace, porque ah\u00ed hay que hacer inversiones muy fuertes para captar clientes Guasch apunta que su compa\u00f1\u00eda, que en 2018 tuvo una facturaci\u00f3n de 5,1 millones y unas p\u00e9rdidas de 1,6 millones (seg\u00fan el Registro Mercantil), \u201cya es rentable a nivel operativo, y a nivel ebit estamos ya muy cerca del break even.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 06:19:57 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 4, 19, 57, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595273744_756212.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Stuart es una de las principales empresas de delivery en Espa\u00f1a, junto a Deliveroo, Uber Eats y Glovo, aunque su marca es menos conocida porque su modelo de negocio no se orienta al cliente final con una app, sino que trabaja directamente con las empresas (restaurantes, supermercados, farmacias, librer\u00edas, florister\u00edas...) que son las que mantienen la relaci\u00f3n con el usuario final. Stuart, perteneciente a GeoPost (due\u00f1o de Seur y gestor del servicio postal franc\u00e9s La Poste), vive como sus rivales un periodo tenso en Espa\u00f1a, despu\u00e9s de que la ministra de Trabajo, Yolanda D\u00edaz, anunciara en junio su intenci\u00f3n de regularizar a los riders (repartidores de estas plataformas) como asalariados antes de que acabe el verano. \u201cEl Gobierno no deber\u00eda ser quien legisle, unilateralmente y a golpe de decreto, el sector del delivery. Todas las plataformas, los sindicatos y la patronal hemos pedido que haya un di\u00e1logo social al respecto\u201d, dice David Guasch, director general de Stuart en Espa\u00f1a, en una entrevista con CincoD\u00edas. El ejecutivo explica que a principios de a\u00f1o fueron al Ministerio de Trabajo a presentarse y tender su mano para buscar una soluci\u00f3n conjunta. \u201cEntonces nos dijeron que nos volver\u00edan a convocar para tener ese di\u00e1logo entre todas las partes, pero no hemos vuelto a saber nada, pese a que reiteradamente hemos ofrecido nuestra colaboraci\u00f3n\u201d. Guasch afirma ser \u201coptimista\u201d y tener la esperanza de que en septiembre, pasado el verano, el Gobierno les de esa oportunidad para exponer sus argumentos y, a partir de ah\u00ed, llegar a un acuerdo. \u201cA\u00fan hay tiempo para sentarse a negociar\u201d, se\u00f1ala, al tiempo que recuerda c\u00f3mo en Reino Unido y Francia, donde tambi\u00e9n opera su compa\u00f1\u00eda, hay \u201cm\u00e1s claridad jur\u00eddica, pese a existir tambi\u00e9n all\u00ed el debate\u201d sobre el modelo legislativo a aplicar. \u201cEn Reino Unido, siempre ha existido la figura del aut\u00f3nomo independiente, con lo cual el debate es menor. Y en Francia, m\u00e1s comparable a Espa\u00f1a, ha sido el propio Gobierno el que ha promovido el di\u00e1logo entre los distintos actores y lo que se ha hecho es reconocer que la relaci\u00f3n entre mensajeros y plataformas es mercantil, pero se ha dotado a estos trabajadores aut\u00f3nomos de m\u00e1s seguridad y derechos, con temas de educaci\u00f3n, prestaci\u00f3n de desempleo o seguros de accidente o de invalidez. Algo que no podemos hacer en Espa\u00f1a, aunque tengamos la voluntad de hacerlo, porque aqu\u00ed, con la legislaci\u00f3n actual, se ver\u00eda como un indicio de laboralidad, como una prueba de que no son aut\u00f3nomos\u201d. Stuart no tiene ninguna deuda con la Seguridad Social; pagamos cada mes las contribuciones que nos reclama El directivo se\u00f1ala que esta \u201cinseguridad jur\u00eddica\u201d es la que les hace ser \u201cmucho m\u00e1s cautelosos a la hora de invertir en Espa\u00f1a\u201d y expandir su negocio a otras ciudades, m\u00e1s all\u00e1 de Madrid y Barcelona, donde operan en la actualidad. \u201cEn Francia y Reino Unido operamos en m\u00e1s de 40 ciudades, pero aqu\u00ed nos da miedo de qu\u00e9 puede pasar\u201d, reconoce, mientras da otro dato que, en su opini\u00f3n, muestra las oportunidades que se pierden en Espa\u00f1a: \u201cStuart gener\u00f3 el pasado a\u00f1o 8 millones de horas de trabajo a nivel global, pero solo el 5% fueron en Espa\u00f1a, de nuevo por esa inseguridad jur\u00eddica\u201d. Guasch cuenta que planean llevar su servicio a otras dos ciudades espa\u00f1olas en el segundo semestre de este a\u00f1o (no revela cu\u00e1les son), pero confiesa que les gustar\u00eda llevar \u201cun ritmo de expansi\u00f3n mucho m\u00e1s r\u00e1pido\u201d si el escenario fuera otro. El directivo tambi\u00e9n admite que si el Gobierno saca finalmente adelante la normativa que avanza lo primero que har\u00e1n \u201cser\u00e1 hacer n\u00fameros\u201d para ver c\u00f3mo podr\u00edan seguir trabajando en el pa\u00eds. \u201cIntentar\u00edamos seguir operando con la nueva ley. Pero, estamos seguros de que ello repercutir\u00e1 en el consumidor, que tendr\u00e1 que asumir mayores costes de entrega, y en los repartidores y clientes [empresas que contratan la plataforma], que perder\u00e1n la flexibilidad laboral y de env\u00edos (tiempos m\u00e1s largos y menor respuesta a picos de demanda) que tienen ahora\u201d. Este a\u00f1o llegaremos a un par m\u00e1s de ciudades en Espa\u00f1a y abriremos sendos \u2018hubs\u2019 urbanos, en Madrid y Barcelona En este contexto, Guasch habla del acuerdo de buenas pr\u00e1cticas que alcanzaron hace unos d\u00edas las plataformas con las principales asociaciones de riders en Espa\u00f1a (representan a unos 1.600) para mejorar la seguridad de estos y establecer planes de trabajo conjunto. Asegura que es un acuerdo importante \u201cporque demuestra que hay un grupo de repartidores que est\u00e1 de acuerdo con el modelo de aut\u00f3nomo, que defienden la independencia y flexibilidad de su trabajo y valoran el poder trabajar en distintas plataformas. Y porque demuestra que las plataformas estamos escuchando a los repartidores y estamos intentando hacer lo posible por dar respuesta a sus inquietudes\u201d. Guasch dice que es dif\u00edcil saber cu\u00e1ntos riders hay en Espa\u00f1a en total para saber cu\u00e1ntos est\u00e1n a favor o en contra de ese acuerdo. \u201cEn Stuart estamos hablando de que colaboran con nosotros entre 400 y 500 repartidores y entre 300-350 est\u00e1n relacionados con esas asociaciones, as\u00ed que yo dir\u00eda que son mayoritarios\u201d. El ejecutivo se\u00f1ala que en el caso de Stuart solo afrontan una demanda de la Inspecci\u00f3n de Trabajo de Barcelona, que considera a 40 de sus repartidores asalariados y no aut\u00f3nomos. \u201cLo hemos reclamado, hemos impugnado ese acta y estamos a la espera de juicio. En cualquier caso, en dicho auto queda claro que somos la plataforma m\u00e1s respetuosa con el modelo de aut\u00f3nomos, porque desde el principio entendimos que tienen que tener toda la flexibilidad, derecho de conectarse y desconectarse cuando quieran, ser multiplataforma y compaginarlo con otros trabajos\u201d.  Guasch no quiere entrar a juzgar si otras plataformas son tan correctas en ese sentido. \u201cNo voy a valorar lo qu hacen otras empresas, lo que s\u00ed puedo decir es que he visto algunos autos de juicio en los que hablan de los \u00edndices de laboralidad y muchos no se dan en Stuart\u201d. Sobre la deuda de 10 millones que tienen contra\u00eddas las plataformas con la Seguridad Social, seg\u00fan la Direcci\u00f3n General de Trabajo, el directivo asegura que Stuart no adeuda nada, porque pese a que han apelado la decisi\u00f3n \u201chemos pagado lo que nos ha reclamado la Seguridad Social, y seguimos haci\u00e9ndolo mes a mes\u201d. \u201cNosotros defendemos nuestro modelo y el d\u00eda que haya juicio y, si el juez nos da la raz\u00f3n, recuperaremos ese dinero\u201d. En cuanto a negocio, Guasch no da muchos n\u00fameros, pero dice que durante la pandemia han multiplicado por 15 su facturaci\u00f3n frente al mismo periodo de 2019. Y avanza que la tendencia de crecimiento del comercio electr\u00f3nico por el coronavirus \u201chacen pensar que superaremos ese x 15. La pandemia ha servido para acelerar la digitalizaci\u00f3n en la compra y si hay rebrotes se impulsar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s\u201d. El directivo defiende que durante esta crisis han actuado como \u201cflotador econ\u00f3mico\u201d de muchos negocios, a los que han permitido \u201cseguir adelante y facturando cada mes\u201d. Y destaca el papel de las plataformas de delivey durante esta crisis sanitaria: \u201cHemos sido de gran ayuda para todas las personas de grupos de riesgo que no pod\u00edan salir de casa\u201d. Es l\u00f3gico que haya concentraci\u00f3n en el sector, pero en el modelo marketplace, porque ah\u00ed hay que hacer inversiones muy fuertes para captar clientes Guasch apunta que su compa\u00f1\u00eda, que en 2018 tuvo una facturaci\u00f3n de 5,1 millones y unas p\u00e9rdidas de 1,6 millones (seg\u00fan el Registro Mercantil), \u201cya es rentable a nivel operativo, y a nivel ebit estamos ya muy cerca del break even. En los dos \u00faltimos a\u00f1os hemos mejorado much\u00edsimo nuestra eficacia\u201d. La compa\u00f1\u00eda planea abrir sus dos primeros hubs urbanos en Espa\u00f1a, uno en Madrid y otro en Barcelona, para hacer rutas de entrega m\u00e1s eficientes. \"En Stuart creemos que el futuro tiene que ver con peque\u00f1os hubs pr\u00f3ximos al centro de la ciudad, porque permitir\u00e1n crecer el comercio elecr\u00f3nico y tener ciudades m\u00e1s respetuosas con el medio ambiente\", se\u00f1ala. La compa\u00f1\u00eda, que cuenta en Espa\u00f1a con una plantilla de unos 120-130 personas, ya tiene 2 de estos hubs en Par\u00eds y a final de a\u00f1o prev\u00e9n tener otro m\u00e1s. En Londres tambi\u00e9n cuentan con un primer piloto. El ejecutivo se\u00f1ala que la compra de compa\u00f1\u00eda por parte de GeoPost a finales de 2017 les ha ayudado mucho. \"No es lo mismo ser una startup que tiene que tener un ojo constantemente pendiente de cerrar la siguiente ronda de financiaci\u00f3n para poder sobrevivir a tener la tranquilidad de que hay un inversor grande detr\u00e1s, que conf\u00eda en el proyecto y que comparte nuestra visi\u00f3n y nos da manga ancha para poder cumplir con la visi\u00f3n que tenemos. Ahora no estamos tan centrados en sobrevivir sino en mirar a 3-4-5 a\u00f1os vistas para ver a d\u00f3nde queremos llegar y nos centramos en proyectos de alto valor que realmente repercutan en la rentabilidad del negocio a medio y largo plazo\". El director general de Stuart en Espa\u00f1a tambi\u00e9n habla de la concentraci\u00f3n que vive el sector y de c\u00f3mo empresas como Uber Eats quieren enfocarse al comercio en general y no solo al reparto de comida a domicilio, como hacen ellos o Glovo. Sobre esto \u00faltimo, se\u00f1ala que \"la digitalizaci\u00f3n es imparable; cada vez se van a realizar m\u00e1s compras online y, probablemente, menos f\u00edsicamente en tiendas, con lo cual tiene sentido que salgan nuevos competidores, que intenten aprovechar esta oportunidad\". Sobre el tema de la concentraci\u00f3n, Guasch hace un matiz. \"Yo distinguir\u00eda el modelo de marketplace, donde se necesita invertir much\u00edsimo dinero para generar tr\u00e1fico y captar clientes finales. Esa es la parte que m\u00e1s cuesta y donde la rentabilidad es m\u00e1s complicada, por eso en esa parte del negocio tiene sentido la concentraci\u00f3n. En la nuestra, el ecosistema es diferente. Siempre ha habido mucha competencia entre empresas de log\u00edstica, pero la concentraci\u00f3n no va a afectar igual\".", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 12, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595273744_756212_1595274597_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_18": {"newspaper": "cincodias", "title": "Seat, la marca de Volkswagen que m\u00e1s sufri\u00f3 en el confinamiento", "headline": "Vendi\u00f3 63.100 coches entre abril y junio, un 61,2% menos\nConf\u00eda en una recuperaci\u00f3n en la segunda mitad del a\u00f1o", "summarise": "Seat fue la marca del grupo Volkswagen que mayor retroceso experiment\u00f3 en sus ventas durante los meses de confinamiento.\nLa automovil\u00edstica espa\u00f1ola matricul\u00f3 63.100 coches en todo el mundo entre abril y junio, lo que supone una ca\u00edda del 61,2% en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del ejercicio precedente, seg\u00fan datos publicados por el consorcio alem\u00e1n.\nDe hecho, en el primer trimestre del curso perdi\u00f3 48 millones, frente a los 89 millones de beneficio que registr\u00f3 entre enero y marzo del a\u00f1o anterior.\nEl grupo Volkswagen comercializ\u00f3 1,8 millones de autom\u00f3viles de todas sus marcas entre abril y junio, un 31,6% menos, y 804.100 unidades solo el mes pasado, un 17,5% menos.", "summarise_short": "Seat fue la marca del grupo Volkswagen que mayor retroceso experiment\u00f3 en sus ventas durante los meses de confinamiento.\nDe hecho, en el primer trimestre del curso perdi\u00f3 48 millones, frente a los 89 millones de beneficio que registr\u00f3 entre enero y marzo del a\u00f1o anterior.", "summarise_long": "Seat fue la marca del grupo Volkswagen que mayor retroceso experiment\u00f3 en sus ventas durante los meses de confinamiento.\nLa automovil\u00edstica espa\u00f1ola matricul\u00f3 63.100 coches en todo el mundo entre abril y junio, lo que supone una ca\u00edda del 61,2% en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del ejercicio precedente, seg\u00fan datos publicados por el consorcio alem\u00e1n.\nTan solo en junio, entreg\u00f3 34.100 unidades, un 40,5% menos, mientras que en el semestre alcanz\u00f3 un volumen de ventas de 193.400 veh\u00edculos, un 38,5% menos frente a la primera mitad de 2019.\nDe hecho, en el primer trimestre del curso perdi\u00f3 48 millones, frente a los 89 millones de beneficio que registr\u00f3 entre enero y marzo del a\u00f1o anterior.\nEl grupo Volkswagen comercializ\u00f3 1,8 millones de autom\u00f3viles de todas sus marcas entre abril y junio, un 31,6% menos, y 804.100 unidades solo el mes pasado, un 17,5% menos.\nLa multinacional alemana, que en 2019 revalid\u00f3 por tercer a\u00f1o consecutivo el t\u00edtulo de mayor fabricante de coches del mundo por delante de Toyota y la alianza Renault-Nissan-Mitsubishi, matricul\u00f3 3,9 millones de veh\u00edculos en el primer semestre, lo que se traduce en una bajada del 27,4% respecto a la primera mitad de un a\u00f1o antes.\nEuropa Occidental fue donde el consorcio con sede el Wolfsburgo (Alemania) experiment\u00f3 una mayor ca\u00edda hasta junio, del 37,5% y con 1,24 millones de unidades.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 06:19:43 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 4, 19, 43, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595265728_240144.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Seat fue la marca del grupo Volkswagen que mayor retroceso experiment\u00f3 en sus ventas durante los meses de confinamiento. La automovil\u00edstica espa\u00f1ola matricul\u00f3 63.100 coches en todo el mundo entre abril y junio, lo que supone una ca\u00edda del 61,2% en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del ejercicio precedente, seg\u00fan datos publicados por el consorcio alem\u00e1n. Tan solo en junio, entreg\u00f3 34.100 unidades, un 40,5% menos, mientras que en el semestre alcanz\u00f3 un volumen de ventas de 193.400 veh\u00edculos, un 38,5% menos frente a la primera mitad de 2019. La pandemia de coronavirus ha pausado as\u00ed el desarrollo positivo de los resultados de ense\u00f1a de Martorell (Barcelona). De hecho, en el primer trimestre del curso perdi\u00f3 48 millones, frente a los 89 millones de beneficio que registr\u00f3 entre enero y marzo del a\u00f1o anterior. La espa\u00f1ola no hab\u00eda experimentado n\u00fameros rojos en un primer trimestre desde 2014. A principios de mes, el presidente interino de la empresa, Carsten Isensee, advirti\u00f3 de que el mayor impacto del Covid-19 se reflejar\u00e1 en las cuentas del segundo trimestre, debido al cierre de plantas de producci\u00f3n y concesionarios por las medidas de confinamiento. No obstante, la firma espa\u00f1ola se muestra optimista y observa una ligera mejora desde que reanudara su actividad. De hecho, conf\u00eda en una recuperaci\u00f3n, al menos parcial, durante la segunda mitad del a\u00f1o. Seat invertir\u00e1 5.000 millones en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os para seguir avanzando en electrificaci\u00f3n. El grupo Volkswagen comercializ\u00f3 1,8 millones de autom\u00f3viles de todas sus marcas entre abril y junio, un 31,6% menos, y 804.100 unidades solo el mes pasado, un 17,5% menos. La multinacional alemana, que en 2019 revalid\u00f3 por tercer a\u00f1o consecutivo el t\u00edtulo de mayor fabricante de coches del mundo por delante de Toyota y la alianza Renault-Nissan-Mitsubishi, matricul\u00f3 3,9 millones de veh\u00edculos en el primer semestre, lo que se traduce en una bajada del 27,4% respecto a la primera mitad de un a\u00f1o antes. Europa Occidental fue donde el consorcio con sede el Wolfsburgo (Alemania) experiment\u00f3 una mayor ca\u00edda hasta junio, del 37,5% y con 1,24 millones de unidades. De su lado, en China, su mercado m\u00e1s importante, registr\u00f3 unas entregas de 1,6 millones de unidades, un 17% menos. \u00a0", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 13, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595265728_240144_1595265844_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_19": {"newspaper": "cincodias", "title": "La Audiencia Nacional confirma la multa de 200.000 euros a Jaime Bot\u00edn por ocultar acciones de Bankinter", "headline": "El expresidente del banco puede recurrir la sentencia", "summarise": "La Audiencia Nacional ha dictado una sentencia en la que desestima un recurso contencioso administrativo interpuesto por la sociedad XYZ Heritage Foundation, perteneciente a Jaime Bot\u00edn, contra una multa de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) por no comunicar adecuadamente una participaci\u00f3n significativa en Bankinter.\nEl Supremo ya se pronunci\u00f3 sobre la responsabilidad personal de Jaime Bot\u00edn en este caso en junio del pasado a\u00f1o, y confirm\u00f3 una multa, entonces, de 300.000 euros, por ocultar en Suiza esas acciones de Bankinter sin declarar a la CNMV.", "summarise_short": "La Audiencia Nacional ha dictado una sentencia en la que desestima un recurso contencioso administrativo interpuesto por la sociedad XYZ Heritage Foundation, perteneciente a Jaime Bot\u00edn, contra una multa de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) por no comunicar adecuadamente una participaci\u00f3n significativa en Bankinter.", "summarise_long": "La Audiencia Nacional ha dictado una sentencia en la que desestima un recurso contencioso administrativo interpuesto por la sociedad XYZ Heritage Foundation, perteneciente a Jaime Bot\u00edn, contra una multa de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) por no comunicar adecuadamente una participaci\u00f3n significativa en Bankinter.\nLa Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) impuso una sanci\u00f3n de 200.000 euros a la sociedad XYZ Heritage Foundation por \u201cla comisi\u00f3n de una infracci\u00f3n muy grave tipificada en el art\u00edculo 99, letra p) de la ley 24/1988, de 28 de julio, del Mercado de Valores\u201d por no comunicar adecuadamente una participaci\u00f3n significativa en Bankinter del 7,85%.\nLa sentencia se\u00f1ala: \"La Fundaci\u00f3n fue titular indirecta de una participaci\u00f3n accionarial del 7,85% de Bankinter desde marzo de 2007, que se mantuvo oculto al mercado y a la CNMV, a trav\u00e9s de una compleja estructura jur\u00eddica y de grupo que supon\u00eda un alto grado de opacidad.\nEl Supremo ya se pronunci\u00f3 sobre la responsabilidad personal de Jaime Bot\u00edn en este caso en junio del pasado a\u00f1o, y confirm\u00f3 una multa, entonces, de 300.000 euros, por ocultar en Suiza esas acciones de Bankinter sin declarar a la CNMV.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 06:19:24 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 4, 19, 24, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/21/companias/1595289472_086643.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Nueva vuelta de tuerca al caso Jaime Bot\u00edn y Bankinter. La Audiencia Nacional ha dictado una sentencia en la que desestima un recurso contencioso administrativo interpuesto por la sociedad XYZ Heritage Foundation, perteneciente a Jaime Bot\u00edn, contra una multa de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) por no comunicar adecuadamente una participaci\u00f3n significativa en Bankinter. El Ministerio de Econom\u00eda ya dict\u00f3 una resoluci\u00f3n el 7 de septiembre de 2017 que desestimaba el recurso de alzada interpuesto contra la resoluci\u00f3n de la CNMV del 29 de junio de 2016 y ahora la Audiencia rechaza el recurso contra esa resoluci\u00f3n de 2017. La Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) impuso una sanci\u00f3n de 200.000 euros a la sociedad XYZ Heritage Foundation por \u201cla comisi\u00f3n de una infracci\u00f3n muy grave tipificada en el art\u00edculo 99, letra p) de la ley 24/1988, de 28 de julio, del Mercado de Valores\u201d por no comunicar adecuadamente una participaci\u00f3n significativa en Bankinter del 7,85%. La sentencia de la sala de lo contencioso administrativo rechaza el recurso e impone a la sociedad de Bot\u00edn hacerse cargo de las costas del procedimiento judicial. La sentencia se\u00f1ala: \"La Fundaci\u00f3n fue titular indirecta de una participaci\u00f3n accionarial del 7,85% de Bankinter desde marzo de 2007, que se mantuvo oculto al mercado y a la CNMV, a trav\u00e9s de una compleja estructura jur\u00eddica y de grupo que supon\u00eda un alto grado de opacidad. Ello determin\u00f3 la imposibilidad para el organismo regulador de conocer la identidad del titular jur\u00eddico. Esta estructura compleja ven\u00eda constituida por la Fundaci\u00f3n constituida en el para\u00edso fiscal de Panam\u00e1, administrada por una sociedad residente tambi\u00e9n en el para\u00edso fiscal de Islas V\u00edrgenes Brit\u00e1nicas, que era titular de las acciones de Bankinte rde forma indirecta a trav\u00e9s de la titularidad de cuatro sociedades tenedoras tambi\u00e9n paname\u00f1as (Lipman Inc,Tarso SA, Calores Internacional Cor y Perril Securities SA) custodiadas en cuatro depositarios en Suiza (CreditSuisse, JP Morgan, Lombard Odier, UBS). Los jueces explican que \"se ha considerado que existe dolo, valor\u00e1ndose la compleja y opaca estructura societaria creada adem\u00e1s en un para\u00edso fiscal para ocultar una participaci\u00f3n tan significativa del verdadero y \u00fanico titular que era el que efectivamente la controlaba\u201d. Pese a todo, esta sentencia es susceptible de ser recurrida en el plazo de 30 d\u00edas a contar desde el d\u00eda siguiente de su notificaci\u00f3n. De momento, todo indica que la sociedad recurrir\u00e1 el fallo, pero no hay confirmaci\u00f3n oficial. La participaci\u00f3n oculta de Jaime Bot\u00edn en Bankinter ha dado lugar a dos multas en paralelo. Una, de car\u00e1cter personal al propio Jaime Bot\u00edn, y la otra, a la sociedad o fundaci\u00f3n paname\u00f1a que\u00a0 controlaba esas acciones y que es a la que afecta esta sentencia reciente. El Supremo ya se pronunci\u00f3 sobre la responsabilidad personal de Jaime Bot\u00edn en este caso en junio del pasado a\u00f1o, y confirm\u00f3 una multa, entonces, de 300.000 euros, por ocultar en Suiza esas acciones de Bankinter sin declarar a la CNMV.\u00a0Bot\u00edn logr\u00f3 en estos a\u00f1os que la justicia redujera esa otra sanci\u00f3n, la de car\u00e1cter personal, ya que inicialmente se le reclamaron 500.000 euros, para recortarse la multa posteriormente a 300.000 euros. El expresidente y principal accionista de Bankinter logr\u00f3 que la Audiencia Nacional anulase una primera sanci\u00f3n impuesta en 2013 a XYZ Heritage Foundation\u00a0por los mismos hechos por caducidad del procedimiento administrativo, en una sentencia que no entr\u00f3 en el fondo del asunto. Sin embargo, la CNMV abri\u00f3 un nuevo expediente e impuso la nueva multa, esta vez s\u00ed avalada por los jueces. El Supremo, como la Audiencia Nacional, consideraron probado que el recurrente incumpli\u00f3 la obligaci\u00f3n de notificar a la CNMV la participaci\u00f3n significativa en Bankinter, a la que estaba obligado como presidente de la entidad (cargo que desempe\u00f1\u00f3 desde noviembre de 1989 hasta marzo de 2002) y consejero y vicepresidente desde 1997 de la sociedad Cartival, a la que se traspas\u00f3 el paquete accionarial del 7,85% del banco que fue creado entre el grupo Santander y Bank of America en 1964. En la sentencia entonces se fij\u00f3 como doctrina el art\u00edculo 99 p) de la Ley de Valores, que tipifica como infracci\u00f3n muy grave la inobservancia del deber de informaci\u00f3n, \u201ccuando exista un inter\u00e9s de ocultaci\u00f3n o de negligencia grave, atendiendo a la relevancia de la comunicaci\u00f3n no realizada y a la demora que se hubiera incurrido, debe interpretarse en el sentido de que se trata de una informaci\u00f3n de car\u00e1cter permanente\u201d de modo que el plazo de prescripci\u00f3n de 5 a\u00f1os debe comenzar a contarse desde el d\u00eda que finaliz\u00f3 el incumplimiento. Jaime Bot\u00edn, que reclam\u00f3 la prescripci\u00f3n de la sanci\u00f3n de la CVNM, es el m\u00e1ximo inversor de Bankinter\u00a0al controlar m\u00e1s del 23% del capital a trav\u00e9s de su sociedad patrimonial Cartival, en la que tambi\u00e9n participan sus hijos. El exbanquero tiene pendiente ya otros casos con la justicia. El Juzgado de lo Penal 27 de Madrid corrigi\u00f3 en febrero la sentencia que condenaba a Bot\u00edn\u00a0a\u00a018 meses de prisi\u00f3n y multa de 52,4 millones de euros por un delito de contrabando de un Picasso, y elev\u00f3 la condena a tres a\u00f1os de c\u00e1rcel y 91,7 millones de multa.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 13, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/21/companias/1595289472_086643_1595289735_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": ["Santander", "Bankinter"]}, "Noticia_20": {"newspaper": "cincodias", "title": "Telef\u00f3nica Brasil se dispara en Bolsa tras presentar la oferta conjunta por Oi", "headline": "Bank of America cree que Telef\u00f3nica podr\u00eda ganar 10 millones de clientes", "summarise": "Estos analistas creen que el precio deber\u00eda rondar los 15.000 millones de reales (unos 2.540 millones de euros), en l\u00ednea con el valor establecido por Oi. Bank of America prev\u00e9 una divisi\u00f3n entre Telef\u00f3nica, Am\u00e9rica M\u00f3vil y TIM de las licencias de espectro, clientes, emplazamientos, derechos de uso, sistemas y plataformas de Oi. La firma apunta que TIM tiene la menor cuota de mercado en 15 de los 27 estados brasile\u00f1os, con lo que podr\u00eda incorporar cerca de 18 millones de clientes, con una menor presi\u00f3n de las autoridades de la competencia.", "summarise_short": "Estos analistas creen que el precio deber\u00eda rondar los 15.000 millones de reales (unos 2.540 millones de euros), en l\u00ednea con el valor establecido por Oi. Bank of America prev\u00e9 una divisi\u00f3n entre Telef\u00f3nica, Am\u00e9rica M\u00f3vil y TIM de las licencias de espectro, clientes, emplazamientos, derechos de uso, sistemas y plataformas de Oi. La firma apunta que TIM tiene la menor cuota de mercado en 15 de los 27 estados brasile\u00f1os, con lo que podr\u00eda incorporar cerca de 18 millones de clientes, con una menor presi\u00f3n de las autoridades de la competencia.", "summarise_long": "Las acciones de Telef\u00f3nica Brasil se dispararon ayer en Bolsa tras el anuncio este fin de semana de la oferta conjunta con TIM y Am\u00e9rica M\u00f3vil por los activos m\u00f3viles de la tambi\u00e9n brasile\u00f1a Oi, As\u00ed, sus ADR llegaron a dispararse m\u00e1s de un 8% en Wall Street, recuperando la cota de los 10 d\u00f3lares, tras un primer semestre complicado a causa de la crisis del Covid-19.Finalmente, cerraron la jornada con una subida del 6,77%.\nEstos analistas creen que el precio deber\u00eda rondar los 15.000 millones de reales (unos 2.540 millones de euros), en l\u00ednea con el valor establecido por Oi. Bank of America prev\u00e9 una divisi\u00f3n entre Telef\u00f3nica, Am\u00e9rica M\u00f3vil y TIM de las licencias de espectro, clientes, emplazamientos, derechos de uso, sistemas y plataformas de Oi. La firma apunta que TIM tiene la menor cuota de mercado en 15 de los 27 estados brasile\u00f1os, con lo que podr\u00eda incorporar cerca de 18 millones de clientes, con una menor presi\u00f3n de las autoridades de la competencia.\nEstos analistas explican que la consolidaci\u00f3n en el mercado brasile\u00f1o del m\u00f3vil provocar\u00eda una disminuci\u00f3n de la competencia y una relajaci\u00f3n de las inversiones, incluida la compra de espectro.", "date": {"date1": "Tue, 21 Jul 2020 06:19:06 +0200", "date2": [2020, 7, 21, 4, 19, 6, 1, 203, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595281802_100616.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Las acciones de Telef\u00f3nica Brasil se dispararon ayer en Bolsa tras el anuncio este fin de semana de la oferta conjunta con TIM y Am\u00e9rica M\u00f3vil por los activos m\u00f3viles de la tambi\u00e9n brasile\u00f1a Oi, As\u00ed, sus ADR llegaron a dispararse m\u00e1s de un 8% en Wall Street, recuperando la cota de los 10 d\u00f3lares, tras un primer semestre complicado a causa de la crisis del Covid-19.Finalmente, cerraron la jornada con una subida del 6,77%. TIM Brasil tambi\u00e9n rebot\u00f3 m\u00e1s de un 7%, mientras que Am\u00e9rica M\u00f3vil, la compa\u00f1\u00eda controlada por Carlos Slim, lleg\u00f3 a subir por momentos m\u00e1s de un 3%. Distintos bancos de inversi\u00f3n han coincidido en que la oferta conjunta de las tres grandes telecos brasile\u00f1as es la favorita en el proceso. Oi es el cuarto operador nacional, con una cuota de mercado del 16%. BBVA se\u00f1ala que el proceso podr\u00eda ser largo y afrontar distintos obst\u00e1culos, si bien cree que la venta es la \u00fanica opci\u00f3n para Oi, en concurso de acreedores desde 2016 (el mayor de la historia de Brasil), que obtendr\u00eda la aprobaci\u00f3n regulatoria. El banco indica que, aunque no puede ser descartada una contraoferta de Algar Telecom (un peque\u00f1o operador), la oferta del consorcio es la mejor situada. Citi se\u00f1ala que \u201clas estrellas se han alineado, y el veh\u00edculo de adquisiciones m\u00e1s complejo de la historia ha tomado forma con Telef\u00f3nica Brasil, TIM y Am\u00e9rica M\u00f3vil, para la compra conjunta de Oi Mobile\u201d. A su vez, Bank of America apunta que el acuerdo evita una guerra de ofertas con precios irracionales y equilibra la propiedad de espectro entre las operadoras. Estos analistas creen que el precio deber\u00eda rondar los 15.000 millones de reales (unos 2.540 millones de euros), en l\u00ednea con el valor establecido por Oi. Bank of America prev\u00e9 una divisi\u00f3n entre Telef\u00f3nica, Am\u00e9rica M\u00f3vil y TIM de las licencias de espectro, clientes, emplazamientos, derechos de uso, sistemas y plataformas de Oi. La firma apunta que TIM tiene la menor cuota de mercado en 15 de los 27 estados brasile\u00f1os, con lo que podr\u00eda incorporar cerca de 18 millones de clientes, con una menor presi\u00f3n de las autoridades de la competencia. Telef\u00f3nica tiene la menor cuota en siete estados, de tal forma que podr\u00eda incorporar cerca de 10 millones de usuarios, mientras que Am\u00e9rica M\u00f3vil tiene la menor cuota en cinco estados, con lo que incorporar\u00eda en torno a ocho millones de clientes. Seg\u00fan Morgan Stanley, la oferta refuerza a la propia Telef\u00f3nica por la consolidaci\u00f3n de la industria, la mejora de la generaci\u00f3n de caja, la implantaci\u00f3n de la nueva regulaci\u00f3n del sector, la mejora de la eficiencia en las operaciones a trav\u00e9s de los acuerdos para compartir red, as\u00ed como su fortalecimiento como negocio defensivo con una rentabilidad por dividendo por encima del 7,5%. Banco Sabadell, en esta l\u00ednea, se\u00f1ala que la oferta conjunta es positiva porque reduce la posibilidad de que aparezcan otras ofertas competitivas superiores, dado que cualquier otro agente generar\u00eda menos sinergias que Telef\u00f3nica, Am\u00e9rica M\u00f3vil y TIM. Estos analistas explican que la consolidaci\u00f3n en el mercado brasile\u00f1o del m\u00f3vil provocar\u00eda una disminuci\u00f3n de la competencia y una relajaci\u00f3n de las inversiones, incluida la compra de espectro. Sabadell afirma tambi\u00e9n que, si se repartiese al 33% la inversi\u00f3n con TIM y Am\u00e9rica M\u00f3vil, supondr\u00eda un incremento de la deuda financiera neta del 2,1% para el grupo espa\u00f1ol, si bien tendr\u00eda un impacto muy positivo en la valoraci\u00f3n gracias a las sinergias que permitir\u00e1n reducir significativamente el ratio de compra.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 13, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595281802_100616_1595281953_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": ["BBVA", "Sabadell"]}, "Noticia_21": {"newspaper": "cincodias", "title": "Iberdrola, primera empresa del Ibex por capitalizaci\u00f3n, tras superar a Inditex", "headline": "Cerr\u00f3 la sesi\u00f3n con 71.727,6 millones, frente a los 71.651 millones del grupo textil", "summarise": "Iberdrola se convirti\u00f3 este lunes en la primera empresa del Ibex por capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til, tras subir un 1,4% y superar ligeramente a Inditex, que ha sido l\u00edder del selectivo en los \u00faltimos a\u00f1os.\nLa compa\u00f1\u00eda energ\u00e9tica cerr\u00f3 la sesi\u00f3n con 71.727,6 millones de euros de capitalizaci\u00f3n, a 11,24 euros por acci\u00f3n, mientras que el grupo textil de Amancio Ortega lo hizo a 71.651 millones, a 22,99 euros por t\u00edtulo, incluyendo en ambos casos los derechos de cotizaci\u00f3n del scrip dividend (t\u00edtulos para retribuir al accionista).", "summarise_short": "La compa\u00f1\u00eda energ\u00e9tica cerr\u00f3 la sesi\u00f3n con 71.727,6 millones de euros de capitalizaci\u00f3n, a 11,24 euros por acci\u00f3n, mientras que el grupo textil de Amancio Ortega lo hizo a 71.651 millones, a 22,99 euros por t\u00edtulo, incluyendo en ambos casos los derechos de cotizaci\u00f3n del scrip dividend (t\u00edtulos para retribuir al accionista).", "summarise_long": "Iberdrola se convirti\u00f3 este lunes en la primera empresa del Ibex por capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til, tras subir un 1,4% y superar ligeramente a Inditex, que ha sido l\u00edder del selectivo en los \u00faltimos a\u00f1os.\nLa compa\u00f1\u00eda energ\u00e9tica cerr\u00f3 la sesi\u00f3n con 71.727,6 millones de euros de capitalizaci\u00f3n, a 11,24 euros por acci\u00f3n, mientras que el grupo textil de Amancio Ortega lo hizo a 71.651 millones, a 22,99 euros por t\u00edtulo, incluyendo en ambos casos los derechos de cotizaci\u00f3n del scrip dividend (t\u00edtulos para retribuir al accionista).\nCon este movimiento, indican fuentes pr\u00f3ximas a Iberdrola, \u201cse pone de manifiesto el cambio de tendencia en un entorno marcado por la crisis derivada del Covid-19 y por la transici\u00f3n hacia una econom\u00eda baja en carbono, con el European Green Deal y el PNIEC como claras hojas de ruta para los pr\u00f3ximos a\u00f1os\u201d.\nAdem\u00e1s, \u201cel Ibex se convierte as\u00ed en el primer gran \u00edndice burs\u00e1til liderado por una compa\u00f1\u00eda enfocada en las energ\u00edas renovables\u201d, subrayan.\nYa el pasado 17 de julio, Iberdrola super\u00f3 de manera moment\u00e1nea a Inditex por capitalizaci\u00f3n, aunque nunca lo hab\u00eda hecho hasta ahora al cierre de una sesi\u00f3n.\nLa misma tendencia ha seguido el Ebitda del grupo, que ha superado los 10.000 millones de euros en el \u00faltimo ejercicio.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 21:57:58 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 19, 57, 58, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595274602_637468.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Iberdrola se convirti\u00f3 este lunes en la primera empresa del Ibex por capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til, tras subir un 1,4% y superar ligeramente a Inditex, que ha sido l\u00edder del selectivo en los \u00faltimos a\u00f1os. La compa\u00f1\u00eda energ\u00e9tica cerr\u00f3 la sesi\u00f3n con 71.727,6 millones de euros de capitalizaci\u00f3n, a 11,24 euros por acci\u00f3n, mientras que el grupo textil de Amancio Ortega lo hizo a 71.651 millones, a 22,99 euros por t\u00edtulo, incluyendo en ambos casos los derechos de cotizaci\u00f3n del scrip dividend (t\u00edtulos para retribuir al accionista). Con este movimiento, indican fuentes pr\u00f3ximas a Iberdrola, \u201cse pone de manifiesto el cambio de tendencia en un entorno marcado por la crisis derivada del Covid-19 y por la transici\u00f3n hacia una econom\u00eda baja en carbono, con el European Green Deal y el PNIEC como claras hojas de ruta para los pr\u00f3ximos a\u00f1os\u201d. Adem\u00e1s, \u201cel Ibex se convierte as\u00ed en el primer gran \u00edndice burs\u00e1til liderado por una compa\u00f1\u00eda enfocada en las energ\u00edas renovables\u201d, subrayan. En lo que va de a\u00f1o, las acciones de la energ\u00e9tica que preside Ignacio S\u00e1nchez Gal\u00e1n se ha revalorizado un 29,97 %, mientras que las de Inditex han bajado un 26,9 %, seg\u00fan datos de Infobolsa. Ya el pasado 17 de julio, Iberdrola super\u00f3 de manera moment\u00e1nea a Inditex por capitalizaci\u00f3n, aunque nunca lo hab\u00eda hecho hasta ahora al cierre de una sesi\u00f3n. Los analistas y agencias de calificaci\u00f3n coinciden en las buenas perspectivas que se derivan del proceso de transici\u00f3n energ\u00e9tica. En el caso concreto de Iberdrola, resaltan su buen posicionamiento para los pr\u00f3ximos a\u00f1os y destacan la calidad de sus activos, con gran peso de los ingresos regulados; sus planes de inversi\u00f3n, principalmente, en renovables, y los buenos rendimientos para sus accionistas. Iberdrola, que presenta el mi\u00e9rcoles sus resultados semestrales, obtuvo el a\u00f1o pasado un beneficio neto r\u00e9cord de 9 3.406 millones de euros, lo que supuso casi cuatro veces m\u00e1s que el a\u00f1o anterior. La misma tendencia ha seguido el Ebitda del grupo, que ha superado los 10.000 millones de euros en el \u00faltimo ejercicio. Otro de los aspectos que suelen destacar es la buena diversificaci\u00f3n geogr\u00e1fica del grupo, presente en pa\u00edses con entornos estables y bajo riesgo, como Estados Unidos, Reino Unido, Brasil, Alemania, Francia o Italia. Y, m\u00e1s recientemente Australia, donde la compa\u00f1\u00eda avanza en su oferta por la empresa e\u00f3lica Infigen Energy. S&P ha reafirmado recientemente el rating BBB+ con perspectiva estable de Iberdrola, mientras que Goldman Sachs ha elevado su precio objetivo a 11 euros, con recomendaci\u00f3n de comprar.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 14, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595274602_637468_1595275000_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_22": {"newspaper": "cincodias", "title": "El Gobierno crea el consejo asesor de inteligencia artificial para garantizar su uso \u00e9tico", "headline": "La vicepresidenta Nadia Calvi\u00f1o y la secretaria de Estado Carme Artigas ocupar\u00e1n la presidencia y la vicepresidencia de este \u00f3rgano, que cuenta con 18 expertos", "summarise": "El comunicado detalla que los miembros del Consejo Asesor analizar\u00e1n las implicaciones que estas tecnolog\u00edas disruptivas supondr\u00e1n en \u00e1mbitos diversos, tales como el de la empresa, la administraci\u00f3n y el futuro del trabajo, la protecci\u00f3n de los derechos fundamentales, la gesti\u00f3n del dato, la lucha contra la discriminaci\u00f3n o la eliminaci\u00f3n de brechas sociales.\nLos miembros del Consejo Asesor, que han celebrado este lunes su primera reuni\u00f3n, analizar\u00e1n las implicaciones que estas tecnolog\u00edas supondr\u00e1n en la empresa, la Administraci\u00f3n y el futuro del trabajo, la protecci\u00f3n de los derechos fundamentales, la gesti\u00f3n del dato, la lucha contra la discriminaci\u00f3n o la eliminaci\u00f3n de brechas sociales.", "summarise_short": "Los miembros del Consejo Asesor, que han celebrado este lunes su primera reuni\u00f3n, analizar\u00e1n las implicaciones que estas tecnolog\u00edas supondr\u00e1n en la empresa, la Administraci\u00f3n y el futuro del trabajo, la protecci\u00f3n de los derechos fundamentales, la gesti\u00f3n del dato, la lucha contra la discriminaci\u00f3n o la eliminaci\u00f3n de brechas sociales.", "summarise_long": "El comunicado detalla que los miembros del Consejo Asesor analizar\u00e1n las implicaciones que estas tecnolog\u00edas disruptivas supondr\u00e1n en \u00e1mbitos diversos, tales como el de la empresa, la administraci\u00f3n y el futuro del trabajo, la protecci\u00f3n de los derechos fundamentales, la gesti\u00f3n del dato, la lucha contra la discriminaci\u00f3n o la eliminaci\u00f3n de brechas sociales.\nLos miembros del Consejo Asesor, que han celebrado este lunes su primera reuni\u00f3n, analizar\u00e1n las implicaciones que estas tecnolog\u00edas supondr\u00e1n en la empresa, la Administraci\u00f3n y el futuro del trabajo, la protecci\u00f3n de los derechos fundamentales, la gesti\u00f3n del dato, la lucha contra la discriminaci\u00f3n o la eliminaci\u00f3n de brechas sociales.\nEl consejo asesor tambi\u00e9n cuenta con la participaci\u00f3n de Emilia G\u00f3mez, investigadora del Centro Com\u00fan de Investigaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea; Francisco Herrera, director del Instituto Andaluz Interuniversitario en Ciencia de Datos e Inteligencia Artificial; Lorena Jaume Palas\u00ed, directora ejecutiva de AlgorithmWatch, donde centra su trabajo en la filosof\u00eda del Derecho y la \u00e9tica de la automatizaci\u00f3n y de la digitalizaci\u00f3n, y Jos\u00e9 Ignacio Latorre, catedr\u00e1tico de F\u00edsica te\u00f3rica de la Universidad de Barcelona y director del Centro de Ciencias de Benasque Pedro Pascual.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 21:17:45 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 19, 17, 45, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595272334_415678.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "El Gobierno ha creado el Consejo Asesor de Inteligencia Artificial, un \u00f3rgano consultivo que proporcionar\u00e1 asesoramiento y recomendaciones \"independientes\" sobre las medidas a adoptar para garantizar un uso seguro y \u00e9tico de esta tecnolog\u00eda. Este nuevo \u00f3rgano, presidido por la vicepresidenta del Gobierno, Nadia Calvi\u00f1o, est\u00e1 compuesto por 18 expertos espa\u00f1oles \"de m\u00e1ximo prestigio a nivel internacional en la materia\". La secretaria de Estado de Digitalizaci\u00f3n e Inteligencia Artificial, Carme Artigas, ocupar\u00e1 la vicepresidencia. Seg\u00fan ha explicado el Ejecutivo en un comunicado, este consejo contribuir\u00e1 a la finalizaci\u00f3n y puesta en marcha de la Estrategia Nacional de Inteligencia Artificial. El comunicado detalla que los miembros del Consejo Asesor analizar\u00e1n las implicaciones que estas tecnolog\u00edas disruptivas supondr\u00e1n en \u00e1mbitos diversos, tales como el de la empresa, la administraci\u00f3n y el futuro del trabajo, la protecci\u00f3n de los derechos fundamentales, la gesti\u00f3n del dato, la lucha contra la discriminaci\u00f3n o la eliminaci\u00f3n de brechas sociales. Su primera reuni\u00f3n se ha desarrollado de forma semipresencial en el Ministerio de Asuntos Econ\u00f3micos y Transformaci\u00f3n Digital, ya que algunos de los expertos han participado de forma telem\u00e1tica desde otros pa\u00edses. Los miembros del Consejo Asesor, que han celebrado este lunes su primera reuni\u00f3n, analizar\u00e1n las implicaciones que estas tecnolog\u00edas supondr\u00e1n en la empresa, la Administraci\u00f3n y el futuro del trabajo, la protecci\u00f3n de los derechos fundamentales, la gesti\u00f3n del dato, la lucha contra la discriminaci\u00f3n o la eliminaci\u00f3n de brechas sociales. Entre los expertos elegidos figuran Amparo Alonso, catedr\u00e1 de Ciencias de la Computaci\u00f3n e Inteligencia Artificial de la Universidad de La Coru\u00f1a; Juan Luis Arsuaga, doctor en Ciencias Biol\u00f3gicas y catedr\u00e1tico de Paleontolog\u00eda; Ricardo Baeza-Yates, catedr\u00e1tico de la Instituci\u00f3n Catalana de Investigaci\u00f3n y Estudios Avanzados (ICREA) y fundador del Grupo de Ciencias de la Web y Computaci\u00f3n Social de la Universitat Pompeu Fabra; Manuel Cebri\u00e1n, que lidera el grupo de investigaci\u00f3n de Movilizaci\u00f3n Digital del Instituto Max Planck, y Asunci\u00f3n G\u00f3mez, doctora por la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid, vicerrectora de Investigaci\u00f3n, Innovaci\u00f3n y directora del M\u00e1ster Universitario y del Doctorado en Inteligencia Artificial. El consejo asesor tambi\u00e9n cuenta con la participaci\u00f3n de Emilia G\u00f3mez, investigadora del Centro Com\u00fan de Investigaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea; Francisco Herrera, director del Instituto Andaluz Interuniversitario en Ciencia de Datos e Inteligencia Artificial; Lorena Jaume Palas\u00ed, directora ejecutiva de AlgorithmWatch, donde centra su trabajo en la filosof\u00eda del Derecho y la \u00e9tica de la automatizaci\u00f3n y de la digitalizaci\u00f3n, y Jos\u00e9 Ignacio Latorre, catedr\u00e1tico de F\u00edsica te\u00f3rica de la Universidad de Barcelona y director del Centro de Ciencias de Benasque Pedro Pascual. A ellos se suman Pilar Manch\u00f3n, doctora en Ling\u00fc\u00edstica Computacional por la Universidad de Sevilla; Inmaculada Mart\u00ednez, pionera tecnol\u00f3gica involucrada en los sectores de innovaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n desde hace m\u00e1s de dos d\u00e9cadas; Alexandre P\u00e9rez Casares, presidente y cofundador de The Altius Society; Joaqu\u00edn Qui\u00f1oreno, doctor por la Universidad T\u00e9cnica de Dinamarca y un experto en investigaci\u00f3n aplicada en visi\u00f3n por computador, reconocimiento de voz, comprensi\u00f3n del lenguaje, personalizaci\u00f3n y recomendaciones. Los otros cinco miembros del consejo son Luz Rello, investigadora del Departamento de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones de la Universidad Pompeu Fabra; Pablo Rodr\u00edguez, investigador en desarrollos tecnol\u00f3gicos a largo plazo sobre tecnolog\u00edas disruptivas; Antonio Torralba, profesor de Ingenier\u00eda El\u00e9ctrica y de Ciencias de la Computaci\u00f3n en el Instituto Tecnol\u00f3gico de Massachusetts y jefe de la Facultad de Inteligencia Artificial y Toma de Decisiones; Carmen Torras, profesora de investigaci\u00f3n en el Instituto de Rob\u00f3tica perteneciente al Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, Rafael Yuste, neurobi\u00f3logo impulsor del proyecto BRAIN de Investigaci\u00f3n del Cerebro a trav\u00e9s del Avance de Neurotecnolog\u00edas Innovadoras. Dos miembros de este consejo asesor, Asunci\u00f3n G\u00f3mez y Lorena Jaume Palas\u00ed, formaban parte del grupo de sabios que se cre\u00f3 a finales de 2017 y que estaba compuesto adem\u00e1s por Elena Alfaro (BBVA), Elena Gil (Telef\u00f3nica), Miguel Luengo-Oroz (Naciones Unidas, Un Global Pulse), Nuria Oliver (Vodafone Institute y Data Pop Alliance), Andr\u00e9s Pedre\u00f1o (Universidad de Alicante), Javier Plaza Penad\u00e9s (Universidad de Valencia) y Eduardo V\u00e1zquez de Castro (UIMP). En total entonces, eran nueve miembros, seg\u00fan recuerda Efe.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 14, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595272334_415678_1595272507_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": ["BBVA"]}, "Noticia_23": {"newspaper": "cincodias", "title": "El juez levanta parte del secreto del sumario del supuesto espionaje de Iberdrola a ACS", "headline": "En contra de la Fiscal\u00eda y el juez instructor, la Audiencia estima el recurso del exjefe de Seguridad de la energ\u00e9tica Antonio Asenjo", "summarise": "Tambi\u00e9n excluyen los elementos que afecten a la declaraci\u00f3n de secreto que pudiera haberse efectuado en otras piezas separadas de la causa, as\u00ed como todos aquellos datos no relevantes para este procedimiento que pudieran perjudicar a v\u00edctimas o a terceros y respecto a los cuales el instructor deber\u00e1 adoptar las oportunas medidas para evitar posibles perjuicios.\nLos magistrados avalan no obstante la declaraci\u00f3n de secreto y las prorrogas sucesivas (hasta esta \u00faltima), al entender que estaban justificadas \"por el riesgo que para los fines del proceso, la intimidad de las eventuales v\u00edctimas y de terceros, pudiera representar que las partes accedieran a la documentaci\u00f3n incautada antes de que este fuese analizada\".", "summarise_short": "Los magistrados avalan no obstante la declaraci\u00f3n de secreto y las prorrogas sucesivas (hasta esta \u00faltima), al entender que estaban justificadas \"por el riesgo que para los fines del proceso, la intimidad de las eventuales v\u00edctimas y de terceros, pudiera representar que las partes accedieran a la documentaci\u00f3n incautada antes de que este fuese analizada\".", "summarise_long": "Los magistrados -Alfonso Guevara, Carlos Fraile y Mar\u00eda Teresa Garc\u00eda- consideran que desde que se declar\u00f3 el secreto en esta pieza ya ha transcurrido un tiempo suficiente para adoptar, respecto a la documentaci\u00f3n examinada, las cautelas necesarias para evitar perjuicios a v\u00edctimas y terceros, por lo que no aprecia motivos para mantener el secreto respecto al resto de las diligencias personales y de cualquier otro orden hasta ahora practicadas.\nTambi\u00e9n excluyen los elementos que afecten a la declaraci\u00f3n de secreto que pudiera haberse efectuado en otras piezas separadas de la causa, as\u00ed como todos aquellos datos no relevantes para este procedimiento que pudieran perjudicar a v\u00edctimas o a terceros y respecto a los cuales el instructor deber\u00e1 adoptar las oportunas medidas para evitar posibles perjuicios.\nLos magistrados avalan no obstante la declaraci\u00f3n de secreto y las prorrogas sucesivas (hasta esta \u00faltima), al entender que estaban justificadas \"por el riesgo que para los fines del proceso, la intimidad de las eventuales v\u00edctimas y de terceros, pudiera representar que las partes accedieran a la documentaci\u00f3n incautada antes de que este fuese analizada\".\nPor contra, la Sala tambi\u00e9n considera incuestionable que el transcurso del tiempo y el an\u00e1lisis de la documentaci\u00f3n incautada excluyen el peligro, puesto que ha habido ocasi\u00f3n de expurgar previamente los datos no relevantes para el proceso susceptibles de causar los perjuicios antes se\u00f1alados.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 19:31:14 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 17, 31, 14, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595265757_291005.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "La Audiencia Nacional ha acordado, en contra del criterio de la Fiscal\u00eda y del juez instructor, levantar parcialmente el secreto de la pieza 17 del caso Villarejo, en la que se investiga la contrataci\u00f3n del excomisario por parte de Iberdrola para presuntas labores de espionaje al grupo ACS, que preside Florentino P\u00e9rez. La secci\u00f3n tercera de lo Penal ha adoptado esta decisi\u00f3n en un auto en el que estima el recurso del exjefe de Seguridad de Iberdrola Antonio Asenjo, imputado en esta pieza, contra el auto por el que el juez Manuel Garc\u00eda Castell\u00f3n prorrog\u00f3 el pasado 14 mayo un mes m\u00e1s el secreto de las actuaciones. Los magistrados -Alfonso Guevara, Carlos Fraile y Mar\u00eda Teresa Garc\u00eda- consideran que desde que se declar\u00f3 el secreto en esta pieza ya ha transcurrido un tiempo suficiente para adoptar, respecto a la documentaci\u00f3n examinada, las cautelas necesarias para evitar perjuicios a v\u00edctimas y terceros, por lo que no aprecia motivos para mantener el secreto respecto al resto de las diligencias personales y de cualquier otro orden hasta ahora practicadas. Except\u00faan del levantamiento del secreto, la documentaci\u00f3n que est\u00e1 todav\u00eda pendiente de examen por parte de la Polic\u00eda y cuya comunicaci\u00f3n a las partes se realizar\u00e1 una vez ese an\u00e1lisis se haya producido. Tambi\u00e9n excluyen los elementos que afecten a la declaraci\u00f3n de secreto que pudiera haberse efectuado en otras piezas separadas de la causa, as\u00ed como todos aquellos datos no relevantes para este procedimiento que pudieran perjudicar a v\u00edctimas o a terceros y respecto a los cuales el instructor deber\u00e1 adoptar las oportunas medidas para evitar posibles perjuicios. Los magistrados avalan no obstante la declaraci\u00f3n de secreto y las prorrogas sucesivas (hasta esta \u00faltima), al entender que estaban justificadas \"por el riesgo que para los fines del proceso, la intimidad de las eventuales v\u00edctimas y de terceros, pudiera representar que las partes accedieran a la documentaci\u00f3n incautada antes de que este fuese analizada\". Un riesgo que, seg\u00fan el tribunal, resulta evidente \"dada la condici\u00f3n de funcionario del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda de Villarejo y el acceso que esa condici\u00f3n le proporcionaba a ficheros inform\u00e1ticos con material altamente sensible\". Por contra, la Sala tambi\u00e9n considera incuestionable que el transcurso del tiempo y el an\u00e1lisis de la documentaci\u00f3n incautada excluyen el peligro, puesto que ha habido ocasi\u00f3n de expurgar previamente los datos no relevantes para el proceso susceptibles de causar los perjuicios antes se\u00f1alados. Tambi\u00e9n de adoptar \"las cautelas precisas para evitarlos y para armonizar ese inter\u00e9s con el imprescindible acceso que, para una adecuada preservaci\u00f3n del derecho de defensa, han de tener los investigados y dem\u00e1s partes a los materiales del procedimiento\". En el marco de esta causa, seg\u00fan adelant\u00f3 La Informaci\u00f3n, Garc\u00eda Castell\u00f3n ha citado a declarar al ex n\u00famero dos de Iberdrola Jos\u00e9 Luis San Pedro, si bien, seg\u00fan fuentes jur\u00eddicas consultadas por Efe, el juez a\u00fan no ha fijado una fecha concreta para ello", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 15, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595265757_291005_1595277161_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_24": {"newspaper": "cincodias", "title": "El espa\u00f1ol Daniel Mat\u00e9 abandona Glencore", "headline": "Le dar\u00e1 la responsabilidad del comercio de zinc y plomo a Nikola Popovic", "summarise": "Daniel Mat\u00e9 dejar\u00e1 la empresa con sede en Suiza a fines de mes, y le dar\u00e1 la responsabilidad del comercio de zinc y plomo a Nikola Popovic, seg\u00fan personas con conocimiento de la situaci\u00f3n.Mat\u00e9, un espa\u00f1ol de poco m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os, se uni\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda directamente desde la universidad en 1988 y fue nombrado jefe de comercializaci\u00f3n de zinc en 1991.\nEl Sr. Mat\u00e9 ya entreg\u00f3 la mayor\u00eda de sus responsabilidades al Sr. Popovic, quien se uni\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda en 1992 y m\u00e1s recientemente dirigi\u00f3 el negocio de zinc de Glencore en Kazajst\u00e1n, seg\u00fan personas con conocimiento de la situaci\u00f3n.", "summarise_short": "Daniel Mat\u00e9 dejar\u00e1 la empresa con sede en Suiza a fines de mes, y le dar\u00e1 la responsabilidad del comercio de zinc y plomo a Nikola Popovic, seg\u00fan personas con conocimiento de la situaci\u00f3n.Mat\u00e9, un espa\u00f1ol de poco m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os, se uni\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda directamente desde la universidad en 1988 y fue nombrado jefe de comercializaci\u00f3n de zinc en 1991.", "summarise_long": "Daniel Mat\u00e9 dejar\u00e1 la empresa con sede en Suiza a fines de mes, y le dar\u00e1 la responsabilidad del comercio de zinc y plomo a Nikola Popovic, seg\u00fan personas con conocimiento de la situaci\u00f3n.Mat\u00e9, un espa\u00f1ol de poco m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os, se uni\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda directamente desde la universidad en 1988 y fue nombrado jefe de comercializaci\u00f3n de zinc en 1991.\nLa inminente jubilaci\u00f3n de Mat\u00e9 acerca la ruptura del llamado club multimillonario de ejecutivos, cuyos miembros convirtieron a Glencore en el jugador dominante de la industria de productos b\u00e1sicos y se hicieron incre\u00edblemente ricos cuando la compa\u00f1\u00eda cotiz\u00f3 en Londres.\nSi bien el negocio de zinc de Glencore rara vez atrae la atenci\u00f3n de las divisiones de cobre, carb\u00f3n o petr\u00f3leo, es una fuente importante de ingresos.\nSin embargo, Mat\u00e9 lleg\u00f3 a los titulares en 2015 cuando recort\u00f3 m\u00e1s de un tercio de la producci\u00f3n de zinc de Glencore en respuesta a una ca\u00edda en los precios de los productos b\u00e1sicos.\nEl Sr. Mat\u00e9 ya entreg\u00f3 la mayor\u00eda de sus responsabilidades al Sr. Popovic, quien se uni\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda en 1992 y m\u00e1s recientemente dirigi\u00f3 el negocio de zinc de Glencore en Kazajst\u00e1n, seg\u00fan personas con conocimiento de la situaci\u00f3n.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 18:56:34 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 16, 56, 34, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595264068_520993.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "El principal ejecutivo del negocio de zinc de Glencore, Daniel Mat\u00e9, ha decidido abandonar la compa\u00f1ia en l\u00ednea con el iniciado cambio generacional puesto en marcha por el operador de materias primas m\u00e1s poderoso del mundo, informa 'Financial Times'. Daniel Mat\u00e9 dejar\u00e1 la empresa con sede en Suiza a fines de mes, y le dar\u00e1 la responsabilidad del comercio de zinc y plomo a Nikola Popovic, seg\u00fan personas con conocimiento de la situaci\u00f3n.Mat\u00e9, un espa\u00f1ol de poco m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os, se uni\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda directamente desde la universidad en 1988 y fue nombrado jefe de comercializaci\u00f3n de zinc en 1991. Es el quinto accionista m\u00e1s grande de Glencore, con una participaci\u00f3n del 3,41% valorada en uno 1.000 millones de d\u00f3alres al precio actual de la compa\u00f1\u00eda. La inminente jubilaci\u00f3n de Mat\u00e9 acerca la ruptura del llamado club multimillonario de ejecutivos, cuyos miembros convirtieron a Glencore en el jugador dominante de la industria de productos b\u00e1sicos y se hicieron incre\u00edblemente ricos cuando la compa\u00f1\u00eda cotiz\u00f3 en Londres. Solo dos de los jefes de divisi\u00f3n desde el momento de la oferta p\u00fablica inicial de Glencore en 2011, el presidente ejecutivo Ivan Glasenberg y Tor Peterson, el jefe de comercio de carb\u00f3n, todav\u00eda est\u00e1n en la compa\u00f1\u00eda. El resto, incluido el capo del cobre Telis Mistakidis y el jefe de petr\u00f3leo Alex Beard, se han ido. Glasenberg, quien dirigi\u00f3 la compa\u00f1\u00eda desde 2002, dijo que completar\u00eda la transici\u00f3n a una nueva generaci\u00f3n de l\u00edderes antes de considerar tambi\u00e9n la jubilaci\u00f3n. \"Siempre he dicho que no quiero ser un viejo que dirija esta empresa\", dijo Glasenberg, de 63 a\u00f1os, a analistas e inversores en diciembre. En el medio siglo que Glencore ha comercializado productos b\u00e1sicos, la compa\u00f1\u00eda ha tenido solo tres directores ejecutivos, incluido el fundador Marc Rich. Si bien el negocio de zinc de Glencore rara vez atrae la atenci\u00f3n de las divisiones de cobre, carb\u00f3n o petr\u00f3leo, es una fuente importante de ingresos. Sin embargo, Mat\u00e9 lleg\u00f3 a los titulares en 2015 cuando recort\u00f3 m\u00e1s de un tercio de la producci\u00f3n de zinc de Glencore en respuesta a una ca\u00edda en los precios de los productos b\u00e1sicos. El a\u00f1o pasado, Glencore comercializ\u00f3 3,1 millones de toneladas de zinc, un metal utilizado para oxidar el acero en todo, desde autom\u00f3viles hasta materiales de construcci\u00f3n. Tambi\u00e9n produjo 1 mill\u00f3n de toneladas de metal, que representaron alrededor del 20 por ciento de las ganancias generadas por el brazo \"industrial\" o minero de Glencore. El Sr. Mat\u00e9 ya entreg\u00f3 la mayor\u00eda de sus responsabilidades al Sr. Popovic, quien se uni\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda en 1992 y m\u00e1s recientemente dirigi\u00f3 el negocio de zinc de Glencore en Kazajst\u00e1n, seg\u00fan personas con conocimiento de la situaci\u00f3n. Su renuncia, que fue informada por primera vez por Bloomberg, se produce cuando Glencore se prepara para anunciar resultados provisionales y decide si pagar\u00e1 un dividendo de 2.600 millones de d\u00f3lares.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 15, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595264068_520993_1595264149_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_25": {"newspaper": "cincodias", "title": "ACS y Repsol reducen sus reservas de acciones propias", "headline": "La constructora baja del 8,45% al 5,69%, mientras la petrolera pasa de un 1,57% al 0,59%", "summarise": "Las compras, dentro del programa de toma de acciones propias, se realizaron entre 23,07 y 24,17 euros, mientras que la transmisi\u00f3n de papel, o este caso amortizaci\u00f3n, tuvo un valor fijado de 22,08 euros.\nACS tambi\u00e9n ha comunicado esta ma\u00f1ana la admisi\u00f3n a negociaci\u00f3n de otras 11,37 millones de acciones nuevas emitidas tras la primera ejecuci\u00f3n del aumento de capital liberado acordado en la citada junta para el pago del dividendo en papel.\nOtra compa\u00f1\u00eda que reduce su autocartera es Repsol, que baja del 1,57% del pasado mes de marzo a un 0,599% (9,73 millones de acciones), seg\u00fan consta en los registros de la CNMV.", "summarise_short": "ACS tambi\u00e9n ha comunicado esta ma\u00f1ana la admisi\u00f3n a negociaci\u00f3n de otras 11,37 millones de acciones nuevas emitidas tras la primera ejecuci\u00f3n del aumento de capital liberado acordado en la citada junta para el pago del dividendo en papel.", "summarise_long": "El grupo ACS ha actualizado la posici\u00f3n de acciones propias en autocartera tras las adquisici\u00f3n de 2,69 millones de t\u00edtulos (0,85% del capital) entre el 8 y el 17 de este mes de julio, y la posterior transmisi\u00f3n de 11,37 millones de acciones (3,61% del capital) el mismo d\u00eda 17.\nLas compras, dentro del programa de toma de acciones propias, se realizaron entre 23,07 y 24,17 euros, mientras que la transmisi\u00f3n de papel, o este caso amortizaci\u00f3n, tuvo un valor fijado de 22,08 euros.\nEl conglomerado que preside Florentino P\u00e9rez ha explicado que la citada amortizaci\u00f3n est\u00e1 avalada por la autorizaci\u00f3n de la junta de accionistas celebrada el pasado 8 de mayo, en la que se aprob\u00f3 el mecanismo del dividendo flexible.\nACS tambi\u00e9n ha comunicado esta ma\u00f1ana la admisi\u00f3n a negociaci\u00f3n de otras 11,37 millones de acciones nuevas emitidas tras la primera ejecuci\u00f3n del aumento de capital liberado acordado en la citada junta para el pago del dividendo en papel.\nOtra compa\u00f1\u00eda que reduce su autocartera es Repsol, que baja del 1,57% del pasado mes de marzo a un 0,599% (9,73 millones de acciones), seg\u00fan consta en los registros de la CNMV.\nLa petrolera adquiri\u00f3 un 0,54% del capital desde el 24 de marzo y ha transmitido un 1,45%.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 18:41:06 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 16, 41, 6, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595263036_497461.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "El grupo ACS ha actualizado la posici\u00f3n de acciones propias en autocartera tras las adquisici\u00f3n de 2,69 millones de t\u00edtulos (0,85% del capital) entre el 8 y el 17 de este mes de julio, y la posterior transmisi\u00f3n de 11,37 millones de acciones (3,61% del capital) el mismo d\u00eda 17. Despu\u00e9s de estos movimientos, la compa\u00f1\u00eda declara una reserva del 5,69% o 17,92 millones de acciones, desde el 8,45% declarado anteriormente. Las compras, dentro del programa de toma de acciones propias, se realizaron entre 23,07 y 24,17 euros, mientras que la transmisi\u00f3n de papel, o este caso amortizaci\u00f3n, tuvo un valor fijado de 22,08 euros. El conglomerado que preside Florentino P\u00e9rez ha explicado que la citada amortizaci\u00f3n est\u00e1 avalada por la autorizaci\u00f3n de la junta de accionistas celebrada el pasado 8 de mayo, en la que se aprob\u00f3 el mecanismo del dividendo flexible. ACS tambi\u00e9n ha comunicado esta ma\u00f1ana la admisi\u00f3n a negociaci\u00f3n de otras 11,37 millones de acciones nuevas emitidas tras la primera ejecuci\u00f3n del aumento de capital liberado acordado en la citada junta para el pago del dividendo en papel. Otra compa\u00f1\u00eda que reduce su autocartera es Repsol, que baja del 1,57% del pasado mes de marzo a un 0,599% (9,73 millones de acciones), seg\u00fan consta en los registros de la CNMV. La petrolera adquiri\u00f3 un 0,54% del capital desde el 24 de marzo y ha transmitido un 1,45%.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 15, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595263036_497461_1595263117_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_26": {"newspaper": "cincodias", "title": "Cellnex dispara sus ingresos un 48% y eleva sus previsiones anuales", "headline": "Cierra la adquisici\u00f3n de las torres de Arqiva y compra la 'startup' finlandesa Edzcom\nEl Ebitda aumenta un 64% con las distintas adquisiciones", "summarise": "En un hecho relevante remitido a la CNMV, la compa\u00f1\u00eda de infraestructuras de telecomunicaciones ha se\u00f1alado que los ingresos ascendieron a 723 millones de euros, un 48% m\u00e1s que en el mismo periodo del a\u00f1o anterior, mientras que el Ebitda creci\u00f3 un 64%, hasta los 527 millones, tras consolidar las adquisiciones de activos llevadas a cabo en 2019 en Francia e Italia (Iliad), Suiza (Salt), Reino Unido (BT), Irlanda (Cignal) y Espa\u00f1a (Orange), as\u00ed como la compra de Omtel en Portugal cerrada en enero.", "summarise_short": "En un hecho relevante remitido a la CNMV, la compa\u00f1\u00eda de infraestructuras de telecomunicaciones ha se\u00f1alado que los ingresos ascendieron a 723 millones de euros, un 48% m\u00e1s que en el mismo periodo del a\u00f1o anterior, mientras que el Ebitda creci\u00f3 un 64%, hasta los 527 millones, tras consolidar las adquisiciones de activos llevadas a cabo en 2019 en Francia e Italia (Iliad), Suiza (Salt), Reino Unido (BT), Irlanda (Cignal) y Espa\u00f1a (Orange), as\u00ed como la compra de Omtel en Portugal cerrada en enero.", "summarise_long": "En un hecho relevante remitido a la CNMV, la compa\u00f1\u00eda de infraestructuras de telecomunicaciones ha se\u00f1alado que los ingresos ascendieron a 723 millones de euros, un 48% m\u00e1s que en el mismo periodo del a\u00f1o anterior, mientras que el Ebitda creci\u00f3 un 64%, hasta los 527 millones, tras consolidar las adquisiciones de activos llevadas a cabo en 2019 en Francia e Italia (Iliad), Suiza (Salt), Reino Unido (BT), Irlanda (Cignal) y Espa\u00f1a (Orange), as\u00ed como la compra de Omtel en Portugal cerrada en enero.\nA 30 de junio, Cellnex contaba con un total de 40.505 emplazamientos operativos (10.313 en Espa\u00f1a, 10.356 en Italia, 9.411 en Francia, 922 en Holanda, 611 en Reino Unido, 5.272 en Suiza, 601 en Irlanda y 3.019 en Portugal), a los que se suman 2.090 nodos (DAS y smallcells).Una vez que se cierren todos los proyectos en marcha, la empresa superar\u00e1 los 61.000 emplazamientos, cifra que consolida al grupo como l\u00edder europeo en este segmento.\nNo obstante, tras el cierre y liquidaci\u00f3n de la operaci\u00f3n de compra de la divisi\u00f3n de telecomunicaciones de Arqiva, as\u00ed como la cancelaci\u00f3n de un cr\u00e9dito puente vinculado a la misma, Cellnex mantiene un acceso a liquidez inmediata por un importe cercano a 4.000 millones.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 17:49:39 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 15, 49, 39, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595259429_541131.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Cellnex se ha examinado de las cuentas del primer semestre del a\u00f1o marcado, de nuevo, por el fuerte crecimiento y las adquisiciones. En un hecho relevante remitido a la CNMV, la compa\u00f1\u00eda de infraestructuras de telecomunicaciones ha se\u00f1alado que los ingresos ascendieron a 723 millones de euros, un 48% m\u00e1s que en el mismo periodo del a\u00f1o anterior, mientras que el Ebitda creci\u00f3 un 64%, hasta los 527 millones, tras consolidar las adquisiciones de activos llevadas a cabo en 2019 en Francia e Italia (Iliad), Suiza (Salt), Reino Unido (BT), Irlanda (Cignal) y Espa\u00f1a (Orange), as\u00ed como la compra de Omtel en Portugal cerrada en enero. El flujo de caja libre recurrente apalancado (FCLRA) ha aumentado un 54% entre enero y junio, hasta 267 millones de euros. Adem\u00e1s, la compa\u00f1\u00eda ha revisado al alza sus previsiones de Ebitda (entre 1.160 y 1.180 millones de euros, frente a un rango previo de entre 1.065 y 1.085 millones) y un crecimiento del cash flow libre recurrente del 70% sobre 2019, frente al aumento del 50% que hab\u00eda estimado con anterioridad. Esta revisi\u00f3n al alza es consecuencia del cierre y liquidaci\u00f3n de la divisi\u00f3n de torres de la brit\u00e1nica Arqiva, que ha tenido lugar en este mes de julio, y que Cellnex hab\u00eda decidido no incluir en sus previsiones, al no haber una fecha exacta sobre el cierre de la operaci\u00f3n. El resultado neto del semestre fue negativo en 43 millones de euros, como consecuencia del \u201csustancial\u201d efecto de las mayores amortizaciones, que aumentaron un 95% frente al primer semestre de 2019, y del incremento del 23% de los costes financieros, asociados al intenso proceso de adquisiciones y la consiguiente ampliaci\u00f3n del per\u00edmetro. \u201cEste escenario es coherente con la fase de fuerte crecimiento que vive la compa\u00f1\u00eda\u201d, ha precisado Cellnex, recordando que, tal y como se avanz\u00f3 en la presentaci\u00f3n de resultados del ejercicio 2019, espera seguir reflejando un resultado contable negativo en los pr\u00f3ximos trimestres. Por segmentos, los servicios de infraestructuras para operadores de telecomunicaciones m\u00f3viles aportaron el 77% de los ingresos, con 553 millones de euros, lo que supone un crecimiento del 70% con respecto a junio de 2019. El 63% de los ingresos y el 72% del Ebitda se generan fuera del mercado espa\u00f1ol. Italia es el segundo mercado m\u00e1s importante con un 23% de los ingresos del grupo. En el primer semestre, Cellnex acumul\u00f3 unas inversiones por 2.500 millones de euros. La compa\u00f1\u00eda ha concretado sus dos primeras operaciones en Portugal con la adquisici\u00f3n de Omtel y NOS Towering, que ya ha recibido la luz verde de las autoridades de competencia en Portugal; y ha reforzado su presencia en Francia, anunciando el despliegue de una red de fibra (fibra a la torre FTTA) para impulsar el ecosistema 5G junto con Bouygues. En el Reino Unido, la compa\u00f1\u00eda ha cerrado la citada adquisici\u00f3n de la divisi\u00f3n de telecomunicaciones de la brit\u00e1nica Arqiva. El proyecto anunciado en octubre de 2019 supone la integraci\u00f3n de 7.400 emplazamientos y los derechos de comercializaci\u00f3n de 900 emplazamientos adicionales repartidos por todo el Reino Unido, y una inversi\u00f3n de 2.000 millones de libras esterlinas. Es una de las mayores adquisiciones de su historia. Tambi\u00e9n en julio Cellnex ha adquirido el 100% de las acciones de la startup finlandesa Edzcom, especializada en soluciones de conectividad en el extremo (Edge) de la red, especialmente focalizadas en el desarrollo e implantaci\u00f3n de redes privadas LTE, claves para el despliegue del 5G, en procesos de negocio cr\u00edticos (business critical) en entornos y complejos industriales como puertos, aeropuertos o plantas de producci\u00f3n robotizadas, entre otros. El total de inversiones ejecutadas en el semestre alcanz\u00f3 los 652 millones de euros, en su mayor\u00eda destinados a inversiones vinculadas a generaci\u00f3n de nuevos ingresos, destacando la incorporaci\u00f3n de nuevos activos en Portugal y la continuidad en la integraci\u00f3n y despliegue de nuevas infraestructuras en Francia, as\u00ed como mejoras en la eficiencia, y al mantenimiento de la capacidad instalada. A 30 de junio, Cellnex contaba con un total de 40.505 emplazamientos operativos (10.313 en Espa\u00f1a, 10.356 en Italia, 9.411 en Francia, 922 en Holanda, 611 en Reino Unido, 5.272 en Suiza, 601 en Irlanda y 3.019 en Portugal), a los que se suman 2.090 nodos (DAS y smallcells).Una vez que se cierren todos los proyectos en marcha, la empresa superar\u00e1 los 61.000 emplazamientos, cifra que consolida al grupo como l\u00edder europeo en este segmento. El backlog (ventas futuras contratadas del grupo), alcanza los 47.000 millones de euros, tras la incorporaci\u00f3n de Arqiva. Las acciones de Cellnex han vuelto a coquetear hoy con su m\u00e1ximo hist\u00f3rico de 57,94 euros. Finalmente, han cerrado la jornada con una subida del 1,69%, hasta 57,88 euros (han llegado a cotizar en 57,90 euros), y acumulan una revalorizaci\u00f3n desde principios de a\u00f1o cercana al 51%. La empresa tiene una capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til superior a 22.300 millones de euros, que la colocan como quinto valor del Ibex 35, solo por detr\u00e1s de Inditex, Iberdrola, Santander y Endesa. La deuda neta del grupo a 30 de junio alcanzaba los 4.669 millones de euros frente a los 3.938 millones a cierre de 2019. La compa\u00f1\u00eda precisa que cerr\u00f3 el primer semestre con una estructura de deuda estable, a largo plazo, con una vida media de 5,7 a\u00f1os, un coste medio aproximado del 1,7% (deuda dispuesta), y en un 81% referenciada a tipo fijo. Cellnex contaba al cierre del semestre con acceso a liquidez inmediata (tesorer\u00eda y deuda no dispuesta) por un importe de 7.400 millones de euros aproximadamente. No obstante, tras el cierre y liquidaci\u00f3n de la operaci\u00f3n de compra de la divisi\u00f3n de telecomunicaciones de Arqiva, as\u00ed como la cancelaci\u00f3n de un cr\u00e9dito puente vinculado a la misma, Cellnex mantiene un acceso a liquidez inmediata por un importe cercano a 4.000 millones. En junio, la compa\u00f1\u00eda llev\u00f3 a cabo dos emisiones de bonos, una por un importe global de 915 millones de euros dividida en dos tramos -uno de 165 millones con vencimiento en abril de 2025 y un cup\u00f3n equivalente del 1,4% y otro de 750 millones con vencimiento en junio de 2029 y un cup\u00f3n del 1,875%-; y otra por un importe de 100 millones de francos suizos, con vencimiento en julio de 2025 y un cup\u00f3n del 1,1 %. La compa\u00f1\u00eda ha indicado que sus emisiones mantienen el rating \u201cinvestment grade\u201d (grado de inversi\u00f3n) de Fitch (BBB-) con perspectiva estable, mientras que S&P mantiene el rating BB+ con outlook estable.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 16, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595259429_541131_1595259583_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": ["Santander"]}, "Noticia_27": {"newspaper": "cincodias", "title": "Barclays calcula que el fallo europeo costar\u00e1 a la banca entre 700 y 1.000 millones", "headline": "Entre 475 y 700 millones repercutir\u00edan en los seis grandes bancos, con el Santander (75 a 115 millones) y BBVA (100 a 145 millones) como grandes perjudicados", "summarise": "As\u00ed estiman que la decisi\u00f3n del TJUE podr\u00eda costar a los bancos espa\u00f1oles entre 700 y 1.000 millones de euros, alrededor de 475-700 millones de euros para los bancos que Barclays analiza: Santander, BBVA, CaixaBank, Bankia, Sabadell y Bankinter.\nCon todos esos supuestos, aventura que el impacto para los seis grandes bancos estar\u00eda entre 96 y 140 millones de euros anuales en el peor de los casos a partir de 2022, cantidad que multiplicar\u00eda por un m\u00e1ximo de cinco a\u00f1os.", "summarise_short": "As\u00ed estiman que la decisi\u00f3n del TJUE podr\u00eda costar a los bancos espa\u00f1oles entre 700 y 1.000 millones de euros, alrededor de 475-700 millones de euros para los bancos que Barclays analiza: Santander, BBVA, CaixaBank, Bankia, Sabadell y Bankinter.", "summarise_long": "El impacto para el Santander ser\u00eda de entre 75 y 115 millones; en BBVA, de entre 100 y 145 millones; en CaixaBank, entre 105 y 155 millones; en Bankia, entre 90 y 130 millones; en Sabadell, entre 70 y 100 millones; y en Bankinter, entre 40 y 55 millones, seg\u00fan un informe de Barclays publicado este lunes.\nDe este modo, si se declara nula una cl\u00e1usula abusiva que impone al cliente el pago de todos los gastos de constituci\u00f3n y cancelaci\u00f3n de una hipoteca, el Derecho comunitario se opone a que el juez nacional niegue al consumidor la devoluci\u00f3n de las cantidades abonadas en virtud de esa cl\u00e1usula.\nAs\u00ed estiman que la decisi\u00f3n del TJUE podr\u00eda costar a los bancos espa\u00f1oles entre 700 y 1.000 millones de euros, alrededor de 475-700 millones de euros para los bancos que Barclays analiza: Santander, BBVA, CaixaBank, Bankia, Sabadell y Bankinter.\nCon todos esos supuestos, aventura que el impacto para los seis grandes bancos estar\u00eda entre 96 y 140 millones de euros anuales en el peor de los casos a partir de 2022, cantidad que multiplicar\u00eda por un m\u00e1ximo de cinco a\u00f1os.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 15:19:38 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 13, 19, 38, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595250839_295447.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Barclays calcula que el fallo del Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea (TJUE) sobre los gastos hipotecarios le costar\u00e1 a la banca espa\u00f1ola entre 700 y 1.000 millones de euros, de los que entre 475 y 700 millones corresponder\u00edan a los seis grandes bancos. El impacto para el Santander ser\u00eda de entre 75 y 115 millones; en BBVA, de entre 100 y 145 millones; en CaixaBank, entre 105 y 155 millones; en Bankia, entre 90 y 130 millones; en Sabadell, entre 70 y 100 millones; y en Bankinter, entre 40 y 55 millones, seg\u00fan un informe de Barclays publicado este lunes. El TJUE decidi\u00f3 el pasado jueves que las cantidades pagadas en concepto de gastos de hipoteca a ra\u00edz de una cl\u00e1usula declarada abusiva deben ser devueltas al consumidor, salvo que el derecho nacional disponga lo contrario. De este modo, si se declara nula una cl\u00e1usula abusiva que impone al cliente el pago de todos los gastos de constituci\u00f3n y cancelaci\u00f3n de una hipoteca, el Derecho comunitario se opone a que el juez nacional niegue al consumidor la devoluci\u00f3n de las cantidades abonadas en virtud de esa cl\u00e1usula. Los analistas de Barclays calculan este lunes el impacto que podr\u00eda tener este fallo para la banca espa\u00f1ola teniendo en cuenta los pr\u00e9stamos firmados entre 2014 y junio de 2019, cuando entr\u00f3 en vigor la nueva ley hipotecaria que recoge que todos los gastos los paga el banco. As\u00ed estiman que la decisi\u00f3n del TJUE podr\u00eda costar a los bancos espa\u00f1oles entre 700 y 1.000 millones de euros, alrededor de 475-700 millones de euros para los bancos que Barclays analiza: Santander, BBVA, CaixaBank, Bankia, Sabadell y Bankinter. Adem\u00e1s, sus c\u00e1lculos se basan en que el 100 % de las operaciones tienen una hipoteca por el 80% el valor de tasaci\u00f3n del inmueble, en una probabilidad de que la mitad de los clientes reclamen, a la mitad se les d\u00e9 la raz\u00f3n y adem\u00e1s el coste se distribuya en 5 a\u00f1os. Con todos esos supuestos, aventura que el impacto para los seis grandes bancos estar\u00eda entre 96 y 140 millones de euros anuales en el peor de los casos a partir de 2022, cantidad que multiplicar\u00eda por un m\u00e1ximo de cinco a\u00f1os. El impacto anual en el Santander estar\u00eda entre 15 y 23 millones, mientras que en BBVA ser\u00eda de entre 20 y 29 millones; en CaixaBank, entre 21 y 31 millones; en Bankia, entre 18 y 26 millones anuales; en Sabadell entre 14 y 20 millones; y en Bankinter entre 8 y 11 millones.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 16, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595250839_295447_1595251124_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": ["Santander", "BBVA", "Bankinter", "Bankia", "Sabadell", "CaixaBank"]}, "Noticia_28": {"newspaper": "cincodias", "title": "Ant Financial, la 'fintech' de Alibaba, saldr\u00e1 a Bolsa en Hong Kong\ny Shangh\u00e1i", "headline": "Estas operaciones le ayudar\u00e1n a digitalizar la industria de servicios en China, poner a la empresa en posici\u00f3n para desarrollar mercados globales con sus socios y ampliar la inversi\u00f3n en tecnolog\u00eda", "summarise": "Ant Financial, la fintech del gigante chino del comercio electr\u00f3nico Alibaba, anunci\u00f3 hoy que prepara sendas salidas a Bolsa simult\u00e1neas en los parqu\u00e9s de Hong Kong y de Shanhg\u00e1i.\nSeg\u00fan el diario hongkon\u00e9s South China Morning Post, propiedad de Alibaba, las salidas a Bolsa de Ant Financial conferir\u00edan a la compa\u00f1\u00eda una valoraci\u00f3n de m\u00e1s de 200.000 millones de d\u00f3lares (174.571 millones de euros) y se convertir\u00eda en la cuadrag\u00e9simo tercera empresa m\u00e1s grande del mundo.", "summarise_short": "Ant Financial, la fintech del gigante chino del comercio electr\u00f3nico Alibaba, anunci\u00f3 hoy que prepara sendas salidas a Bolsa simult\u00e1neas en los parqu\u00e9s de Hong Kong y de Shanhg\u00e1i.", "summarise_long": "Ant Financial, la fintech del gigante chino del comercio electr\u00f3nico Alibaba, anunci\u00f3 hoy que prepara sendas salidas a Bolsa simult\u00e1neas en los parqu\u00e9s de Hong Kong y de Shanhg\u00e1i.\nSeg\u00fan el diario hongkon\u00e9s South China Morning Post, propiedad de Alibaba, las salidas a Bolsa de Ant Financial conferir\u00edan a la compa\u00f1\u00eda una valoraci\u00f3n de m\u00e1s de 200.000 millones de d\u00f3lares (174.571 millones de euros) y se convertir\u00eda en la cuadrag\u00e9simo tercera empresa m\u00e1s grande del mundo.\nPor ahora no se han publicado detalles de la operaci\u00f3n como el momento concreto de las salidas a Bolsa -que podr\u00eda demorarse hasta nueve meses- ni el tama\u00f1o del paquete accionarial que se ofrecer\u00e1 a los inversores interesados.\nSeg\u00fan el presidente ejecutivo de Ant Financial, Eric Jing, las \u00faltimas reformas en ambos mercados burs\u00e1tiles han ayudado a tomar la decisi\u00f3n: \"las medidas innovadoras implementadas por el mercado STAR de Shangh\u00e1i y por la Bolsa de Hong Kong han abierto la puerta a que los inversores globales tengan acceso a compa\u00f1\u00edas con tecnolog\u00eda l\u00edder de las econom\u00edas m\u00e1s din\u00e1micas del mundo, y a que esas compa\u00f1\u00edas tengan acceso a los mercados de capitales\".", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 14:26:07 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 12, 26, 7, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595247802_862452.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Ant Financial, la fintech del gigante chino del comercio electr\u00f3nico Alibaba, anunci\u00f3 hoy que prepara sendas salidas a Bolsa simult\u00e1neas en los parqu\u00e9s de Hong Kong y de Shanhg\u00e1i. En un comunicado publicado en su p\u00e1gina web, la compa\u00f1\u00eda asegura que estas operaciones le ayudar\u00e1n a \"digitalizar la industria de servicios en China y a impulsar la demanda dom\u00e9stica, as\u00ed como a poner a la empresa en posici\u00f3n para desarrollar mercados globales con sus socios y ampliar la inversi\u00f3n en tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n\". En el caso del parqu\u00e9 shanghain\u00e9s, Ant Financial cotizar\u00e1 en el mercado STAR, calificado por la prensa oficial como \"Nasdaq chino\" debido a su orientaci\u00f3n a valores tecnol\u00f3gicos. Seg\u00fan el diario hongkon\u00e9s South China Morning Post, propiedad de Alibaba, las salidas a Bolsa de Ant Financial conferir\u00edan a la compa\u00f1\u00eda una valoraci\u00f3n de m\u00e1s de 200.000 millones de d\u00f3lares (174.571 millones de euros) y se convertir\u00eda en la cuadrag\u00e9simo tercera empresa m\u00e1s grande del mundo. Por ahora no se han publicado detalles de la operaci\u00f3n como el momento concreto de las salidas a Bolsa -que podr\u00eda demorarse hasta nueve meses- ni el tama\u00f1o del paquete accionarial que se ofrecer\u00e1 a los inversores interesados. Hasta el momento no hay precedentes de ninguna compa\u00f1\u00eda privada que haya salido a Bolsa a la vez en Shangh\u00e1i y en Hong Kong, agrega el rotativo. Seg\u00fan el presidente ejecutivo de Ant Financial, Eric Jing, las \u00faltimas reformas en ambos mercados burs\u00e1tiles han ayudado a tomar la decisi\u00f3n: \"las medidas innovadoras implementadas por el mercado STAR de Shangh\u00e1i y por la Bolsa de Hong Kong han abierto la puerta a que los inversores globales tengan acceso a compa\u00f1\u00edas con tecnolog\u00eda l\u00edder de las econom\u00edas m\u00e1s din\u00e1micas del mundo, y a que esas compa\u00f1\u00edas tengan acceso a los mercados de capitales\". Ant Financial, fundada en 2014, es la compa\u00f1\u00eda que opera la plataforma de pagos electr\u00f3nicos Alipay, que a finales de marzo aseguraba contar con 1.300 millones de usuarios en el mundo, la mayor\u00eda de ellos en China. Desde septiembre de 2019, Alibaba es propietaria del 33 % de Ant Financial, mientras que hasta esa fecha la vinculaci\u00f3n entre ambas compa\u00f1\u00edas era que la rama 'fintech' pagaba a la matriz un 37,5 % de sus beneficios brutos en concepto de canon.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 17, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595247802_862452_1595247915_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_29": {"newspaper": "cincodias", "title": "Dia construir\u00e1 un almac\u00e9n en Illescas tras una inversi\u00f3n de 50 millones", "headline": "ser\u00e1 el m\u00e1s grande que el grupo tiene en Espa\u00f1a, sobre una superficie total de 127.000 metros cuadrados, de los que la nave ocupar\u00e1 unos 68.000 metros cuadrados", "summarise": "Este almac\u00e9n, que se levantar\u00e1 sobre una superficie total de 127.000 metros cuadrados de los que la nave ocupar\u00e1 unos 68.000 metros cuadrados, ser\u00e1 el m\u00e1s grande que Dia tiene en Espa\u00f1a y servir\u00e1 a tiendas de la Comunidad de Madrid, Castilla-La Mancha y Castilla y Le\u00f3n, lo que representa alrededor de unas 500 tiendas.\nEl bloque log\u00edstico, la nave de Dia, forma parte de las instalaciones 'Illescas Green Logistics Park', proyecto promovido por Aquila Capital en la segunda fase de 'Plataforma Central Iberum', el primer parque eco-industrial de Espa\u00f1a.", "summarise_short": "El bloque log\u00edstico, la nave de Dia, forma parte de las instalaciones 'Illescas Green Logistics Park', proyecto promovido por Aquila Capital en la segunda fase de 'Plataforma Central Iberum', el primer parque eco-industrial de Espa\u00f1a.", "summarise_long": "Este almac\u00e9n, que se levantar\u00e1 sobre una superficie total de 127.000 metros cuadrados de los que la nave ocupar\u00e1 unos 68.000 metros cuadrados, ser\u00e1 el m\u00e1s grande que Dia tiene en Espa\u00f1a y servir\u00e1 a tiendas de la Comunidad de Madrid, Castilla-La Mancha y Castilla y Le\u00f3n, lo que representa alrededor de unas 500 tiendas.\nEste proyecto se lleva a cabo gracias a la colaboraci\u00f3n de Aquila Capital, propietario de los terrenos y responsable de la construcci\u00f3n de la nave bajo las especificaciones de Dia; el especialista en servicios inmobiliarios, Cushman & Wakefield, clave en el asesoramiento de la operaci\u00f3n; Tewis Smart, empresa especializada en instalaci\u00f3n de refrigeradores y el Ayuntamiento de Illescas.\nEl bloque log\u00edstico, la nave de Dia, forma parte de las instalaciones 'Illescas Green Logistics Park', proyecto promovido por Aquila Capital en la segunda fase de 'Plataforma Central Iberum', el primer parque eco-industrial de Espa\u00f1a.\nLos almacenes que la compa\u00f1\u00eda tiene en Arroyomolinos, Mejorada del Campo (Madrid) y Azuqueca de Henares en Guadalajara, trasladar\u00e1n su producci\u00f3n a Illescas.\nDe esta manera, la compa\u00f1\u00eda tiene previsto que los trabajadores de estos tres almacenes se sumen a la plantilla de la plataforma, que estar\u00e1 compuesta por cerca de 500 trabajadores en el momento en el que se ponga en marcha.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 14:19:19 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 12, 19, 19, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595247224_781517.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Grupo Dia ha llegado a un acuerdo con diversos socios para la construcci\u00f3n de una plataforma log\u00edstica en Illescas (Toledo), cuya inversi\u00f3n supondr\u00e1 al menos unos 50 millones de euros, seg\u00fan ha informado la cadena de supermercados. Este almac\u00e9n, que se levantar\u00e1 sobre una superficie total de 127.000 metros cuadrados de los que la nave ocupar\u00e1 unos 68.000 metros cuadrados, ser\u00e1 el m\u00e1s grande que Dia tiene en Espa\u00f1a y servir\u00e1 a tiendas de la Comunidad de Madrid, Castilla-La Mancha y Castilla y Le\u00f3n, lo que representa alrededor de unas 500 tiendas. Este proyecto se lleva a cabo gracias a la colaboraci\u00f3n de Aquila Capital, propietario de los terrenos y responsable de la construcci\u00f3n de la nave bajo las especificaciones de Dia; el especialista en servicios inmobiliarios, Cushman & Wakefield, clave en el asesoramiento de la operaci\u00f3n; Tewis Smart, empresa especializada en instalaci\u00f3n de refrigeradores y el Ayuntamiento de Illescas. El bloque log\u00edstico, la nave de Dia, forma parte de las instalaciones 'Illescas Green Logistics Park', proyecto promovido por Aquila Capital en la segunda fase de 'Plataforma Central Iberum', el primer parque eco-industrial de Espa\u00f1a. La nave se construir\u00e1 bajo est\u00e1ndares medioambientalmente responsables, con placas solares, por lo que ser\u00e1 autosuficiente en consumo. \"Este proyecto ha sido un gran reto para todos por varias razones. Ten\u00edamos que encontrar una superficie de unas dimensiones significativas, adem\u00e1s ten\u00eda que tener una ubicaci\u00f3n adecuada, que estuviera en una zona estrat\u00e9gica para servir a las tiendas de forma eficiente y lo m\u00e1s importante, encontrar a unos socios alineados con nuestra visi\u00f3n de futuro y compartir un proyecto en com\u00fan. Nuestros partners tanto urban\u00edsticos, como financieros y de equipamiento se han unido a Dia en un momento crucial de la transformaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda para darle as\u00ed un impulso a este proceso de cambio\", ha subrayado la directora de Real Estate de Dia Espa\u00f1a, Lucia Maricalva. La compa\u00f1\u00eda ha resaltado que se trata de un paso m\u00e1s en el proceso de transformaci\u00f3n de Dia, ya que para alcanzar los objetivos fijados en la fase 2 es fundamental, seg\u00fan la firma, contar con una red log\u00edstica s\u00f3lida y adaptada a las necesidades actuales y futuras de la compa\u00f1\u00eda y que pueda abastecer a las tiendas para dar respuesta en tiempo y forma a las demandas del cliente. Los almacenes que la compa\u00f1\u00eda tiene en Arroyomolinos, Mejorada del Campo (Madrid) y Azuqueca de Henares en Guadalajara, trasladar\u00e1n su producci\u00f3n a Illescas. De esta manera, la compa\u00f1\u00eda tiene previsto que los trabajadores de estos tres almacenes se sumen a la plantilla de la plataforma, que estar\u00e1 compuesta por cerca de 500 trabajadores en el momento en el que se ponga en marcha. El almac\u00e9n de Dia en Getafe (Madrid) continuar\u00e1 con sus operaciones. Las obras comenzar\u00e1n a lo largo de este verano y est\u00e1 previsto que el nuevo almac\u00e9n est\u00e9 en funcionamiento durante el primer semestre de 2022.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 17, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595247224_781517_1595256465_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_30": {"newspaper": "cincodias", "title": "Chevron compra Noble Energy por 4.346 millones de euros", "headline": "El trato contempla que Chevron emitir\u00e1 58 millones de acciones; cada accionista de Noble Energy recibir\u00e1 0,1191 acciones de Chevron por cada t\u00edtulo", "summarise": "La compa\u00f1\u00eda petrolera estadounidense Chevron ha llegado a un acuerdo para comprar Noble Energy por 4.979 millones de d\u00f3lares (4.346 millones de euros) en acciones, seg\u00fan ha informado el grupo este lunes en un comunicado.\nIncluyendo la deuda y otros instrumentos, Chevron ha destacado que el valor total del trato supera los 13.000 millones de d\u00f3lares (11.344 millones de euros).\nSeg\u00fan las estimaciones de Chevron, la adquisici\u00f3n generar\u00e1 sinergias positivas por valor de 300 millones de d\u00f3lares (261,8 millones de euros) antes de impuestos de forma anual.", "summarise_short": "La compa\u00f1\u00eda petrolera estadounidense Chevron ha llegado a un acuerdo para comprar Noble Energy por 4.979 millones de d\u00f3lares (4.346 millones de euros) en acciones, seg\u00fan ha informado el grupo este lunes en un comunicado.\nSeg\u00fan las estimaciones de Chevron, la adquisici\u00f3n generar\u00e1 sinergias positivas por valor de 300 millones de d\u00f3lares (261,8 millones de euros) antes de impuestos de forma anual.", "summarise_long": "La compa\u00f1\u00eda petrolera estadounidense Chevron ha llegado a un acuerdo para comprar Noble Energy por 4.979 millones de d\u00f3lares (4.346 millones de euros) en acciones, seg\u00fan ha informado el grupo este lunes en un comunicado.\nEsto valora cada t\u00edtulo de Noble Energy en 10,38 d\u00f3lares, lo que representa una prima del 12% con respecto a la media registrada en los \u00faltimos 10 d\u00edas h\u00e1biles en Bolsa.\nIncluyendo la deuda y otros instrumentos, Chevron ha destacado que el valor total del trato supera los 13.000 millones de d\u00f3lares (11.344 millones de euros).\nDe esta forma, Chevron ha aprovechado la situaci\u00f3n del mercado, ya que la cotizaci\u00f3n de Noble no ha recuperado los niveles previos al desplome del primer trimestre del a\u00f1o producido por el desacuerdo de la OPEP y sus socios y el avance del Covid-19 en Europa.\nSeg\u00fan las estimaciones de Chevron, la adquisici\u00f3n generar\u00e1 sinergias positivas por valor de 300 millones de d\u00f3lares (261,8 millones de euros) antes de impuestos de forma anual.\nLa cartera de activos m\u00faltiples y de alta calidad de Noble Energy mejorar\u00e1 la diversidad geogr\u00e1fica, aumentar\u00e1 la flexibilidad del capital y mejorar\u00e1 nuestra capacidad de generar un fuerte flujo de caja\", a\u00f1adi\u00f3 el directivo de la petrolera estadounidense.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 14:01:51 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 12, 1, 51, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595246021_145016.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "La compa\u00f1\u00eda petrolera estadounidense Chevron ha llegado a un acuerdo para comprar Noble Energy por 4.979 millones de d\u00f3lares (4.346 millones de euros) en acciones, seg\u00fan ha informado el grupo este lunes en un comunicado. El trato contempla que Chevron emitir\u00e1 58 millones de acciones, de forma que cada accionista de Noble Energy recibir\u00e1 0,1191 acciones de Chevron por cada uno de sus t\u00edtulos. Esto valora cada t\u00edtulo de Noble Energy en 10,38 d\u00f3lares, lo que representa una prima del 12% con respecto a la media registrada en los \u00faltimos 10 d\u00edas h\u00e1biles en Bolsa. Incluyendo la deuda y otros instrumentos, Chevron ha destacado que el valor total del trato supera los 13.000 millones de d\u00f3lares (11.344 millones de euros). La firma ha destacado que la compra de Noble Energy aporta reservas \"probadas y de bajo coste\", as\u00ed como recursos \"atractivos\" que impulsar\u00e1n la divisi\u00f3n de exploraci\u00f3n y producci\u00f3n ('upstream') de Chevron. La compa\u00f1\u00eda ha destacado los activos que Noble tiene en Israel, en la cuenca P\u00e9rmica (situada entre Texas y Nuevo M\u00e9xico) y en la cuenca de Denver-Julesbourg (en el estado de Colorado). De esta forma, Chevron ha aprovechado la situaci\u00f3n del mercado, ya que la cotizaci\u00f3n de Noble no ha recuperado los niveles previos al desplome del primer trimestre del a\u00f1o producido por el desacuerdo de la OPEP y sus socios y el avance del Covid-19 en Europa. Seg\u00fan las estimaciones de Chevron, la adquisici\u00f3n generar\u00e1 sinergias positivas por valor de 300 millones de d\u00f3lares (261,8 millones de euros) antes de impuestos de forma anual. Adem\u00e1s, impactar\u00e1 de forma positiva el flujo de caja, las ganancias y los retornos pasado el primer a\u00f1o del cierre de la transacci\u00f3n. \"Nuestro fuerte balance y disciplina financiera nos da la flexibilidad de ser un comprador de activos de calidad en estos tiempos dif\u00edciles\", dijo el presidente y director general de Chevron, Michael Wirth. \"Esta es una oportunidad rentable para que Chevron adquiera reservas y recursos comprobados adicionales. La cartera de activos m\u00faltiples y de alta calidad de Noble Energy mejorar\u00e1 la diversidad geogr\u00e1fica, aumentar\u00e1 la flexibilidad del capital y mejorar\u00e1 nuestra capacidad de generar un fuerte flujo de caja\", a\u00f1adi\u00f3 el directivo de la petrolera estadounidense.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 17, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595246021_145016_1595246392_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_31": {"newspaper": "cincodias", "title": "San Jos\u00e9, Altom e Indra ganan los sistemas de seguridad de la variante de Pajares por 64 millones", "headline": "La adjudicaci\u00f3n supone un significativo avance para el paso del AVE entre Le\u00f3n y Asturias, de 49 kil\u00f3metros y con 12 t\u00faneles", "summarise": "La variante de Pajares, de 49 kil\u00f3metros entre las localidades de La Robla (Le\u00f3n) y Pola de Lena (Asturias), est\u00e1 integrada en la l\u00ednea Madrid-Asturias de alta velocidad.\nAlstom e Indra ya han participado en las instalaci\u00f3n de sistemas electromec\u00e1nicos en los 32 t\u00faneles de la l\u00ednea Ourense-Santiago, as\u00ed como en los cuatro t\u00faneles de la l\u00ednea Madrid-Valladolid, entre los que se encuentra el de Guadarrama, el m\u00e1s largo de Espa\u00f1a.\nEst\u00e1 previsto que la variante de Pajares, cuya complejidad de construcci\u00f3n ha retrasado la llegada del AVE al norte del pa\u00eds (las obras comenzaron en 2005 con previsi\u00f3n de finalizaci\u00f3n en 2010), reduzca el tiempo de viaje en el trayecto Madrid-Valladolid-Le\u00f3n-Oviedo/Gij\u00f3n y favorezca la conexi\u00f3n ferroviaria con los puertos asturianos.", "summarise_short": "Alstom e Indra ya han participado en las instalaci\u00f3n de sistemas electromec\u00e1nicos en los 32 t\u00faneles de la l\u00ednea Ourense-Santiago, as\u00ed como en los cuatro t\u00faneles de la l\u00ednea Madrid-Valladolid, entre los que se encuentra el de Guadarrama, el m\u00e1s largo de Espa\u00f1a.", "summarise_long": "La compa\u00f1\u00eda dependiente del Ministerio de Transporte ha adjudicado la instalaci\u00f3n de los sistemas de protecci\u00f3n y seguridad de los 12 t\u00faneles que comprenden este paso a una UTE formada por el fabricante ferroviario Alstom (35%), la tecnol\u00f3gica Indra (35%) y la constructora San Jos\u00e9 (30%).\nLa variante de Pajares, de 49 kil\u00f3metros entre las localidades de La Robla (Le\u00f3n) y Pola de Lena (Asturias), est\u00e1 integrada en la l\u00ednea Madrid-Asturias de alta velocidad.\nAlstom e Indra ya han participado en las instalaci\u00f3n de sistemas electromec\u00e1nicos en los 32 t\u00faneles de la l\u00ednea Ourense-Santiago, as\u00ed como en los cuatro t\u00faneles de la l\u00ednea Madrid-Valladolid, entre los que se encuentra el de Guadarrama, el m\u00e1s largo de Espa\u00f1a.\nSan Jos\u00e9 Constructora, por su parte, ha ejecutado diversos tramos de l\u00edneas de alta velocidad como la Madrid - Zaragoza - Barcelona - Frontera Francesa, Madrid - Valencia, Madrid -Galicia, o Madrid - Asturias.\nEst\u00e1 previsto que la variante de Pajares, cuya complejidad de construcci\u00f3n ha retrasado la llegada del AVE al norte del pa\u00eds (las obras comenzaron en 2005 con previsi\u00f3n de finalizaci\u00f3n en 2010), reduzca el tiempo de viaje en el trayecto Madrid-Valladolid-Le\u00f3n-Oviedo/Gij\u00f3n y favorezca la conexi\u00f3n ferroviaria con los puertos asturianos.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 13:28:13 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 11, 28, 13, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595244078_006342.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Adif avanza en la construcci\u00f3n de la variante de Pajares, puerta de acceso de la alta velocidad ferroviaria a Asturias. La compa\u00f1\u00eda dependiente del Ministerio de Transporte ha adjudicado la instalaci\u00f3n de los sistemas de protecci\u00f3n y seguridad de los 12 t\u00faneles que comprenden este paso a una UTE formada por el fabricante ferroviario Alstom (35%), la tecnol\u00f3gica Indra (35%) y la constructora San Jos\u00e9 (30%). El contrato asciende a 64 millones e incluye los sistemas de energ\u00eda y alumbrado, puntos de lucha contra incendios, comunicaciones y control, sensorizaci\u00f3n, ventilaci\u00f3n, se\u00f1alizaci\u00f3n de emergencia y obra civil auxiliar, as\u00ed como la integraci\u00f3n de todo el sistema en el centro de control remoto (SCADA). La variante de Pajares, de 49 kil\u00f3metros entre las localidades de La Robla (Le\u00f3n) y Pola de Lena (Asturias), est\u00e1 integrada en la l\u00ednea Madrid-Asturias de alta velocidad. De la infraestructura destasca el t\u00fanel bitubo de Pajares, con 25 kil\u00f3metros que lo convierten en el segundo t\u00fanel ferroviario de mayor longitud de Espa\u00f1a. Su trazado acorta en 34 kil\u00f3metros el recorrido actual entre ambos puntos y permitir\u00e1 la circulaci\u00f3n a 250 kil\u00f3metros por hora. Alstom e Indra ya han participado en las instalaci\u00f3n de sistemas electromec\u00e1nicos en los 32 t\u00faneles de la l\u00ednea Ourense-Santiago, as\u00ed como en los cuatro t\u00faneles de la l\u00ednea Madrid-Valladolid, entre los que se encuentra el de Guadarrama, el m\u00e1s largo de Espa\u00f1a. San Jos\u00e9 Constructora, por su parte, ha ejecutado diversos tramos de l\u00edneas de alta velocidad como la Madrid - Zaragoza - Barcelona - Frontera Francesa, Madrid - Valencia, Madrid -Galicia, o Madrid - Asturias. La empresa destaca el tramo Embalse de Contreras-Villargordo del Cabriel uno de los m\u00e1s singulares de Espa\u00f1a (el 85% del trazado est\u00e1 compuesto por tres t\u00faneles y tres viaductos, entre ellos el de Contreras). Est\u00e1 previsto que la variante de Pajares, cuya complejidad de construcci\u00f3n ha retrasado la llegada del AVE al norte del pa\u00eds (las obras comenzaron en 2005 con previsi\u00f3n de finalizaci\u00f3n en 2010), reduzca el tiempo de viaje en el trayecto Madrid-Valladolid-Le\u00f3n-Oviedo/Gij\u00f3n y favorezca la conexi\u00f3n ferroviaria con los puertos asturianos.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 18, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595244078_006342_1595244300_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_32": {"newspaper": "cincodias", "title": "Renault recorta un 35% sus ventas hasta junio", "headline": "El grupo franc\u00e9s matricul\u00f3 1,25 millones de coches en el semestre", "summarise": "\"Comenzamos el segundo semestre con un nivel muy alto de pedidos, un buen nivel de stock, un posicionamiento precio mejorado en toda la gama y una nueva oferta h\u00edbrida E-Tech \u00fanica en su segmento, que ha sido muy bien percibida\", subraya en un comunicado el director de Comercio y Regiones del consorcio, Denis le Vot. Las ventas del grupo del rombo bajaron un 41,8% en Europa hasta junio, con 623.854 unidades, mientras que en China entreg\u00f3 70.789 unidades, un 26,4% menos.\nGhosn critica en la entrevista el papel del Estado franc\u00e9s como accionista de Renault y tambi\u00e9n la actitud de \"pasividad\" de las autoridades francesas mientras estuvo detenido en Jap\u00f3n.", "summarise_short": "\"Comenzamos el segundo semestre con un nivel muy alto de pedidos, un buen nivel de stock, un posicionamiento precio mejorado en toda la gama y una nueva oferta h\u00edbrida E-Tech \u00fanica en su segmento, que ha sido muy bien percibida\", subraya en un comunicado el director de Comercio y Regiones del consorcio, Denis le Vot. Las ventas del grupo del rombo bajaron un 41,8% en Europa hasta junio, con 623.854 unidades, mientras que en China entreg\u00f3 70.789 unidades, un 26,4% menos.", "summarise_long": "\"Comenzamos el segundo semestre con un nivel muy alto de pedidos, un buen nivel de stock, un posicionamiento precio mejorado en toda la gama y una nueva oferta h\u00edbrida E-Tech \u00fanica en su segmento, que ha sido muy bien percibida\", subraya en un comunicado el director de Comercio y Regiones del consorcio, Denis le Vot. Las ventas del grupo del rombo bajaron un 41,8% en Europa hasta junio, con 623.854 unidades, mientras que en China entreg\u00f3 70.789 unidades, un 26,4% menos.\nPor su parte, Renault destaca su desarrollo en el segmento de el\u00e9ctricos, con una subida de las ventas del 38% respecto al primer semestre de 2019, con m\u00e1s de 42.000 veh\u00edculos matriculados.\nEn una entrevista publicada este lunes por el diario franc\u00e9s Le Parisien, subraya que desde su salida las acciones del fabricante nip\u00f3n han bajado un 55% y las del fran\u00e9s, un 70 %, mientras las de otros grandes competidores han ca\u00eddo mucho menos: un 12% las de General Motors y un 15% las de Toyota.\nGhosn critica en la entrevista el papel del Estado franc\u00e9s como accionista de Renault y tambi\u00e9n la actitud de \"pasividad\" de las autoridades francesas mientras estuvo detenido en Jap\u00f3n.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 12:18:22 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 10, 18, 22, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595239453_238437.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "El grupo Renault vendi\u00f3 1,25 millones de coches en todo el mundo durante la primera mitad del a\u00f1o, lo que supone un desplome del 35% en comparaci\u00f3n con el mismo periodo de 2019, a causa de la pandemia de coronavirus, seg\u00fan datos publicados este lunes. La multinacional francesa suspendi\u00f3 sus actividades comerciales e industriales en la mayor\u00eda de pa\u00edses que opera desde mediados de marzo, al igual que el resto de fabricantes. Renault ya observ\u00f3 una recuperaci\u00f3n del mercado en junio y se muestra optimista de cara al segundo semestre. \"Comenzamos el segundo semestre con un nivel muy alto de pedidos, un buen nivel de stock, un posicionamiento precio mejorado en toda la gama y una nueva oferta h\u00edbrida E-Tech \u00fanica en su segmento, que ha sido muy bien percibida\", subraya en un comunicado el director de Comercio y Regiones del consorcio, Denis le Vot. Las ventas del grupo del rombo bajaron un 41,8% en Europa hasta junio, con 623.854 unidades, mientras que en China entreg\u00f3 70.789 unidades, un 26,4% menos. En Am\u00e9rica y Eurasia entreg\u00f3 113.826 (-44,7%) y 297.455 unidades (-14,1%), respectivamente. Por su parte, Renault destaca su desarrollo en el segmento de el\u00e9ctricos, con una subida de las ventas del 38% respecto al primer semestre de 2019, con m\u00e1s de 42.000 veh\u00edculos matriculados. El Zoe fue el el\u00e9ctrico m\u00e1s demandado en el mercado europeo en lo que va de a\u00f1o con 37.540 unidades (+50%) y en junio registr\u00f3 un \"r\u00e9cord de pedidos\" de 11.000 unidades. El ex consejero delegado de Nissan y Renault Carlos Ghosn, huido en L\u00edbano de la justicia japonesa, ha se\u00f1alado que los resultados actuales de ambos grupos son \"lamentables\". En una entrevista publicada este lunes por el diario franc\u00e9s Le Parisien, subraya que desde su salida las acciones del fabricante nip\u00f3n han bajado un 55% y las del fran\u00e9s, un 70 %, mientras las de otros grandes competidores han ca\u00eddo mucho menos: un 12% las de General Motors y un 15% las de Toyota. En su opini\u00f3n, detr\u00e1s de esta diferencia \"hay un problema de confianza de los mercados en la alianza\". Considera que ambas marcas se \"repliegan sobre s\u00ed mismas\" y en lugar de proceder a una mayor fusi\u00f3n de sus equipos directivos est\u00e1n viviendo un distanciamiento. \"Los cinco \u00faltimos a\u00f1os de mi mandato son los mejores de la historia de Renault tanto en t\u00e9rminos de crecimiento como de rentabilidad. Si era tan malo, por qu\u00e9 se me renov\u00f3 mi mandato en junio de 2018, solo unos meses antes de mi arresto en Jap\u00f3n\", se\u00f1ala. Ghosn ha sido acusado en Jap\u00f3n de malversaci\u00f3n y otros delitos vinculados a su gesti\u00f3n en Nissan. Adem\u00e1s, est\u00e1 siendo investigado en Francia, donde un magistrado instructor lo hab\u00eda convocado el 13 de julio. Preguntado sobre por qu\u00e9 no acudi\u00f3 a dicha cita, se justifica en primer lugar por \"un obst\u00e1culo t\u00e9cnico\". Justifica que su pasaporte lo tiene la fiscal\u00eda del L\u00edbano porque Jap\u00f3n ha emitido contra \u00e9l una orden de busca y captura. Tambi\u00e9n se excusa porque quiere que se le garantice la seguridad y la libertad de circulaci\u00f3n, y propone que el juez franc\u00e9s lo interrogue en Beirut, donde dice estar dispuesto a \"responder a todas sus preguntas\". La justicia francesa ha abierto investigaciones tanto para determinar si se aprovech\u00f3 del cargo en Renault en su beneficio personal como sobre una serie de contratos y desv\u00edos de fondos de una filial de Renault y Nissan domiciliada en Holanda, RNBV. Ghosn critica en la entrevista el papel del Estado franc\u00e9s como accionista de Renault y tambi\u00e9n la actitud de \"pasividad\" de las autoridades francesas mientras estuvo detenido en Jap\u00f3n. ", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 18, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595239453_238437_1595240254_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_33": {"newspaper": "cincodias", "title": "El consumo de cemento cae un 16,5% en Espa\u00f1a en el primer semestre", "headline": "Las exportaciones se reducen en un 14,1% mientras la patronal insiste en los altos costes de producci\u00f3n y urge un plan de reactivaci\u00f3n para la construcci\u00f3n", "summarise": "Garc\u00eda Brosa pone la lupa en sectores como el de la automoci\u00f3n o el turismo, con planes de contingencia activados, mientras la construcci\u00f3n \"es la gran olvidada\" \u201cEn junio se han retomado muchas promociones inmobiliarias, pero el dato positivo mensual no debe hacernos pensar en una recuperaci\u00f3n del sector\u201d, explica el presidente de Oficemen, Victor Garc\u00eda Brosa, \u201cinsistimos en que la construcci\u00f3n es el dinamizador del empleo que necesita nuestro pa\u00eds ahora mismo y no puede seguir en el olvido de la Administraci\u00f3n\u201d.", "summarise_short": "Garc\u00eda Brosa pone la lupa en sectores como el de la automoci\u00f3n o el turismo, con planes de contingencia activados, mientras la construcci\u00f3n \"es la gran olvidada\" \u201cEn junio se han retomado muchas promociones inmobiliarias, pero el dato positivo mensual no debe hacernos pensar en una recuperaci\u00f3n del sector\u201d, explica el presidente de Oficemen, Victor Garc\u00eda Brosa, \u201cinsistimos en que la construcci\u00f3n es el dinamizador del empleo que necesita nuestro pa\u00eds ahora mismo y no puede seguir en el olvido de la Administraci\u00f3n\u201d.", "summarise_long": "En este \u00faltimo mes, los 1,34 millones de toneladas demandadas por el mercado dom\u00e9stico suponen un alza del 5,2% frente a junio del a\u00f1o pasado (67.000 toneladas m\u00e1s), lo que Oficemen atribuye a la reactivaci\u00f3n de obras paralizadas durante el estado de alarma.\nGarc\u00eda Brosa pone la lupa en sectores como el de la automoci\u00f3n o el turismo, con planes de contingencia activados, mientras la construcci\u00f3n \"es la gran olvidada\" \u201cEn junio se han retomado muchas promociones inmobiliarias, pero el dato positivo mensual no debe hacernos pensar en una recuperaci\u00f3n del sector\u201d, explica el presidente de Oficemen, Victor Garc\u00eda Brosa, \u201cinsistimos en que la construcci\u00f3n es el dinamizador del empleo que necesita nuestro pa\u00eds ahora mismo y no puede seguir en el olvido de la Administraci\u00f3n\u201d.\nGarc\u00eda Brosa pone la lupa en sectores como el de la automoci\u00f3n o el turismo, con \u201cplanes de contingencia activados, mientras que el nuestro continua siendo el gran olvidado a pesar de que podr\u00eda llegar a generar un importante volumen de puestos de trabajo\u201d.\nDe nuevo, en junio se ha apreciado una mejora en el cap\u00edtulo exportador frente al mismo mes del pasado ejercicio, con un incremento del 4,7% debido a la demanda desde otros pa\u00edses que han mantenido cerradas sus f\u00e1bricas por el confinamiento.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 12:00:10 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 10, 0, 10, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595238891_867311.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "La demanda de cemento en Espa\u00f1a ha ca\u00eddo un 16,5% en el primer semestre, lo que representa un menor consumo en 1,22 millones de toneladas respecto a la primera mitad de 2019. El dato actual, seg\u00fan apunta la patronal Oficemen, es de 6,18 millones de toneladas pese al tir\u00f3n en el mes de junio. En este \u00faltimo mes, los 1,34 millones de toneladas demandadas por el mercado dom\u00e9stico suponen un alza del 5,2% frente a junio del a\u00f1o pasado (67.000 toneladas m\u00e1s), lo que Oficemen atribuye a la reactivaci\u00f3n de obras paralizadas durante el estado de alarma. Garc\u00eda Brosa pone la lupa en sectores como el de la automoci\u00f3n o el turismo, con planes de contingencia activados, mientras la construcci\u00f3n \"es la gran olvidada\" \u201cEn junio se han retomado muchas promociones inmobiliarias, pero el dato positivo mensual no debe hacernos pensar en una recuperaci\u00f3n del sector\u201d, explica el presidente de Oficemen, Victor Garc\u00eda Brosa, \u201cinsistimos en que la construcci\u00f3n es el dinamizador del empleo que necesita nuestro pa\u00eds ahora mismo y no puede seguir en el olvido de la Administraci\u00f3n\u201d. Garc\u00eda Brosa pone la lupa en sectores como el de la automoci\u00f3n o el turismo, con \u201cplanes de contingencia activados, mientras que el nuestro continua siendo el gran olvidado a pesar de que podr\u00eda llegar a generar un importante volumen de puestos de trabajo\u201d. En el cap\u00edtulo de las exportaciones, el descenso durante el primer semestre ha sido del 14,1%, con la p\u00e9rdida de 456.000 toneladas frente a los vol\u00famenes exportados en 2019. De nuevo, en junio se ha apreciado una mejora en el cap\u00edtulo exportador frente al mismo mes del pasado ejercicio, con un incremento del 4,7% debido a la demanda desde otros pa\u00edses que han mantenido cerradas sus f\u00e1bricas por el confinamiento. Oficemen vuelve a quejarse de la falta de competitividad de la industria cementera espa\u00f1ola frente a la de pa\u00edses cercanos. La causa, insisten, est\u00e1 en los precios energ\u00e9ticos.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 19, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595238891_867311_1595239018_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_34": {"newspaper": "cincodias", "title": "Acciona gana un megaproyecto en Canad\u00e1: ampliar\u00e1 el metro de Vancouver por 1.820 millones", "headline": "Controla el 60% del consorcio seleccionado como 'oferta preferente', en el que la italiana Ghella tiene un 40%", "summarise": "La ampliaci\u00f3n del metro de Vancouver (Canad\u00e1) va a ir a manos de un consorcio liderado por Acciona.\nEl promotor del proyecto, el Ministerio de Transportes de British Columbia, tiene prevista la quinta extensi\u00f3n de la infraestructura con la construcci\u00f3n de 5,7 nuevos kil\u00f3metros en la l\u00ednea Millennium Line Broadway.\nPara acceder a este contrato en Canad\u00e1, Acciona ha hecho valer su experiencia en metros como el de Espa\u00f1a, Ecuador, Brasil y Dub\u00e1i.\nM\u00e1s recientemente, un consorcio participado por Acciona fue seleccionado adjudicatario preferente para dise\u00f1ar, construir y financiar parcialmente el nuevo puente Pattullo sobre el r\u00edo Fraser, tambi\u00e9n en el \u00e1rea metropolitana de Vancouver.", "summarise_short": "El promotor del proyecto, el Ministerio de Transportes de British Columbia, tiene prevista la quinta extensi\u00f3n de la infraestructura con la construcci\u00f3n de 5,7 nuevos kil\u00f3metros en la l\u00ednea Millennium Line Broadway.\nM\u00e1s recientemente, un consorcio participado por Acciona fue seleccionado adjudicatario preferente para dise\u00f1ar, construir y financiar parcialmente el nuevo puente Pattullo sobre el r\u00edo Fraser, tambi\u00e9n en el \u00e1rea metropolitana de Vancouver.", "summarise_long": "La ampliaci\u00f3n del metro de Vancouver (Canad\u00e1) va a ir a manos de un consorcio liderado por Acciona.\nEl promotor del proyecto, el Ministerio de Transportes de British Columbia, tiene prevista la quinta extensi\u00f3n de la infraestructura con la construcci\u00f3n de 5,7 nuevos kil\u00f3metros en la l\u00ednea Millennium Line Broadway.\nPara este proyecto, Acciona forma t\u00e1ndem con la italiana Ghella, con participaciones en el consorcio del 60% y 40%, respectivamente.\nAmbas compa\u00f1\u00edas han trabajado juntas en la construcci\u00f3n de infraestructuras como el t\u00fanel ferroviario m\u00e1s largo de Escandinavia para la Autoridad Ferroviaria de Noruega (Follo Line); los t\u00faneles de Legacy Way, en Brisbane (Australia); o el Nudo de Bolonia correspondiente al tramo de alta velocidad ferroviaria Mil\u00e1n-N\u00e1poles(Italia).\nPara acceder a este contrato en Canad\u00e1, Acciona ha hecho valer su experiencia en metros como el de Espa\u00f1a, Ecuador, Brasil y Dub\u00e1i.\nLa empresa que preside Jos\u00e9 Manuel Entrecanales acumula 20 a\u00f1os en el mercado canadiense, donde cuenta con oficinas comerciales en las provincias de British Columbia, Alberta, Ontario y Quebec, y con una central en Vancouver.\nM\u00e1s recientemente, un consorcio participado por Acciona fue seleccionado adjudicatario preferente para dise\u00f1ar, construir y financiar parcialmente el nuevo puente Pattullo sobre el r\u00edo Fraser, tambi\u00e9n en el \u00e1rea metropolitana de Vancouver.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 11:36:49 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 9, 36, 49, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595237583_219349.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "La ampliaci\u00f3n del metro de Vancouver (Canad\u00e1) va a ir a manos de un consorcio liderado por Acciona. El contrato asciende a 2.830 millones de d\u00f3lares canadienses (unos 1.820 millones de euros) y el equipo de la espa\u00f1ola (tiene un 60% de la UTE) ha sido seleccionado como oferta preferente. El promotor del proyecto, el Ministerio de Transportes de British Columbia, tiene prevista la quinta extensi\u00f3n de la infraestructura con la construcci\u00f3n de 5,7 nuevos kil\u00f3metros en la l\u00ednea Millennium Line Broadway. Una parte de esta extensi\u00f3n ir\u00e1 bajo tierra, con la excavaci\u00f3n de dos t\u00faneles gemelos de seis metros de di\u00e1metro, adem\u00e1s de la necesidad de seis nuevas estaciones y toda una serie de instalaciones auxiliares. El plazo de ejecuci\u00f3n alcanza los cuatro a\u00f1os, con apertura prevista en 2025. La l\u00ednea est\u00e1 en operaci\u00f3n desde 1986 y su ampliaci\u00f3n est\u00e1 llamada a aliviar la congesti\u00f3n de tr\u00e1fico en la ciudad. El recorrido en la l\u00ednea Millenium se cubrir\u00e1 en 11 minutos. La financiaci\u00f3n de las obras corre a cargo del Gobierno de la provincia de British Columbia, con contribuciones del Gobierno de Canad\u00e1 y la ciudad de Vancouver La financiaci\u00f3n de las obras corre a cargo del Gobierno de la provincia de British Columbia, con contribuciones del Gobierno de Canad\u00e1 y la ciudad de Vancouver. Para este proyecto, Acciona forma t\u00e1ndem con la italiana Ghella, con participaciones en el consorcio del 60% y 40%, respectivamente. Ambas compa\u00f1\u00edas han trabajado juntas en la construcci\u00f3n de infraestructuras como el t\u00fanel ferroviario m\u00e1s largo de Escandinavia para la Autoridad Ferroviaria de Noruega (Follo Line); los t\u00faneles de Legacy Way, en Brisbane (Australia); o el Nudo de Bolonia correspondiente al tramo de alta velocidad ferroviaria Mil\u00e1n-N\u00e1poles(Italia). Para acceder a este contrato en Canad\u00e1, Acciona ha hecho valer su experiencia en metros como el de Espa\u00f1a, Ecuador, Brasil y Dub\u00e1i. La empresa que preside Jos\u00e9 Manuel Entrecanales acumula 20 a\u00f1os en el mercado canadiense, donde cuenta con oficinas comerciales en las provincias de British Columbia, Alberta, Ontario y Quebec, y con una central en Vancouver. Entre los proyectos adjudicados en el pa\u00eds resaltan la construcci\u00f3n de la presa Site-C, una hidroel\u00e9ctrica de 1.100MW; el puente de Walterdale, en Edmonton; la autopista A-30, en Montreal; Herb Gray Parkway, en Ontario; South East Stoney Trail, en Alberta; y Windsor Essex Parkway, en Ontario. Tambi\u00e9n ha modernizado el sistema de distribuci\u00f3n de aguas de la ciudad de Saint John, as\u00ed como dise\u00f1ado, construido y financiado la estaci\u00f3n depuradora de aguas residuales North Shore, en Vancouver. M\u00e1s recientemente, un consorcio participado por Acciona fue seleccionado adjudicatario preferente para dise\u00f1ar, construir y financiar parcialmente el nuevo puente Pattullo sobre el r\u00edo Fraser, tambi\u00e9n en el \u00e1rea metropolitana de Vancouver.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 19, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595237583_219349_1595237759_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_35": {"newspaper": "cincodias", "title": "Los clientes de ING podr\u00e1n operar con Bizum desde finales de julio", "headline": "La entidad holandesa confirma la incorporaci\u00f3n a este medio de pago", "summarise": "Los clientes de ING podr\u00e1n utilizar el servicio de pago inmediato por m\u00f3vil Bizum desde finales de este mes de julio, seg\u00fan ha informado la entidad en un comunicado.\nEl banco ampl\u00eda as\u00ed las soluciones de pago que ofrece a sus clientes, uni\u00e9ndose al resto de entidades espa\u00f1olas que tienen este servicio operativo.\nING ha asegurado que su objetivo es el de ofrecer la mejor experiencia con el desarrollo de nuevos canales y servicios digitales que permitan gestionar la operativa del d\u00eda a d\u00eda de sus clientes de manera segura.", "summarise_short": "El banco ampl\u00eda as\u00ed las soluciones de pago que ofrece a sus clientes, uni\u00e9ndose al resto de entidades espa\u00f1olas que tienen este servicio operativo.\nING ha asegurado que su objetivo es el de ofrecer la mejor experiencia con el desarrollo de nuevos canales y servicios digitales que permitan gestionar la operativa del d\u00eda a d\u00eda de sus clientes de manera segura.", "summarise_long": "Los clientes de ING podr\u00e1n utilizar el servicio de pago inmediato por m\u00f3vil Bizum desde finales de este mes de julio, seg\u00fan ha informado la entidad en un comunicado.\nEl banco ampl\u00eda as\u00ed las soluciones de pago que ofrece a sus clientes, uni\u00e9ndose al resto de entidades espa\u00f1olas que tienen este servicio operativo.\nING ha asegurado que su objetivo es el de ofrecer la mejor experiencia con el desarrollo de nuevos canales y servicios digitales que permitan gestionar la operativa del d\u00eda a d\u00eda de sus clientes de manera segura.\nEn este sentido, lanz\u00f3 Twyp en 2016, una aplicaci\u00f3n para clientes y no clientes del banco que introdujo por primera vez en Espa\u00f1a los pagos instant\u00e1neos y la retirada de efectivo al comprar en comercios asociados.\nAhora, con la incorporaci\u00f3n de Bizum, ING complementa sus soluciones de pago para que sus clientes tengan a su disposici\u00f3n un amplio abanico de posibilidades.\nEl director de Daily Banking de ING, Luis Gonz\u00e1lez Soto, ha asegurado que este acuerdo es una muestra de la \"apuesta por ofrecer a los clientes el mejor servicio\".\n\"Nuestros clientes podr\u00e1n sumarse a los beneficios de Bizum en un mundo cada vez m\u00e1s digital e inmediato, mientras siguen disfrutando de nuestros propios canales y soluciones digitales\", ha a\u00f1adido.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 10:47:24 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 8, 47, 24, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595234717_518801.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Los clientes de ING podr\u00e1n utilizar el servicio de pago inmediato por m\u00f3vil Bizum desde finales de este mes de julio, seg\u00fan ha informado la entidad en un comunicado. El banco ampl\u00eda as\u00ed las soluciones de pago que ofrece a sus clientes, uni\u00e9ndose al resto de entidades espa\u00f1olas que tienen este servicio operativo. ING ha asegurado que su objetivo es el de ofrecer la mejor experiencia con el desarrollo de nuevos canales y servicios digitales que permitan gestionar la operativa del d\u00eda a d\u00eda de sus clientes de manera segura. En el \u00e1rea de pagos, la entidad considera que siempre ha mantenido un enfoque innovador. En este sentido, lanz\u00f3 Twyp en 2016, una aplicaci\u00f3n para clientes y no clientes del banco que introdujo por primera vez en Espa\u00f1a los pagos instant\u00e1neos y la retirada de efectivo al comprar en comercios asociados. Ahora, con la incorporaci\u00f3n de Bizum, ING complementa sus soluciones de pago para que sus clientes tengan a su disposici\u00f3n un amplio abanico de posibilidades. El director de Daily Banking de ING, Luis Gonz\u00e1lez Soto, ha asegurado que este acuerdo es una muestra de la \"apuesta por ofrecer a los clientes el mejor servicio\". \"Nuestros clientes podr\u00e1n sumarse a los beneficios de Bizum en un mundo cada vez m\u00e1s digital e inmediato, mientras siguen disfrutando de nuestros propios canales y soluciones digitales\", ha a\u00f1adido.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 19, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595234717_518801_1595234824_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": ["ING"]}, "Noticia_36": {"newspaper": "cincodias", "title": "GSK adquiere por 150 millones el 10% de CureVac, inmersa en una vacuna contra el Covid", "headline": "El laboratorio brit\u00e1nico suscribe un acuerdo de colaboraci\u00f3n con la firma biotecnol\u00f3gica alemana", "summarise": "El laboratorio brit\u00e1nico GlaxoSmithKline (GSK) ha suscrito un acuerdo de colaboraci\u00f3n con la firma biotecnol\u00f3gica alemana CureVac, en proceso de desarrollo de una vacuna contra el Covid-19, por el que invertir\u00e1 130 millones de libras (150 millones de euros) en la empresa germana a cambio de una participaci\u00f3n del 10% en su capital, en el que participa con un 23% el Gobierno Federal de Alemania.\nEl mes pasado el ministro de Econom\u00eda de Alemania, Peter Altmaier, anunci\u00f3 que el Estado iba a adquirir una participaci\u00f3n en la empresa biotecnol\u00f3gica germana equivalente al 23% del capital social por 300 millones de euros.", "summarise_short": "El laboratorio brit\u00e1nico GlaxoSmithKline (GSK) ha suscrito un acuerdo de colaboraci\u00f3n con la firma biotecnol\u00f3gica alemana CureVac, en proceso de desarrollo de una vacuna contra el Covid-19, por el que invertir\u00e1 130 millones de libras (150 millones de euros) en la empresa germana a cambio de una participaci\u00f3n del 10% en su capital, en el que participa con un 23% el Gobierno Federal de Alemania.", "summarise_long": "El laboratorio brit\u00e1nico GlaxoSmithKline (GSK) ha suscrito un acuerdo de colaboraci\u00f3n con la firma biotecnol\u00f3gica alemana CureVac, en proceso de desarrollo de una vacuna contra el Covid-19, por el que invertir\u00e1 130 millones de libras (150 millones de euros) en la empresa germana a cambio de una participaci\u00f3n del 10% en su capital, en el que participa con un 23% el Gobierno Federal de Alemania.\nSeg\u00fan los t\u00e9rminos acordados, GSK realizar\u00e1 una inversi\u00f3n de 130 millones de libras en CureVac, incluyendo un pago en efectivo por adelantado de 104 millones de libras (120 millones de euros) y un pago reembolsable de 26 millones de libras (30 millones de euros) por la reserva de capacidad de producci\u00f3n.\nEl mes pasado el ministro de Econom\u00eda de Alemania, Peter Altmaier, anunci\u00f3 que el Estado iba a adquirir una participaci\u00f3n en la empresa biotecnol\u00f3gica germana equivalente al 23% del capital social por 300 millones de euros.\n\"Con esta colaboraci\u00f3n, estamos ganando un socio de clase mundial cuya experiencia y presencia global nos permitir\u00e1 desarrollar y traducir a\u00fan m\u00e1s el valor de nuestra plataforma en potenciales productos para el mundo\", a\u00f1adi\u00f3 Franz-Werner Haas, consejero delegado interino de CureVac.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 10:39:36 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 8, 39, 36, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595233425_981420.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "El laboratorio brit\u00e1nico GlaxoSmithKline (GSK) ha suscrito un acuerdo de colaboraci\u00f3n con la firma biotecnol\u00f3gica alemana CureVac, en proceso de desarrollo de una vacuna contra el Covid-19, por el que invertir\u00e1 130 millones de libras (150 millones de euros) en la empresa germana a cambio de una participaci\u00f3n del 10% en su capital, en el que participa con un 23% el Gobierno Federal de Alemania. Seg\u00fan los t\u00e9rminos acordados, GSK realizar\u00e1 una inversi\u00f3n de 130 millones de libras en CureVac, incluyendo un pago en efectivo por adelantado de 104 millones de libras (120 millones de euros) y un pago reembolsable de 26 millones de libras (30 millones de euros) por la reserva de capacidad de producci\u00f3n. Asimismo, CureVac podr\u00e1 recibir una serie de pagos en funci\u00f3n de distintos hitos regulatorios por un importe de hasta 277 millones de libras (320 millones de euros) y de hasta 329 millones de libras (380 millones de euros) por hitos comerciales. El inter\u00e9s por CureVac se ha repetido en las \u00faltimas semanas tambi\u00e9n desde el sector p\u00fablico. El mes pasado el ministro de Econom\u00eda de Alemania, Peter Altmaier, anunci\u00f3 que el Estado iba a adquirir una participaci\u00f3n en la empresa biotecnol\u00f3gica germana equivalente al 23% del capital social por 300 millones de euros. \"La experiencia de CureVac complementa nuestra propia experiencia (...). Esperamos poder desarrollar y ampliar vacunas y terapias avanzadas para tratar y prevenir enfermedades infecciosas m\u00e1s r\u00e1pido que nunca\", declar\u00f3 Roger Connor, presidente de GSK Vacunas. \"Con esta colaboraci\u00f3n, estamos ganando un socio de clase mundial cuya experiencia y presencia global nos permitir\u00e1 desarrollar y traducir a\u00fan m\u00e1s el valor de nuestra plataforma en potenciales productos para el mundo\", a\u00f1adi\u00f3 Franz-Werner Haas, consejero delegado interino de CureVac.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 20, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595233425_981420_1595234295_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_37": {"newspaper": "cincodias", "title": "Ebay nombra a Alice Acciarri nueva directora general en Espa\u00f1a y acuerda la venta de su negocio de clasificados", "headline": "La compa\u00f1\u00eda habr\u00eda cerrado la venta de su negocio de anuncios clasificados a la noruega Adevinta ASA por unos 9.000 millones de d\u00f3lares, pero se quedar\u00eda con una peque\u00f1a participaci\u00f3n, seg\u00fan Reuters", "summarise": "La plataforma de comercio electr\u00f3nico sigue los pasos dados por Amazon en 2018 y nombra a una italiana, Alice Acciarri, como nueva directora general de la compa\u00f1\u00eda tanto en Espa\u00f1a como en Italia.\nLa ejecutiva, con m\u00e1s de 10 a\u00f1os de experiencia en el sector del comercio electr\u00f3nico, dirigir\u00e1 la estrategia de la compa\u00f1\u00eda en dos de sus principales mercados europeos.\nSeg\u00fan un reciente informe del comparador de mensajer\u00eda Packlink, muchas empresas se han lanzado al comercio electr\u00f3nico tras la pandemia y las plataformas elegidas para vender por internet han sido Amazon, eBay, Shopify, PrestaShop y WooCommerce.", "summarise_short": "La plataforma de comercio electr\u00f3nico sigue los pasos dados por Amazon en 2018 y nombra a una italiana, Alice Acciarri, como nueva directora general de la compa\u00f1\u00eda tanto en Espa\u00f1a como en Italia.", "summarise_long": "La plataforma de comercio electr\u00f3nico sigue los pasos dados por Amazon en 2018 y nombra a una italiana, Alice Acciarri, como nueva directora general de la compa\u00f1\u00eda tanto en Espa\u00f1a como en Italia.\nLa ejecutiva, con m\u00e1s de 10 a\u00f1os de experiencia en el sector del comercio electr\u00f3nico, dirigir\u00e1 la estrategia de la compa\u00f1\u00eda en dos de sus principales mercados europeos.\nLa ejecutiva se incorpora al cargo en un buen momento para el negocio central de la plataforma de compras online, que ha crecido en los \u00faltimos meses debido a que el coronavirus ha impulsado las transacciones digitales por el confinamiento.\nSeg\u00fan un reciente informe del comparador de mensajer\u00eda Packlink, muchas empresas se han lanzado al comercio electr\u00f3nico tras la pandemia y las plataformas elegidas para vender por internet han sido Amazon, eBay, Shopify, PrestaShop y WooCommerce.\nEsta tarde Reuters ha se\u00f1alado que Adevinta ha ganado la subasta para hacerse con esta unidad de negocio de eBay por casi 9.000 millones, seg\u00fan dos fuentes conocedoras de la operaci\u00f3n.\nSeg\u00fan Reuters, se espera que eBay, que hab\u00eda recibido ofertas por su negocio de clasificados de Prosus, un consorcio de\u00a0private equity y Adevinta, obtenga un beneficio fiscal de casi 2.000 millones de euros.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 10:31:18 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 8, 31, 18, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595230960_187207.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "eBay vuelve a colocar a una mujer al frente de su filial en Espa\u00f1a. La plataforma de comercio electr\u00f3nico sigue los pasos dados por Amazon en 2018 y nombra a una italiana, Alice Acciarri, como nueva directora general de la compa\u00f1\u00eda tanto en Espa\u00f1a como en Italia. La ejecutiva se incorpora al cargo despu\u00e9s de que Susana Voces dejara eBay en marzo de 2019, tras ocupar el cargo de directora general en la filial espa\u00f1ola desde marzo de 2015. El nombramiento de Acciarri se har\u00e1 efectivo el 27 de julio de 2020, seg\u00fan ha explicado la multinacional, una de las principales plataformas de compraventa en el mundo. La ejecutiva, con m\u00e1s de 10 a\u00f1os de experiencia en el sector del comercio electr\u00f3nico, dirigir\u00e1 la estrategia de la compa\u00f1\u00eda en dos de sus principales mercados europeos. En Espa\u00f1a, eBay cuenta con 2,5 millones de usuarios activos y m\u00e1s de 10.000 vendedores profesionales, en su mayor\u00eda pymes. En todo el mundo, la firma suma 174 millones de compradores. Seg\u00fan un comunicado de eBay, Acciarri atesora un importante conocimiento en el \u00e1mbito del ecommerce, especialmente en el sector de la moda, donde ha ocupado varios puestos de alta direcci\u00f3n. Tras seis a\u00f1os en el grupo Yoox Net-\u00e0-Porter como directora de Gesti\u00f3n Comercial en los portales Shoescribe.com y Thecorner.com, continu\u00f3 su carrera en Vestiaire Collective como directora general para el mercado italiano. Actualmente, y desde junio de 2017, es directora global de comercio electr\u00f3nico para Bottega Veneta, donde ha liderado la estrategia omnicanal de la compa\u00f1\u00eda. \"Me enorgullece unirme a una de las plataformas de comercio electr\u00f3nico l\u00edderes en todo el mundo\", asegura Aciarri. \"En los \u00faltimos a\u00f1os y meses he podido ser testigo de las grandes oportunidades que ofrece el ecommerce tanto para las pymes como para los consumidores. Nuestro compromiso es seguir contribuyendo al crecimiento de este sector fundamental en Espa\u00f1a a partir de lo que nos hace \u00fanicos\", a\u00f1ade la nueva directora general de eBay en Espa\u00f1a, que asegura que la plataforma es, ante todo \"una extraordinaria comunidad de personas y empresas que se unen en una plataforma que genera confianza para vender y comprar todo aquello que quieran o necesiten\". Acciarri, que se ha marcado como una de sus metas lograr que m\u00e1s compa\u00f1\u00edas se unan a eBay, tiene 39 a\u00f1os y naci\u00f3 en Pesaro. En la actualidad vive en Mil\u00e1n, donde se gradu\u00f3 en Econom\u00eda y Administraci\u00f3n de Empresas por la Universidad Luigi Bocconi. La ejecutiva se incorpora al cargo en un buen momento para el negocio central de la plataforma de compras online, que ha crecido en los \u00faltimos meses debido a que el coronavirus ha impulsado las transacciones digitales por el confinamiento. Seg\u00fan un reciente informe del comparador de mensajer\u00eda Packlink, muchas empresas se han lanzado al comercio electr\u00f3nico tras la pandemia y las plataformas elegidas para vender por internet han sido Amazon, eBay, Shopify, PrestaShop y WooCommerce. Igualmente, llega a la direcci\u00f3n despu\u00e9s de que la compa\u00f1\u00eda haya llevado a cabo una fuerte reestructuraci\u00f3n a nivel global para impulsar su crecimiento y rentabilidad. eBay vendi\u00f3 hace meses su negocio de compraventa de entradas StubHub a Viagogo por 4.050 millones de d\u00f3lares (la hab\u00eda adquirido en 2017 por 310 millones) y negocia tambi\u00e9n la venta de su divisi\u00f3n de anuncios clasificados. Seg\u00fan informa The Wall Street Journal, eBay estar\u00eda en conversaciones muy avanzadas para vender dicho negocio a la compa\u00f1\u00eda noruega Adevinta ASA por unos 8.000 millones de d\u00f3lares, un movimiento que permitir\u00eda a la compa\u00f1\u00eda reenfocarse en su negocio principal. No obstante, Bloomberg se\u00f1ala que la intenci\u00f3n de la firma es mantener una participaci\u00f3n en la empresa tras su venta.\u00a0 Esta tarde Reuters ha se\u00f1alado que Adevinta ha ganado la subasta para hacerse con esta unidad de negocio de eBay por casi 9.000 millones, seg\u00fan dos fuentes conocedoras de la operaci\u00f3n. De momento, ninguna de las compa\u00f1\u00edas ha hecho oficial la transacci\u00f3n. La compra, que podr\u00eda anunciarse hoy mismo, se llevar\u00eda a cabo en efectivo y acciones. El negocio de clasificados de Ebay incluye marcas como Gumtree y Kijiji y ofrece anuncios en l\u00ednea a m\u00e1s de 1.000 ciudades en todo el mundo. La unidad registr\u00f3 unos beneficios operativos de 83 millones de d\u00f3lares en el primer trimestre de 2020 y unos ingresos de 248 millones. La compa\u00f1\u00eda ha llevado a cabo toda esta reestructuraci\u00f3n despu\u00e9s de que los activistas Elliott Management Corp y Starboard Value le presionaran con intenci\u00f3n de elevar el valor de la firma. Seg\u00fan Reuters, se espera que eBay, que hab\u00eda recibido ofertas por su negocio de clasificados de Prosus, un consorcio de\u00a0private equity y Adevinta, obtenga un beneficio fiscal de casi 2.000 millones de euros. Esta agencia asegura que el acuerdo con eBay podr\u00eda ayudar a Adevinta, que al cierre del viernes ten\u00eda una capitalizaci\u00f3n de 70.000 millones de coronas (8.500 millones de d\u00f3lares), doble su tama\u00f1o. La negociaci\u00f3n de sus acciones en la bolsa de Oslo se ha suspendido hoy en previsi\u00f3n del anuncio. Adevinta posee marcas como Leboncoin, la mayor web de anuncios clasificados de Francia, OXL de Brasil y otras muchas m\u00e1s en Europa, Am\u00e9rica y norte de \u00c1frica. \"Existe una superposici\u00f3n geogr\u00e1fica relevante entre las dos empresas- por ejemplo en Alemania, Italia y el Reino Unido - pero creemos que la adquisici\u00f3n tambi\u00e9n podr\u00eda ser atractiva para reforzar la posici\u00f3n de Adevinta como jugador paneuropeo de anuncios clasificados en l\u00ednea\", dijo Deutsche Bank en una nota. Adevinta se separ\u00f3 de Schibsted y empez\u00f3 a cotizar en la Bolsa de Oslo en 2019 con el objetivo de impulsarse en el sector de clasificados y llevar a cabo adquisiciones, cuenta Reuters.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 20, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595230960_187207_1595232780_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": ["Deutsche Bank"]}, "Noticia_38": {"newspaper": "cincodias", "title": "Renfe lanza descuentos de hasta el 35% en Larga Distancia para compras de billetes en grupo", "headline": "La operadora pone en marcha una nueva iniciativa comercial que pretende incentivar los viajes de ocio en sus trenes", "summarise": "", "summarise_short": "", "summarise_long": "", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 10:12:50 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 8, 12, 50, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595232230_306004.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 20, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595232230_306004_1595232727_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_39": {"newspaper": "cincodias", "title": "Philips reduce un 39% su beneficio hasta junio, pero conf\u00eda en crecer en la segunda mitad del a\u00f1o", "headline": "La compa\u00f1\u00eda logr\u00f3 un beneficio neto atribuido de 246 millones de euros", "summarise": "Las ventas de Philips entre enero y junio sumaron 8.554 millones de euros, un 3% menos que en la primera mitad de 2019, a pesar del crecimiento del 11,6% de la facturaci\u00f3n del \u00e1rea de cuidados conectados, centrada en ventiladores de hospital, imagen diagn\u00f3stica y monitores, cuyos ingresos alcanzaron los 2.427 millones.\nEntre los meses de abril y junio, Philips registr\u00f3 un beneficio neto atribuido de 208 millones de euros, un 14,4% por debajo del resultado contabilizado en el mismo periodo de 2019, mientras que sus ingresos cayeron un 5,9%, hasta 4.395 millones.", "summarise_short": "Entre los meses de abril y junio, Philips registr\u00f3 un beneficio neto atribuido de 208 millones de euros, un 14,4% por debajo del resultado contabilizado en el mismo periodo de 2019, mientras que sus ingresos cayeron un 5,9%, hasta 4.395 millones.", "summarise_long": "Philips logr\u00f3 un beneficio neto atribuido de 246 millones de euros en los seis primeros meses de 2020, lo que representa un retroceso del 39,5% respecto del resultado de la multinacional holandesa en el primer semestre del a\u00f1o anterior, como consecuencia del impacto de la pandemia de Covid-19 en las operaciones de la compa\u00f1\u00eda, que espera una mejor\u00eda de su rentabilidad en la segunda parte del ejercicio.\nLas ventas de Philips entre enero y junio sumaron 8.554 millones de euros, un 3% menos que en la primera mitad de 2019, a pesar del crecimiento del 11,6% de la facturaci\u00f3n del \u00e1rea de cuidados conectados, centrada en ventiladores de hospital, imagen diagn\u00f3stica y monitores, cuyos ingresos alcanzaron los 2.427 millones.\nSin embargo, la divisi\u00f3n de diagn\u00f3stico y tratamientos recort\u00f3 un 1% sus ventas en el semestre, hasta 3.746 millones de euros, mientras que la unidad de sanidad personal factur\u00f3 2.207 millones de euros, un 16,6% menos.\nEntre los meses de abril y junio, Philips registr\u00f3 un beneficio neto atribuido de 208 millones de euros, un 14,4% por debajo del resultado contabilizado en el mismo periodo de 2019, mientras que sus ingresos cayeron un 5,9%, hasta 4.395 millones.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 09:54:26 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 7, 54, 26, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595231492_118634.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Philips logr\u00f3 un beneficio neto atribuido de 246 millones de euros en los seis primeros meses de 2020, lo que representa un retroceso del 39,5% respecto del resultado de la multinacional holandesa en el primer semestre del a\u00f1o anterior, como consecuencia del impacto de la pandemia de Covid-19 en las operaciones de la compa\u00f1\u00eda, que espera una mejor\u00eda de su rentabilidad en la segunda parte del ejercicio. Las ventas de Philips entre enero y junio sumaron 8.554 millones de euros, un 3% menos que en la primera mitad de 2019, a pesar del crecimiento del 11,6% de la facturaci\u00f3n del \u00e1rea de cuidados conectados, centrada en ventiladores de hospital, imagen diagn\u00f3stica y monitores, cuyos ingresos alcanzaron los 2.427 millones. Sin embargo, la divisi\u00f3n de diagn\u00f3stico y tratamientos recort\u00f3 un 1% sus ventas en el semestre, hasta 3.746 millones de euros, mientras que la unidad de sanidad personal factur\u00f3 2.207 millones de euros, un 16,6% menos. Entre los meses de abril y junio, Philips registr\u00f3 un beneficio neto atribuido de 208 millones de euros, un 14,4% por debajo del resultado contabilizado en el mismo periodo de 2019, mientras que sus ingresos cayeron un 5,9%, hasta 4.395 millones. \"Esperamos volver al crecimiento y mejorar la rentabilidad del grupo en la segunda mitad del a\u00f1o, suponiendo que podamos convertir nuestra cartera de pedidos existente para los negocios de diagn\u00f3stico y tratamiento y atenci\u00f3n conectada, los procedimientos electivos se normalicen y la demanda del consumidor mejore gradualmente\", apunt\u00f3 Frans van Houten, consejero delegado de Philips.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 21, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595231492_118634_1595231635_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_40": {"newspaper": "cincodias", "title": "Bar\u00f3n de Ley convocar\u00e1 una junta en septiembre para abordar la exclusi\u00f3n de Bolsa", "headline": "La compa\u00f1\u00eda plantea una oferta de adquisici\u00f3n de acciones a un precio de 109 euros por acci\u00f3n", "summarise": "La compa\u00f1\u00eda planea excluir de negociaci\u00f3n la totalidad de sus acciones en las Bolsas de Valores de Madrid, Barcelona, Bilbao y Valencia, mediante una oferta de adquisici\u00f3n de acciones a un precio de 109 euros por acci\u00f3n, as\u00ed como la reducci\u00f3n de su capital social mediante la amortizaci\u00f3n de las acciones que hayan aceptado a la oferta.\nLa oferta de exclusi\u00f3n se dirigir\u00eda a la totalidad de las acciones de Bar\u00f3n de Ley, excluidas las de aquellos accionistas que hubieren votado a favor de la exclusi\u00f3n e inmovilizado sus acciones hasta la finalizaci\u00f3n del plazo de aceptaci\u00f3n de la oferta, as\u00ed como las 4.200 acciones que Bar\u00f3n de Ley tiene actualmente en autocartera.", "summarise_short": "La compa\u00f1\u00eda planea excluir de negociaci\u00f3n la totalidad de sus acciones en las Bolsas de Valores de Madrid, Barcelona, Bilbao y Valencia, mediante una oferta de adquisici\u00f3n de acciones a un precio de 109 euros por acci\u00f3n, as\u00ed como la reducci\u00f3n de su capital social mediante la amortizaci\u00f3n de las acciones que hayan aceptado a la oferta.", "summarise_long": "El consejo de administraci\u00f3n de Bar\u00f3n de Ley se reunir\u00e1 el pr\u00f3ximo lunes, 27 de julio, para abordar la convocatoria de una junta general ordinaria y extraordinaria de accionistas el 16 de septiembre y su exclusi\u00f3n de Bolsa, seg\u00fan ha informado a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV).\nLa compa\u00f1\u00eda planea excluir de negociaci\u00f3n la totalidad de sus acciones en las Bolsas de Valores de Madrid, Barcelona, Bilbao y Valencia, mediante una oferta de adquisici\u00f3n de acciones a un precio de 109 euros por acci\u00f3n, as\u00ed como la reducci\u00f3n de su capital social mediante la amortizaci\u00f3n de las acciones que hayan aceptado a la oferta.\nLa oferta de exclusi\u00f3n se dirigir\u00eda a la totalidad de las acciones de Bar\u00f3n de Ley, excluidas las de aquellos accionistas que hubieren votado a favor de la exclusi\u00f3n e inmovilizado sus acciones hasta la finalizaci\u00f3n del plazo de aceptaci\u00f3n de la oferta, as\u00ed como las 4.200 acciones que Bar\u00f3n de Ley tiene actualmente en autocartera.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 08:56:05 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 6, 56, 5, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595227788_134937.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "El consejo de administraci\u00f3n de Bar\u00f3n de Ley se reunir\u00e1 el pr\u00f3ximo lunes, 27 de julio, para abordar la convocatoria de una junta general ordinaria y extraordinaria de accionistas el 16 de septiembre y su exclusi\u00f3n de Bolsa, seg\u00fan ha informado a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV). La compa\u00f1\u00eda planea excluir de negociaci\u00f3n la totalidad de sus acciones en las Bolsas de Valores de Madrid, Barcelona, Bilbao y Valencia, mediante una oferta de adquisici\u00f3n de acciones a un precio de 109 euros por acci\u00f3n, as\u00ed como la reducci\u00f3n de su capital social mediante la amortizaci\u00f3n de las acciones que hayan aceptado a la oferta. La oferta de exclusi\u00f3n se dirigir\u00eda a la totalidad de las acciones de Bar\u00f3n de Ley, excluidas las de aquellos accionistas que hubieren votado a favor de la exclusi\u00f3n e inmovilizado sus acciones hasta la finalizaci\u00f3n del plazo de aceptaci\u00f3n de la oferta, as\u00ed como las 4.200 acciones que Bar\u00f3n de Ley tiene actualmente en autocartera.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 21, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595227788_134937_1595228103_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_41": {"newspaper": "cincodias", "title": "Grifols compra una planta de plasma en Montreal y una red de centros en EE UU por 460 millones", "headline": "Permitir\u00e1 a la compa\u00f1\u00eda convertirse en el \u00fanico productor comercial de medicamentos plasm\u00e1ticos a gran escala en Canad\u00e1", "summarise": "La compa\u00f1\u00eda ha explicado que esta transacci\u00f3n forma parte de su estrategia de crecimiento sostenible a nivel global dirigida a expandir su capacidad de obtenci\u00f3n y fraccionamiento de plasma con el objetivo de garantizar a los pacientes de todo el mundo un acceso seguro a estos medicamentos plasm\u00e1ticos esenciales.\nUna vez ejecutada la transacci\u00f3n, y mediante un acuerdo de suministro de plasma, Grifols tambi\u00e9n se ha comprometido a suministrar determinada producci\u00f3n derivada de los centros de donaci\u00f3n de plasma a GC Pharma por un periodo de 24 meses.", "summarise_short": "La compa\u00f1\u00eda ha explicado que esta transacci\u00f3n forma parte de su estrategia de crecimiento sostenible a nivel global dirigida a expandir su capacidad de obtenci\u00f3n y fraccionamiento de plasma con el objetivo de garantizar a los pacientes de todo el mundo un acceso seguro a estos medicamentos plasm\u00e1ticos esenciales.", "summarise_long": "La compa\u00f1\u00eda ha explicado que esta transacci\u00f3n forma parte de su estrategia de crecimiento sostenible a nivel global dirigida a expandir su capacidad de obtenci\u00f3n y fraccionamiento de plasma con el objetivo de garantizar a los pacientes de todo el mundo un acceso seguro a estos medicamentos plasm\u00e1ticos esenciales.\nUna vez obtenidas las licencias y autorizaciones para las instalaciones, Grifols tendr\u00e1 capacidad para fraccionar 1,5 millones de litros de plasma al a\u00f1o en Canad\u00e1.\nDurante m\u00e1s de tres d\u00e9cadas, Grifols ha fraccionado plasma canadiense a trav\u00e9s de su servicio de fraccionmiento industrial de plasma, \"proporcionando mediamentos plasm\u00e1ticos seguros a pacientes canadienses y proveedores santiarios que le han permitido conocer de primera mano el sistema de salud de Canad\u00e1\", indica el grupo.\n\"Ese acuerdo representa un nuevo e importante paso en nuestra estrategia de crecimento sostenible a largo plazo y se alinea con nuestro prop\u00f3sito de contribuir a que los pa\u00edses puedan alcanzar la autosuficencia de medicamentos plasm\u00e1ticos, esenciales para los pacientes que dependen de ellos\", a\u00f1ade V\u00edctor Grifols Deu, co-CEO de Grifols.\nUna vez ejecutada la transacci\u00f3n, y mediante un acuerdo de suministro de plasma, Grifols tambi\u00e9n se ha comprometido a suministrar determinada producci\u00f3n derivada de los centros de donaci\u00f3n de plasma a GC Pharma por un periodo de 24 meses.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 08:36:20 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 6, 36, 20, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/20/companias/1595226620_671925.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Grifols ha acordado la compra de una planta de fraccionamiento de plasma y dos plantas de purificaci\u00f3n en Montreal, junto con once centros de plasma en EE.UU. al grupo surcoreano GC Pharma por un importe total de 460 millones de d\u00f3lares (401 millones de euros). La compa\u00f1\u00eda ha explicado que esta transacci\u00f3n forma parte de su estrategia de crecimiento sostenible a nivel global dirigida a expandir su capacidad de obtenci\u00f3n y fraccionamiento de plasma con el objetivo de garantizar a los pacientes de todo el mundo un acceso seguro a estos medicamentos plasm\u00e1ticos esenciales. Asimismo, Grifols ha resaltado que esta adquisici\u00f3n estrat\u00e9gica fortalecer\u00e1 su presencia en Canad\u00e1, fundamentada en un legado de colaboraci\u00f3n con su sistema nacional de hematolog\u00eda. Concretamente, la inversi\u00f3n permitir\u00e1 a la empresa convertirse en el \u00fanico productor comercial de medicamentos plasm\u00e1ticos a gran escala de Canad\u00e1. La adquisici\u00f3n no requerir\u00e1 financiaci\u00f3n adicional, seg\u00fan ha explicado la compa\u00f1\u00eda, que ha precisado que al cierre de la transacci\u00f3n se han garantizado unos niveles m\u00ednimos de patrimonio neto, capital circulante y caja. Una vez obtenidas las licencias y autorizaciones para las instalaciones, Grifols tendr\u00e1 capacidad para fraccionar 1,5 millones de litros de plasma al a\u00f1o en Canad\u00e1. Grifols estima poder producir inmunoglobulina y alb\u00famina en estas instalaciones para proveer al mercado canadiense a partir de 2023. Durante m\u00e1s de tres d\u00e9cadas, Grifols ha fraccionado plasma canadiense a trav\u00e9s de su servicio de fraccionmiento industrial de plasma, \"proporcionando mediamentos plasm\u00e1ticos seguros a pacientes canadienses y proveedores santiarios que le han permitido conocer de primera mano el sistema de salud de Canad\u00e1\", indica el grupo. \"Ese acuerdo representa un nuevo e importante paso en nuestra estrategia de crecimento sostenible a largo plazo y se alinea con nuestro prop\u00f3sito de contribuir a que los pa\u00edses puedan alcanzar la autosuficencia de medicamentos plasm\u00e1ticos, esenciales para los pacientes que dependen de ellos\", a\u00f1ade V\u00edctor Grifols Deu, co-CEO de Grifols. \"Invertir en unas circunstancias sin precedentes como las actuales ha sido una decisi\u00f3n muy meditada. Esta pandemia subraya la necesidad de apoyar infraestructuras sanitaras s\u00f3lidas y sostenibles\", comenta, por su parte, Raimon Grifols Roura, co-CEO de Grifols. El cierre de la transacci\u00f3n est\u00e1 sujeta a aprobaciones regulatorias y se espera que se cierre antes de finales de 2020. Grifols ha contado para la operaci\u00f3n con el asesoramiento legal de Osborne Clarke y de Stikeman Elliott, con Nomura como asesor finanaciero. Una vez ejecutada la transacci\u00f3n, y mediante un acuerdo de suministro de plasma, Grifols tambi\u00e9n se ha comprometido a suministrar determinada producci\u00f3n derivada de los centros de donaci\u00f3n de plasma a GC Pharma por un periodo de 24 meses. Los centros obtuvieron un volumen de 350.000 litros de plasma en 2019.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 22, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/20/companias/1595226620_671925_1595226935_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_42": {"newspaper": "cincodias", "title": "21 reales decretos Covid en cuatro meses con el apoyo del Congreso", "headline": "Econom\u00eda, adem\u00e1s, desatasca sus tuber\u00edas de las trasposiciones de directivas europeas pendientes desde hace a\u00f1os", "summarise": "De hecho, la brecha que existe entre los datos del Gobierno, con una ca\u00edda del PIB del 9,2% para este a\u00f1o, y la de los diferentes organismos o instituciones, como BBVA, que prev\u00e9 un desplome del 11,5%, dependen en gran parte de las estimaciones sobre el avance o no de la pandemia.\nLo que sea, menos volver a paralizar el pa\u00eds, entre otras razones, porque en el Ejecutivo, como en otros estamentos, son conscientes de que los rebrotes seguir\u00e1n con nosotros tiempo, y ser\u00e1n de mayor o menor intensidad, pero no se repetir\u00e1 una situaci\u00f3n como la vivida desde marzo a junio, y sobre todo en el mes de abril, lo que no har\u00e1 necesario una nueva paralizaci\u00f3n de la econom\u00eda del pa\u00eds.", "summarise_short": "De hecho, la brecha que existe entre los datos del Gobierno, con una ca\u00edda del PIB del 9,2% para este a\u00f1o, y la de los diferentes organismos o instituciones, como BBVA, que prev\u00e9 un desplome del 11,5%, dependen en gran parte de las estimaciones sobre el avance o no de la pandemia.", "summarise_long": "De hecho, la brecha que existe entre los datos del Gobierno, con una ca\u00edda del PIB del 9,2% para este a\u00f1o, y la de los diferentes organismos o instituciones, como BBVA, que prev\u00e9 un desplome del 11,5%, dependen en gran parte de las estimaciones sobre el avance o no de la pandemia.\nLo que sea, menos volver a paralizar el pa\u00eds, entre otras razones, porque en el Ejecutivo, como en otros estamentos, son conscientes de que los rebrotes seguir\u00e1n con nosotros tiempo, y ser\u00e1n de mayor o menor intensidad, pero no se repetir\u00e1 una situaci\u00f3n como la vivida desde marzo a junio, y sobre todo en el mes de abril, lo que no har\u00e1 necesario una nueva paralizaci\u00f3n de la econom\u00eda del pa\u00eds.\nPor cierto, el Gobierno est\u00e1 tan contento con la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, es decir, con la banca, que su idea es mantener estas relaciones m\u00e1s all\u00e1 de la crisis de la pandemia y sus graves da\u00f1os colaterales.\nEste \u201carrimar el hombro\u201d de la banca en esta crisis, como lo defini\u00f3 hace unas semanas la ministra de Trabajo, Yolanda D\u00edaz, ha logrado que las entidades financieras mejoraran su reputaci\u00f3n frente a la sociedad.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 06:14:56 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 4, 14, 56, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/18/companias/1595082716_505974.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Hace solo cinco meses una de las preocupaciones del Gobierno, y principalmente del ministerio que encabeza Nadia Calvi\u00f1o, era si el crecimiento del PIB iba a ser del 1,6% o del 1,7%. Una d\u00e9cima arriba o abajo era considerado un dato favorable o desfavorable. Ahora no se habla de d\u00e9cimas, sino de puntos porcentuales y no positivos, sino negativos. El debate actual est\u00e1 en si el PIB cae un 9%, seg\u00fan estimaciones del Gobierno, o cae un 15%, seg\u00fan algunos organismos internacionales, y esto s\u00ed que es una verdadera preocupaci\u00f3n. \u00a0\u201cQui\u00e9n nos iba a decir ahora que pod\u00eda preocuparnos una d\u00e9cima m\u00e1s o menos de crecimiento. Eso no es un problema\u201d, parece que es el mantra que se repiten ahora en el ministerio, mientras las previsiones de ca\u00edda del PIB se van agrandando en funci\u00f3n de lo rebrotes de coronavirus que van apareciendo y de las posibilidades de que sigan creciendo. De hecho, la brecha que existe entre los datos del Gobierno, con una ca\u00edda del PIB del 9,2% para este a\u00f1o, y la de los diferentes organismos o instituciones, como BBVA, que prev\u00e9 un desplome del 11,5%, dependen en gran parte de las estimaciones sobre el avance o no de la pandemia. Y eso que ya en el Gobierno se descarta un nuevo confinamiento total en el pa\u00eds, aunque suban los rebrotes.\u00a0 Todo se har\u00e1 por burbujas. Se realizar\u00e1n confinamientos, como se est\u00e1n llevando a cabo ahora, por zonas, barrios, ciudades o incluso por bloques de pisos. Lo que sea, menos volver a paralizar el pa\u00eds, entre otras razones, porque en el Ejecutivo, como en otros estamentos, son conscientes de que los rebrotes seguir\u00e1n con nosotros tiempo, y ser\u00e1n de mayor o menor intensidad, pero no se repetir\u00e1 una situaci\u00f3n como la vivida desde marzo a junio, y sobre todo en el mes de abril, lo que no har\u00e1 necesario una nueva paralizaci\u00f3n de la econom\u00eda del pa\u00eds.\u00a0 Tampoco har\u00e1 falta que los diferentes responsables de los ministerios vuelvan a mantener reuniones virtuales a partir de las 4 de la ma\u00f1ana y hasta las 10 de la noche. \u201cNunca los distintos ministerios hab\u00edan colaborado tan estrechamente. Te lo dicen hace seis meses y no te crees que se podr\u00edan compartir tantas horas de trabajo, de normativas y de colaboraci\u00f3n entre los diferentes departamentos ministeriales\u201d, es la reflexi\u00f3n generalizada del Gobierno.\u00a0 Desde el 12 de marzo, fecha en la que Pedro S\u00e1nchez anunci\u00f3 el establecimiento del estado de alarma, hasta el pasado 7 de julio el Gobierno ha aprobado 21 reales decretos. Todos vinculados a la crisis sanitaria y a sus efectos econ\u00f3micos. Han sido miles de p\u00e1ginas de normativas.\u00a0 ERTE, moratorias, l\u00edneas de financiaci\u00f3n por 100.000 millones de euros avalada por el ICO para evitar la ca\u00edda de las empresas y aut\u00f3nomos, fueron las principales medidas econ\u00f3micas puestas en marcha para evitar que la econom\u00eda cayera en un agujero negro insalvable en a\u00f1os. \u201cTodas las medidas con el apoyo del Parlamento, algo muy importante, que no se est\u00e1 apreciando, y todas con la colaboraci\u00f3n de la banca\u201d, destacan incluso en el sector privado, que quiere tambi\u00e9n poner en contexto su papel en el intento de evitar el derrumbe a\u00fan mayor de la econom\u00eda espa\u00f1ola.\u00a0 Ahora, el Gobierno ha entrado en otra fase, en la de la reactivaci\u00f3n del pa\u00eds. Las medidas que se est\u00e1n poniendo en marcha en estas semanas para impulsar la econom\u00eda ser\u00e1n las que se presenten a Bruselas a m\u00e1s tardar el 15 de octubre, en las que se incluye la actualizaci\u00f3n de las previsiones macroecon\u00f3micas. Este programa ser\u00e1 el que corrija al remitido en abril, y que ha quedado totalmente desfasado.\u00a0 En este proceso, el Ejecutivo tambi\u00e9n ha acelerado la trasposici\u00f3n de varias directivas europeas que estaban pendientes, y que Bruselas ya les hab\u00eda puesto fecha no solo de caducidad para su adaptaci\u00f3n, sino que tambi\u00e9n estaba sobre la mesa una lista de multas por su tard\u00eda redacci\u00f3n nacional. Algunas de estas adaptaciones se han producido al l\u00edmite, e incluso se han sobrepasado.\u00a0 Desde junio de 2018 hasta ahora, Econom\u00eda ha realizado la trasposici\u00f3n de 12 de las 14 directivas europeas pendientes. La \u00faltima el pasado 14 de julio, correspondiente al proyecto de ley que introduce en Espa\u00f1a las llamadas acciones de lealtad, adem\u00e1s de incluir otras medidas para las sociedades cotizadas, como flexibilizar y agilizar los tr\u00e1mites de las ampliaciones de capital.\u00a0 Entre las directivas m\u00e1s complicadas de trasponer y que se ha hecho al l\u00edmite se encuentran la de Mifid II (normativa sobre mercados e instrumentos financieros), o la ley de cr\u00e9dito inmobiliario. A\u00fan quedan dos directivas por adaptar a la regulaci\u00f3n espa\u00f1ola, una, la quinta sobre blanqueo de capitales, y otra sobre seguros, y m\u00e1s en concreto sobre planes y fondos de pensiones.\u00a0 Por cierto, el Gobierno est\u00e1 tan contento con la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, es decir, con la banca, que su idea es mantener estas relaciones m\u00e1s all\u00e1 de la crisis de la pandemia y sus graves da\u00f1os colaterales.\u00a0 La banca, en general, tambi\u00e9n se encuentra satisfecha de este trabajo en com\u00fan. Las posibles tensiones existentes inicialmente con la tardanza en la puesta en marcha de los avales ICO, o las incidencias en el pago de los ERTE por parte del Ministerio de Trabajo, que provoc\u00f3 ciertas irregularidades en la banca al abonar el dinero a algunos afectados, se ha quedado, al final, en una repercusi\u00f3n menor, seg\u00fan reconocen en ambas partes. Este \u201carrimar el hombro\u201d de la banca en esta crisis, como lo defini\u00f3 hace unas semanas la ministra de Trabajo, Yolanda D\u00edaz, ha logrado que las entidades financieras mejoraran su reputaci\u00f3n frente a la sociedad. Aunque, justo en el momento en el que la banca acariciaba por primera vez desde hace a\u00f1os la aceptaci\u00f3n de su labor por parte del ciudadano, llega la sentencia del Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea (TJUE) sobre los gastos hipotecarios, y por la que obliga a las entidades a devolver todos los costes abusivos por la formalizaci\u00f3n de un cr\u00e9dito para la compra de una vivienda, y arroja un nuevo jarro de agua fr\u00eda al sector, que repercute directa y nuevamente sobre su reputaci\u00f3n y su imagen. O eso es lo que piensan, m\u00e1s all\u00e1 de que consideren escasa la repercusi\u00f3n econ\u00f3mica del fallo del tribunal europeo. \u00a0", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 22, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/18/companias/1595082716_505974_1595221390_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": ["BBVA"]}, "Noticia_43": {"newspaper": "cincodias", "title": "La educaci\u00f3n financiera como motor de desarrollo sostenible", "headline": "Las becas BBVA EduFin Research Grants impulsan siete proyectos de investigaci\u00f3n de diversas universidades", "summarise": "El Centro para la Educaci\u00f3n y Capacidades Financieras de BBVA, con el fin de favorecer este conocimiento, ha impulsado un a\u00f1o m\u00e1s su programa de becas BBVA EduFin Research Grants para apoyar a los expertos e investigadores que trabajan en este campo como motor de desarrollo sostenible y fuente de oportunidades, con la selecci\u00f3n de los siete proyectos ganadores, dos m\u00e1s que el a\u00f1o pasado.\nAhora, los equipos de investigadores tienen por delante algo m\u00e1s de un a\u00f1o para desarrollar sus investigaciones con el apoyo del Centro para la Educaci\u00f3n y Capacidades Financieras de BBVA.\nLas universidades han liderado este a\u00f1o el n\u00famero de solicitudes con 22 proyectos del total de 40.", "summarise_short": "Ahora, los equipos de investigadores tienen por delante algo m\u00e1s de un a\u00f1o para desarrollar sus investigaciones con el apoyo del Centro para la Educaci\u00f3n y Capacidades Financieras de BBVA.\nLas universidades han liderado este a\u00f1o el n\u00famero de solicitudes con 22 proyectos del total de 40.", "summarise_long": "El Centro para la Educaci\u00f3n y Capacidades Financieras de BBVA, con el fin de favorecer este conocimiento, ha impulsado un a\u00f1o m\u00e1s su programa de becas BBVA EduFin Research Grants para apoyar a los expertos e investigadores que trabajan en este campo como motor de desarrollo sostenible y fuente de oportunidades, con la selecci\u00f3n de los siete proyectos ganadores, dos m\u00e1s que el a\u00f1o pasado.\nEl proyecto de Dalziel Nurdilek consiste en investigar el apoyo a la educaci\u00f3n financiera por parte de las escuelas de negocios y c\u00f3mo influye este conocimiento en la vocaci\u00f3n emprendedora de sus estudiantes.\nAhora, los equipos de investigadores tienen por delante algo m\u00e1s de un a\u00f1o para desarrollar sus investigaciones con el apoyo del Centro para la Educaci\u00f3n y Capacidades Financieras de BBVA.\nEl apoyo a la investigaci\u00f3n contin\u00faa siendo una l\u00ednea de trabajo prioritaria para el Centro para la Educaci\u00f3n y Capacidades Financieras de BBVA pues a trav\u00e9s de los resultados de las investigaciones basadas en datos se dise\u00f1an programas y pol\u00edticas que mejorar\u00e1n la vida y el alcance a las oportunidades de muchas personas.\nLas universidades han liderado este a\u00f1o el n\u00famero de solicitudes con 22 proyectos del total de 40.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 06:14:33 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 4, 14, 33, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/19/companias/1595152395_912951.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Contar con una buena educaci\u00f3n financiera es fundamental para tomar decisiones informadas, gracias a la mejor comprensi\u00f3n de los productos financieros y al desarrollo de las habilidades precisas para su uso, y cobra especial relevancia en momentos de crisis como el actual. El Centro para la Educaci\u00f3n y Capacidades Financieras de BBVA, con el fin de favorecer este conocimiento, ha impulsado un a\u00f1o m\u00e1s su programa de becas BBVA EduFin Research Grants para apoyar a los expertos e investigadores que trabajan en este campo como motor de desarrollo sostenible y fuente de oportunidades, con la selecci\u00f3n de los siete proyectos ganadores, dos m\u00e1s que el a\u00f1o pasado. A pesar de lo complicado del momento con la pandemia del Covid-19, la convocatoria ha tenido una notable acogida. Se han recibido 40 solicitudes, que es un 5% respecto a la edici\u00f3n anterior, de un total de 23 pa\u00edses, seis m\u00e1s que en 2019 (17 pa\u00edses). Los siete ganadores se reparten 50.000 euros, distribuidos en tres premios de 10.000 euros y cuatro de 5.000 euros. Los proyectos seleccionados pertenecen a universidades de Alemania, Espa\u00f1a, Estados Unidos, Indonesia, Israel, Kenia y el Reino Unido. Y sus investigaciones abarcan tem\u00e1ticas muy diversas con el denominador com\u00fan de que profundizan en torno a cuestiones relacionadas con la educaci\u00f3n financiera y la desigualdad, el emprendimiento y la econom\u00eda circular. Las iniciativas ganadoras han sido: Las becas han recibido este a\u00f1o 40 solicitudes, un 5% m\u00e1s que el a\u00f1o pasado -Universidad de Bar-Ilan (Israel). Jacques Silber lidera esta investigaci\u00f3n que estudia la relaci\u00f3n entre las privaciones econ\u00f3micas de las poblaciones de Bolivia, Colombia, Per\u00fa y Ecuador y la falta de conocimientos financieros. Su objetivo es analizar la desigualdad de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en los distintos grupos de estudio y su relaci\u00f3n con el analfabetismo financiero. -Universidad de Wisconsin-Madison (Estados Unidos). Este estudio, dirigido por Melody Harvey, examina qu\u00e9 impacto tiene la educaci\u00f3n financiera impartida en las escuelas de secundaria en la vida de los alumnos y si la recuerdan con el paso del tiempo. El trabajo pretende analizar c\u00f3mo afecta en la poblaci\u00f3n la falta de un acceso igualitario a la educaci\u00f3n financiera y qu\u00e9 pol\u00edticas se deber\u00edan llevar a cabo para garantizar que todos los estudiantes se beneficien de esta instrucci\u00f3n. -Universidad Gadjah Mada en (Indonesia). Muyanja Ssenyonga Jameaba dirige a un equipo que, partiendo de la tesis de que el aumento del nivel de educaci\u00f3n financiera es fundamental para mejorar la inclusi\u00f3n financiera, investigar\u00e1 la relaci\u00f3n entre educaci\u00f3n financiera, innovaci\u00f3n, formaci\u00f3n y desempe\u00f1o empresariales y crecimiento econ\u00f3mico regional. -Universidad de Bomet (Kenia). El equipo, liderado por Clement Nkaabu, abordar\u00e1 el papel que juega la educaci\u00f3n financiera en los emprendedores m\u00e1s j\u00f3venes, con edades de entre 18 y 35 a\u00f1os. La investigaci\u00f3n quiere establecer el nivel de educaci\u00f3n financiera entre los j\u00f3venes emprendedores, los factores que les motivan a emprender, la relaci\u00f3n entre g\u00e9nero y emprendimiento sostenible y, por \u00faltimo, el papel de la educaci\u00f3n financiera en el desarrollo de ideas e innovaciones sostenibles. Dotadas con 50.000 euros, se reparten en tres premios de 10.000 y cuatro de 5.000 -Universidad de Mont\u00adfort (Reino Unido). El proyecto de Dalziel Nurdilek consiste en investigar el apoyo a la educaci\u00f3n financiera por parte de las escuelas de negocios y c\u00f3mo influye este conocimiento en la vocaci\u00f3n emprendedora de sus estudiantes. El estudio se centrar\u00e1 en alumnos de la Universidad Bogazici, en Turqu\u00eda, que se encuentran en el momento de decidir qu\u00e9 opciones les atraen del mercado laboral. \u201cNuestro objetivo es comprender c\u00f3mo apoyan las escuelas de negocios la capacidad financiera y la intenci\u00f3n empresarial de sus estudiantes. Siendo un exbanquero, la educaci\u00f3n financiera es de gran inter\u00e9s para m\u00ed. Quisiera agradecer a BBVA por este excelente apoyo\u201d, ha declarado Nurdilek. -Universidad Goethe (Fr\u00e1ncfort). El equipo capitaneado por Maddalena Davoli profundizar\u00e1 en los resultados de una encuesta entre 6.000 adultos procedentes de 26 pa\u00edses y residentes en EE UU que revel\u00f3 que hab\u00eda una asociaci\u00f3n significativa entre la brecha de g\u00e9nero del pa\u00eds de origen y la brecha de g\u00e9nero en conocimientos financieros en EE UU. Su objetivo es impulsar el dise\u00f1o de pol\u00edticas para mejorar el conocimiento financiero tanto de las mujeres como de los hombres. -Istituto Europeo di Design (Espa\u00f1a). El equipo de Marcio Viegas investiga qu\u00e9 nivel de alfabetizaci\u00f3n financiera necesitan las startups que pertenecen a la econom\u00eda circular para convencer a los inversores, conseguir el tipo de financiaci\u00f3n que m\u00e1s les conviene y tener una carrera exitosa. \u201cNos sentimos m\u00e1s motivados para continuar con nuestra investigaci\u00f3n sobre educaci\u00f3n financiera, econom\u00eda circular y emprendimiento\u201d, manifest\u00f3 Viegas. Ahora, los equipos de investigadores tienen por delante algo m\u00e1s de un a\u00f1o para desarrollar sus investigaciones con el apoyo del Centro para la Educaci\u00f3n y Capacidades Financieras de BBVA. El apoyo a la investigaci\u00f3n contin\u00faa siendo una l\u00ednea de trabajo prioritaria para el Centro para la Educaci\u00f3n y Capacidades Financieras de BBVA pues a trav\u00e9s de los resultados de las investigaciones basadas en datos se dise\u00f1an programas y pol\u00edticas que mejorar\u00e1n la vida y el alcance a las oportunidades de muchas personas. Este a\u00f1o se ha distribuido el importe de las becas de forma diferente. El total de 50.000 euros se reparte en tres premios de 10.000 euros y cuatro de 5.000 euros. Esta nueva distribuci\u00f3n de los fondos obedece a la voluntad de BBVA de apoyar a un mayor n\u00famero de proyectos y promover que la investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n financiera no se circunscriba a grandes organizaciones acad\u00e9micas, dando oportunidades a investigadores noveles y de centros con menor reconocimiento. La distribuci\u00f3n de los premios, seg\u00fan su cuant\u00eda, se hace en funci\u00f3n de la profundidad y alcance de las investigaciones seleccionadas. El apoyo de BBVA les servir\u00e1 para poner en marcha sus investigaciones y aumentar su impacto local. Las universidades han liderado este a\u00f1o el n\u00famero de solicitudes con 22 proyectos del total de 40. Y en el ranking territorial destaca Argentina, con un 12,5% de proyectos presentados, Colombia (10%) y M\u00e9xico y Espa\u00f1a (7,5%). Han participado organizaciones de 23 pa\u00edses.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 23, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/19/companias/1595152395_912951_1595152663_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": ["BBVA"]}, "Noticia_44": {"newspaper": "cincodias", "title": "Las empresas online exigen m\u00e1s armonizaci\u00f3n regulatoria en Europa para impulsar su expansi\u00f3n", "headline": "En la UE se pierde por la complejidad normativa una oportunidad de 100.000 millones de euros en comercio online, seg\u00fan un informe de Stripe", "summarise": "As\u00ed lo asegura un informe de Stripe, la plataforma estadounidense de pagos online, que concluye que resolver las \u201cincoherencias en la reglamentaci\u00f3n\u201d generar\u00eda una oportunidad de 100.000 millones de euros en comercio electr\u00f3nico para Europa.\nSeg\u00fan el estudio, realizado entre 500 directivos de negocios online europeos, tan solo el 33% de las empresas sienten que cumplen con las normas reglamentarias en todos los mercados en los que operan y solo el 24% (menos de uno de cada cuatro) est\u00e1n seguras de que entienden qu\u00e9 normas les afectan.", "summarise_short": "Seg\u00fan el estudio, realizado entre 500 directivos de negocios online europeos, tan solo el 33% de las empresas sienten que cumplen con las normas reglamentarias en todos los mercados en los que operan y solo el 24% (menos de uno de cada cuatro) est\u00e1n seguras de que entienden qu\u00e9 normas les afectan.", "summarise_long": "As\u00ed lo asegura un informe de Stripe, la plataforma estadounidense de pagos online, que concluye que resolver las \u201cincoherencias en la reglamentaci\u00f3n\u201d generar\u00eda una oportunidad de 100.000 millones de euros en comercio electr\u00f3nico para Europa.\nSeg\u00fan el estudio, realizado entre 500 directivos de negocios online europeos, tan solo el 33% de las empresas sienten que cumplen con las normas reglamentarias en todos los mercados en los que operan y solo el 24% (menos de uno de cada cuatro) est\u00e1n seguras de que entienden qu\u00e9 normas les afectan.\n\u201cSi esa cifra se aplica a todos los negocios de comercio electr\u00f3nico B2C de la UE, el PIB online de Europa podr\u00eda crecer m\u00e1s de 100.000 millones de euros s\u00f3lo en este segmento\u201d, dice el informe.\nSin embargo, y seg\u00fan el informe, el panorama de las herramientas online tambi\u00e9n \u201cest\u00e1 fragmentado\u201d y la tecnolog\u00eda, al igual que la regulaci\u00f3n, \u201cse considera demasiado espec\u00edfica de cada pa\u00eds para ser realmente eficaz\u201d.\nMatt Henderson, responsable de desarrollo de negocio de Stripe en EMEA, apunta que para liberar todo el potencial de mercado \u00fanico digital el cumplimiento de la normativa y la gesti\u00f3n de los impuestos transfronterizos deben simplificarse para las empresas online.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 06:14:13 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 4, 14, 13, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/19/companias/1595160324_313922.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "La complejidad regulatoria se ha convertido en un gran obst\u00e1culo para impulsar la internacionalizaci\u00f3n de las empresas online en Europa. As\u00ed lo asegura un informe de Stripe, la plataforma estadounidense de pagos online, que concluye que resolver las \u201cincoherencias en la reglamentaci\u00f3n\u201d generar\u00eda una oportunidad de 100.000 millones de euros en comercio electr\u00f3nico para Europa. Seg\u00fan el estudio, realizado entre 500 directivos de negocios online europeos, tan solo el 33% de las empresas sienten que cumplen con las normas reglamentarias en todos los mercados en los que operan y solo el 24% (menos de uno de cada cuatro) est\u00e1n seguras de que entienden qu\u00e9 normas les afectan. En el caso de Espa\u00f1a, tan solo el 26% de los encuestados est\u00e1 seguro de cumplir con todas las normas y, apenas un 23% asegura ser conocedor de los reglamentos que afectan a su negocio. El informe muestra tambi\u00e9n que el 71% de los directivos considera que el cumplimiento de todos los requisitos reglamentarios internacionales necesarios est\u00e1 frenando su crecimiento. El 30% de ellos afirma que esta cuesti\u00f3n es \u201cun gran desaf\u00edo\u201d y el 42% que el cumplimiento normativo es cada vez m\u00e1s dif\u00edcil. Todo ello est\u00e1 teniendo un impacto directo en las expectativas del comercio transfronterizo y est\u00e1 provocando que el 41% de las empresas online que ya tienen presencia internacional la est\u00e9n reduciendo debido al aumento de la normativa desde que se expandieron a ciertas regiones, se\u00f1ala el estudio de Stripe, realizado por B2B International. Esto es as\u00ed porque, seg\u00fan apuntan, esta situaci\u00f3n est\u00e1 elevando los costes de cumplimiento normativa de las empresas. El 44% de las empresas ya pagan los servicios de asesores o consultores externos y el 41% reclutan ellos mismos personal para gestionar los retos normativos. Adem\u00e1s, las empresas online ya cuentan con una media de 2-3 empleados a tiempo completo que trabajan en regulaci\u00f3n, con un coste total de personal estimado en 250.000 euros al a\u00f1o. De media, en empresas de todos los tama\u00f1os, aproximadamente el 5% de la masa salarial total se gasta en recursos para adaptarse a la normativa vigente. La mayor\u00eda de empresas reclama m\u00e1s armonizaci\u00f3n regulatoria. El 64% afirma que realizar\u00edan actividades en al menos 10 pa\u00edses si se armonizaran mejor los reglamentos o los reg\u00edmenes fiscales en toda la UE. Estos negocios tambi\u00e9n asumen que podr\u00edan aumentar sus ingresos en un 30% sin la necesidad de lidiar con regulaciones demasiado complejas y su cumplimiento. \u201cSi esa cifra se aplica a todos los negocios de comercio electr\u00f3nico B2C de la UE, el PIB online de Europa podr\u00eda crecer m\u00e1s de 100.000 millones de euros s\u00f3lo en este segmento\u201d, dice el informe. Tom Wehmeier, socio y director de investigaci\u00f3n de Atomico, se\u00f1ala que ha habido mucha introspecci\u00f3n sobre c\u00f3mo Europa puede crear m\u00e1s y mejores empresas locales punteras en tecnolog\u00eda. \u201cEste informe env\u00eda un mensaje claro al cuantificar los retos diarios a los que se enfrentan hoy las empresas digitales europeas: tenemos que hacer m\u00e1s para aliviar las barreras que las impide expandirse m\u00e1s y m\u00e1s r\u00e1pido a toda la UE\u201d. Seg\u00fan este experto, es urgente avanzar en la simplificaci\u00f3n de las operaciones dentro de un \u201cverdadero mercado \u00fanico digital\u201d. El informe muestra c\u00f3mo existe una evidente correlaci\u00f3n entre la velocidad con que un negocio se internacionaliza y su \u00e9xito econ\u00f3mico. As\u00ed, revela que en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, las empresas que se expandieron globalmente durante el primer a\u00f1o crecieron 141 puntos porcentuales en ingresos y 15 puntos porcentuales m\u00e1s r\u00e1pido en plantilla que las empresas que se internacionalizaron m\u00e1s lentamente. Los directivos que han participado en el estudio consideran que el aumento de la disponibilidad de la tecnolog\u00eda web y las herramientas digitales en los \u00faltimos cinco a\u00f1os ha sido un elemento clave para facilitar su labor. Un 70% de los negocios online ya utiliza la tecnolog\u00eda para ayudarse en este aspecto. Sin embargo, y seg\u00fan el informe, el panorama de las herramientas online tambi\u00e9n \u201cest\u00e1 fragmentado\u201d y la tecnolog\u00eda, al igual que la regulaci\u00f3n, \u201cse considera demasiado espec\u00edfica de cada pa\u00eds para ser realmente eficaz\u201d. Matt Henderson, responsable de desarrollo de negocio de Stripe en EMEA, apunta que para liberar todo el potencial de mercado \u00fanico digital el cumplimiento de la normativa y la gesti\u00f3n de los impuestos transfronterizos deben simplificarse para las empresas online. \"Esto no es solo una tarea para los responsables pol\u00edticos, la tecnolog\u00eda tambi\u00e9n puede ayudar\", a\u00f1ade el directivo, que recuerda que Stripe es una empresa tecnol\u00f3gica que proporciona la infraestructura econ\u00f3mica para internet. Empresas como Deliveroo, Uber, Amazon o Doctolib se encuentran entre las que utilizan su software para aceptar pagos online y realizar operaciones financieras en m\u00e1s de 120 pa\u00edses. Seg\u00fan muestra el informe, no existe un patr\u00f3n claro sobre hacia d\u00f3nde prefieren expandirse los negocios online. En Espa\u00f1a, los pa\u00edses de la UE son el principal mercado con el 45%, seguido de Norteam\u00e9rica con el 12%, y Latinoam\u00e9rica y China, con el 10% cada uno. Por contra, las empresas online en Francia siguen otro patr\u00f3n, un 29% se internacionalizan hacia europa y Asia y un 16% hacia Norteam\u00e9rica.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 23, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/19/companias/1595160324_313922_1595161489_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_45": {"newspaper": "cincodias", "title": "Casual Hoteles contin\u00faa con su expansi\u00f3n pese al miedo inversor", "headline": "La compa\u00f1\u00eda espera a tener 30 hoteles en cartera para 2030\nHoy abre uno nuevo en C\u00e1diz y ya suma 17 entre Espa\u00f1a y Portugal", "summarise": "La empresa, centrada principalmente en hoteles urbanos y tem\u00e1ticos, tiene un modelo de negocio que se basa en buscar hoteles independientes que pertenecen por lo general a familias y est\u00e1n en alquiler para su explotaci\u00f3n, aunque tambi\u00e9n trabaja con inversores y tiene dos en propiedad.\n\u201cJunto con nuestra liquidez, nos permiten pasar el 2020 sin problema y si la econom\u00eda reflota como tiene que hacerlo en 2021, no tendremos ning\u00fan inconveniente\u201d, explica a CincoD\u00edas el fundador y consejero delegado de la empresa, Juan Carlos Sanju\u00e1n.\n\u201cNos va a costar m\u00e1s por la situaci\u00f3n actual, pero ahora mismo hay muchos hoteles independientes que tienen miedo y podr\u00e1n contar con nosotros en el alquiler, gesti\u00f3n o asesoramiento\u201d, asevera.", "summarise_short": "La empresa, centrada principalmente en hoteles urbanos y tem\u00e1ticos, tiene un modelo de negocio que se basa en buscar hoteles independientes que pertenecen por lo general a familias y est\u00e1n en alquiler para su explotaci\u00f3n, aunque tambi\u00e9n trabaja con inversores y tiene dos en propiedad.", "summarise_long": "La empresa, centrada principalmente en hoteles urbanos y tem\u00e1ticos, tiene un modelo de negocio que se basa en buscar hoteles independientes que pertenecen por lo general a familias y est\u00e1n en alquiler para su explotaci\u00f3n, aunque tambi\u00e9n trabaja con inversores y tiene dos en propiedad.\n\u201cJunto con nuestra liquidez, nos permiten pasar el 2020 sin problema y si la econom\u00eda reflota como tiene que hacerlo en 2021, no tendremos ning\u00fan inconveniente\u201d, explica a CincoD\u00edas el fundador y consejero delegado de la empresa, Juan Carlos Sanju\u00e1n.\nSin embargo, Sanju\u00e1n se\u00f1ala que, tras el impacto que ha generado la pandemia en el sector tur\u00edstico, la sociedad ingresar\u00e1 \u201ccon suerte\u201d nueve millones y anticipa unas p\u00e9rdidas de unos 3,3 millones.\nDe los hoteles que tiene en cartera han reabierto sus puertas tras el confinamiento diez, mientras que en agosto lo har\u00e1n el nuevo de C\u00e1diz y otros dos en Oporto y Valencia.\n\u201cNos va a costar m\u00e1s por la situaci\u00f3n actual, pero ahora mismo hay muchos hoteles independientes que tienen miedo y podr\u00e1n contar con nosotros en el alquiler, gesti\u00f3n o asesoramiento\u201d, asevera.\n\u201cNuestro enfoque est\u00e1 en ayudar a hoteles independientes a salir de la crisis del coronavirus asesor\u00e1ndoles de forma gratuita u ofreci\u00e9ndoles un alquiler o management\u201d, especifica Sanju\u00e1n.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 06:13:58 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 4, 13, 58, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/18/companias/1595080535_861608.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "La pandemia de coronavirus no frena la expansi\u00f3n de Causal Hoteles. La compa\u00f1\u00eda se cre\u00f3 en 2013 y hoy abre en C\u00e1diz el que ser\u00e1 su decimos\u00e9ptimo hotel entre Espa\u00f1a y Portugal. La empresa, centrada principalmente en hoteles urbanos y tem\u00e1ticos, tiene un modelo de negocio que se basa en buscar hoteles independientes que pertenecen por lo general a familias y est\u00e1n en alquiler para su explotaci\u00f3n, aunque tambi\u00e9n trabaja con inversores y tiene dos en propiedad. Debido al impacto del Covid-19, que oblig\u00f3 al cierre de hoteles durante el estado de alarma, Casual Hoteles se ha refinanciado a trav\u00e9s de las l\u00edneas de avales p\u00fablicos del ICO. En concreto, ha utilizado 4,5 millones de euros. \u201cJunto con nuestra liquidez, nos permiten pasar el 2020 sin problema y si la econom\u00eda reflota como tiene que hacerlo en 2021, no tendremos ning\u00fan inconveniente\u201d, explica a CincoD\u00edas el fundador y consejero delegado de la empresa, Juan Carlos Sanju\u00e1n. Casual Hoteles preve\u00eda una facturaci\u00f3n de 23 millones de euros y un ebitda positivo de 3,8 millones. Sin embargo, Sanju\u00e1n se\u00f1ala que, tras el impacto que ha generado la pandemia en el sector tur\u00edstico, la sociedad ingresar\u00e1 \u201ccon suerte\u201d nueve millones y anticipa unas p\u00e9rdidas de unos 3,3 millones. De los hoteles que tiene en cartera han reabierto sus puertas tras el confinamiento diez, mientras que en agosto lo har\u00e1n el nuevo de C\u00e1diz y otros dos en Oporto y Valencia. El directivo se muestra optimista y conf\u00eda en que la empresa volver\u00e1 a la senda del crecimiento el a\u00f1o que viene. Con una facturaci\u00f3n de unos 21 millones y de un beneficio de 3,8 millones, Casual Hoteles cerr\u00f3 2019 con una incremento de su volumen de negocio del 55% en comparaci\u00f3n con el anterior, hasta 12 millones, mientras que en 2016 facturaba 4 millones. \u201cLa compa\u00f1\u00eda tiene viabilidad\u201d, destaca su fundador. \u201cNos queremos colocar como la principal cadena de hoteles tem\u00e1ticos y urbanos. Queremos llegar a 2023 con 30 hoteles\u201d, subraya el empresario valenciano. Sanju\u00e1n es consciente de la incertidumbre que ha generado la pandemia en el turismo, pero cree en el valor de su empresa y asegura que dicho objetivo \u201ctodav\u00eda es conseguible\u201d. \u201cNos va a costar m\u00e1s por la situaci\u00f3n actual, pero ahora mismo hay muchos hoteles independientes que tienen miedo y podr\u00e1n contar con nosotros en el alquiler, gesti\u00f3n o asesoramiento\u201d, asevera. Insiste en que Casual Hoteles continuar\u00e1 su proceso de expansi\u00f3n \u201csin problema\u201d, ya que, en su opini\u00f3n, es una empresa \u201cdisruptiva\u201d en el mercado y que ocupa una posici\u00f3n que antes pocas compa\u00f1\u00edas lo hac\u00edan. \u201cNuestro enfoque est\u00e1 en ayudar a hoteles independientes a salir de la crisis del coronavirus asesor\u00e1ndoles de forma gratuita u ofreci\u00e9ndoles un alquiler o management\u201d, especifica Sanju\u00e1n. El empresario pide al Gobierno que se prolonguen los ERTE por causa de fuerza mayor y que \u201cdeje de hacer experimentos\u201d con la reforma laboral que aprob\u00f3 el Partido Popular en 2012. \u201cLa econom\u00eda est\u00e1 muerta. Hay restaurantes, tiendas y hoteles cerrados. Los pr\u00e9stamos ICO ayudar\u00e1n este a\u00f1o, pero cuando haya que devolverlos en 2021 caer\u00e1n los concursos de acreedores como churros si la econom\u00eda no ha reflotado\u201d, advierte. Casual Hoteles, con una plantilla de 273 empleados, ha comenzado a contar con socios estrat\u00e9gicos para consolidar el lanzamiento de nuevos hoteles. Para ello se ayuda de fondos de inversi\u00f3n y family offices espa\u00f1oles, que como propietarios de inmuebles buscan ponerlos en valor y explotarlos con una interesante rentabilidad por parte de la compa\u00f1\u00eda a largo plazo. \u201cEl mercado inversor est\u00e1 parado. Algunos tienen miedo y otros est\u00e1n esperando al megachollo. La compa\u00f1\u00eda est\u00e1 creciendo con el alquiler familiar, buscando propietarios que quieren un trato cercano. Nuestra intenci\u00f3n es continuar con este m\u00e9todo\u201d, puntualiza Sanju\u00e1n.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 24, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/18/companias/1595080535_861608_1595080755_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_46": {"newspaper": "cincodias", "title": "\u2018Big data\u2019 y nube impulsan el futuro del sector energ\u00e9tico tras la pandemia", "headline": "Clasificadas entre las actividades esenciales durante el estado de alarma, las compa\u00f1\u00edas han tirado de las inversiones en digitalizaci\u00f3n para garantizar la continuidad de sus servicios y apuestan fuerte por las nuevas tecnolog\u00edas de cara a la recuperaci\u00f3n", "summarise": "Asimismo, hace hincapi\u00e9 en el papel de la automatizaci\u00f3n de procesos \u2013es el caso de la firma digital\u2013 o del desarrollo de sistemas de gesti\u00f3n orientados al rendimiento y que fomentan el teletrabajo en lugar del presencialismo.\u00b4 Fernando Lucero, CIO de Iberdrola, se dice convencido de que la pandemia ha venido a demostrar que \u201ctodas las inversiones acometidas en digitalizaci\u00f3n ten\u00edan sentido\u201d y, al respecto, subraya que estas han permitido la automatizaci\u00f3n de los centros de control, la utilizaci\u00f3n de herramientas colaborativas que acompa\u00f1an el teletrabajo \u2013al que fue destinado el 99% de la plantilla de la compa\u00f1\u00eda\u2013, y el apoyo prestado a empresas de servicios que trabajan con ella.", "summarise_short": "", "summarise_long": "Esta es la principal conclusi\u00f3n a la que han llegado los m\u00e1ximos responsables de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n de las empresas energ\u00e9ticas espa\u00f1olas m\u00e1s relevantes, que CincoD\u00edas, en colaboraci\u00f3n con Minsait (Indra), reuni\u00f3 por videoconferencia en el primer desayuno informativo de un ciclo dedicado al futuro de la econom\u00eda al calor de la pandemia: El sector energ\u00e9tico frente al Covid-19, retos y oportunidades.\nAsimismo, hace hincapi\u00e9 en el papel de la automatizaci\u00f3n de procesos \u2013es el caso de la firma digital\u2013 o del desarrollo de sistemas de gesti\u00f3n orientados al rendimiento y que fomentan el teletrabajo en lugar del presencialismo.\u00b4 Fernando Lucero, CIO de Iberdrola, se dice convencido de que la pandemia ha venido a demostrar que \u201ctodas las inversiones acometidas en digitalizaci\u00f3n ten\u00edan sentido\u201d y, al respecto, subraya que estas han permitido la automatizaci\u00f3n de los centros de control, la utilizaci\u00f3n de herramientas colaborativas que acompa\u00f1an el teletrabajo \u2013al que fue destinado el 99% de la plantilla de la compa\u00f1\u00eda\u2013, y el apoyo prestado a empresas de servicios que trabajan con ella.\n\u201cEl horizonte de 2050 para completar la transici\u00f3n puede parecer muy lejano, por eso nos comprometemos tambi\u00e9n en el corto plazo; en este compromiso, la tecnolog\u00eda digital nos permite ser eficientes en las operaciones, as\u00ed como en el desarrollo de nuevos modelos de negocios\u201d, asegura Valero Mar\u00edn.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 06:13:40 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 4, 13, 40, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/18/companias/1595106983_335870.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Transformaci\u00f3n digital. De ella se habla desde hace a\u00f1os y en referencia a la pr\u00e1ctica totalidad de las actividades econ\u00f3micas. La crisis sanitaria que ha golpeado Espa\u00f1a como el resto del mundo a partir del pasado mes de marzo, sin embargo, ha marcado un claro punto de inflexi\u00f3n en la digitalizaci\u00f3n de muchos sectores. La emergencia provocada por el nuevo coronavirus oblig\u00f3 a cambiar la forma de trabajar de un pa\u00eds entero en cuesti\u00f3n de d\u00edas y las medidas de confinamiento, adoptadas para contrarrestar la pandemia, han servido de potente acelerador para profundizar en la implementaci\u00f3n de soluciones digitales en muchas empresas. En este contexto, la tecnolog\u00eda se ha vuelto ya una herramienta imprescindible para desenvolvernos en el nuevo mundo al que nos ha trasladado la expansi\u00f3n del Covid-19, y el sector energ\u00e9tico no es una excepci\u00f3n. Esta es la principal conclusi\u00f3n a la que han llegado los m\u00e1ximos responsables de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n de las empresas energ\u00e9ticas espa\u00f1olas m\u00e1s relevantes, que CincoD\u00edas, en colaboraci\u00f3n con Minsait (Indra), reuni\u00f3 por videoconferencia en el primer desayuno informativo de un ciclo dedicado al futuro de la econom\u00eda al calor de la pandemia: El sector energ\u00e9tico frente al Covid-19, retos y oportunidades. \u201cDurante el confinamiento, el papel clave en esta crisis lo tuvo la respuesta humana\u201d, arranca Valero Mar\u00edn. No obstante, para el CIO y CDO de Repsol, esta fue posible gracias a la tecnolog\u00eda digital, al permitir que las empresas de un sector cuyas actividades se clasifican entre las esenciales \u201cmantuviesen sus operaciones hasta en el estado de alarma\u201d. La tecnolog\u00eda fue el factor que \u201cgarantiz\u00f3 la continuidad del suministro\u201d, conviene Ana de Anca, CIO de Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a. Sin los planes de transformaci\u00f3n digital acometidos en los \u00faltimos a\u00f1os, \u201cla producci\u00f3n hubiese sido mucho menor\u201d, admite. Si la respuesta de Endesa a la crisis gir\u00f3 alrededor de tres ejes, es decir, mantener la seguridad de las personas y del suministro, atender a los clientes y desarrollar unas acciones solidarias, lo que facilit\u00f3 el llevarla a cabo fue la tecnolog\u00eda, seg\u00fan Manuel Mar\u00edn. El director general de digital solutions de la firma se\u00f1ala que estar en la nube ha sido imprescindible durante la emergencia, as\u00ed como contar con una s\u00f3lida red de telecomunicaciones. De la misma manera, para el CIO de Enag\u00e1s, Nicol\u00e1s El\u00edas, la llamada nube h\u00edbrida es lo que les permiti\u00f3 \u201cganar flexibilidad de forma muy \u00e1gil\u201d. Asimismo, hace hincapi\u00e9 en el papel de la automatizaci\u00f3n de procesos \u2013es el caso de la firma digital\u2013 o del desarrollo de sistemas de gesti\u00f3n orientados al rendimiento y que fomentan el teletrabajo en lugar del presencialismo.\u00b4 Fernando Lucero, CIO de Iberdrola, se dice convencido de que la pandemia ha venido a demostrar que \u201ctodas las inversiones acometidas en digitalizaci\u00f3n ten\u00edan sentido\u201d y, al respecto, subraya que estas han permitido la automatizaci\u00f3n de los centros de control, la utilizaci\u00f3n de herramientas colaborativas que acompa\u00f1an el teletrabajo \u2013al que fue destinado el 99% de la plantilla de la compa\u00f1\u00eda\u2013, y el apoyo prestado a empresas de servicios que trabajan con ella. \u201cEstamos muy satisfechos porque no hemos tenido problemas con nuestros clientes, pese a que el 95% de nuestra gente trabaja ahora desde casa\u201d, afirma, en la misma l\u00ednea, Leonardo Ben\u00edtez, director global del mercado de energ\u00eda y utilities del proveedor tecnol\u00f3gico Minsait. \u201cGracias a la tecnolog\u00eda, el servicio no se ha visto afectado\u201d, insiste. No todos los cambios que trajo la pandemia, sin embargo, est\u00e1n destinados a tener una vida larga. Para Manuel Mar\u00edn, desaparecer\u00e1 la c\u00e1mara termogr\u00e1fica con la que se mide la temperatura a las personas, por ejemplo. Aun as\u00ed, algunas lecciones aprendidas no se podr\u00e1n borrar: \u201cYa no trabajar\u00e1 desde casa solo un peque\u00f1o porcentaje de la plantilla y solo un d\u00eda por semana, como era habitual antes de la pandemia\u201d, expone, \u201cla formaci\u00f3n, que antes se daba tambi\u00e9n de forma presencial, ser\u00e1 solo en remoto, y la centralidad de los canales digitales de atenci\u00f3n al cliente se confirmar\u00e1\u201d. Algo en que coincide Valero Mar\u00edn. \u201cLa omnicanalidad en la relaci\u00f3n con el cliente ha llegado para quedarse, y tenemos que formar a los empleados para que todos sepan lo que es y todos conozcan el big data\u201d, augura. Por ello, su empresa ha lanzado Data School, una formaci\u00f3n en la que se revoluciona no solo el medio utilizado para vehicularla sino tambi\u00e9n el contenido. De cara al futuro, tanto Lucero como Ben\u00edtez creen que las inversiones en digitalizaci\u00f3n tendr\u00e1n que centrarse en la optimizaci\u00f3n de las operaciones para hacerlas m\u00e1s resilientes, dotar de inteligencia artificial los canales digitales que se utilizan para atender a los clientes y garantizar la seguridad de todas las conexiones. A lo que el representante de Minsait a\u00f1ade la oportunidad, que brinda la tecnolog\u00eda, de luchar contra el cambio clim\u00e1tico a trav\u00e9s del apoyo a la transici\u00f3n energ\u00e9tica. Para El\u00edas, el objetivo ahora debe ser eliminar los cuellos de botella en el suministro, lo que significa que los elementos b\u00e1sicos para tomar decisiones tendr\u00e1n que ser los datos. En sus palabras habr\u00e1 que poner el foco tambi\u00e9n en \u201cla realidad aumentada, el soporte en remoto a trav\u00e9s del 5G, la ciberseguridad y la innovaci\u00f3n en energ\u00eda renovable\u201d. Que la transici\u00f3n energ\u00e9tica como motor de la econom\u00eda sea uno de los retos m\u00e1s importantes que tiene por delante el sector es algo en que coincide De Anca. Pero \u201cgestionar un sector en el que las renovables van a tener un peso cada vez mayor requiere inevitablemente contar con el internet de las cosas (IoT)\u201d, destaca la representante del operador del sistema el\u00e9ctrico. \u201cEl horizonte de 2050 para completar la transici\u00f3n puede parecer muy lejano, por eso nos comprometemos tambi\u00e9n en el corto plazo; en este compromiso, la tecnolog\u00eda digital nos permite ser eficientes en las operaciones, as\u00ed como en el desarrollo de nuevos modelos de negocios\u201d, asegura Valero Mar\u00edn. El creciente y complejo entramado de datos que el sector maneja a trav\u00e9s de las tecnolog\u00edas digitales representa otro gran reto, seg\u00fan este interlocutor, quien destaca la evoluci\u00f3n de los sistemas de Repsol para que cumplan estrictamente las normas sobre privacidad y las inversiones en ciberseguridad y en la necesaria formaci\u00f3n de los empleados en estos temas. Todos coinciden en que el esfuerzo de inversi\u00f3n del sector en tecnolog\u00eda digital ha sido enorme y no menguar\u00e1 cuando llegue el pico de la crisis econ\u00f3mica provocada por la pandemia. \u201cEntre 2016 y 2019 Endesa invirti\u00f3 unos 1.200 millones de euros en la digitalizaci\u00f3n de sus diversas actividades y, de momento, no vamos a bajar el presupuesto\u201d, constata Manuel Mar\u00edn, quien se\u00f1ala que la apuesta de la empresa es \u201cla plataformizaci\u00f3n del negocio\u201d, es decir, utilizar herramientas que permitan tener en contacto todos los elementos de la cadena de valor. Para El\u00edas, de Enag\u00e1s, quien asegura que los recursos destinados a la digitalizaci\u00f3n aumentar\u00e1n ligeramente, hay que invertir tambi\u00e9n \u201cen la gesti\u00f3n del talento, para tener skills en la compa\u00f1\u00eda y sacar provecho de los datos; son recursos escasos que requieren de una gesti\u00f3n global\u201d. De Anca aboga por seguir en la b\u00fasqueda de mayor eficiencia. \u201cHay que hacerlo mejor con el mismo dinero\u201d, resume, y agrega: \u201cEn la transici\u00f3n energ\u00e9tica es muy importante tambi\u00e9n la inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n, porque se necesitan nuevas herramientas; por esta raz\u00f3n, hemos creado una filial de Red El\u00e9ctrica dedicada exclusivamente a ello\u201d. Por su parte, Lucero, de Iberdrola, subraya \u201cel efecto tractor de estas inversiones\u201d, en una recuperaci\u00f3n que \u201ctiene que ser verde, electrificada y con m\u00e1s renovables\u201d. \u201cEn nuestros informes de 2018 y 2019, el sector energ\u00e9tico sali\u00f3 por encima de la media en cuanto a digitalizaci\u00f3n, aunque por debajo del financiero y telecomunicaciones\u201d, explica Ben\u00edtez, quien, no obstante, nota \u201cuna tendencia a ir r\u00e1pido\u201d. Para el representante de Minsait, su reto como proveedor tecnol\u00f3gico tambi\u00e9n del sector energ\u00e9tico es \u201cpasar del piloto a la implementaci\u00f3n: le cuesta m\u00e1s, al ser un sector regulado\u201d. Lucero espera entonces que \u201cel regulador se d\u00e9 cuenta de que la transformaci\u00f3n digital es necesaria para el sector, invierta tambi\u00e9n en tecnolog\u00eda y acorte los tr\u00e1mites administrativos cuando las empresas tienen que poner en marcha inversiones\u201d. En la misma l\u00ednea, para El\u00edas \u201cla transici\u00f3n requiere enormes inversiones, lo que se tiene que reflejar en el sistema de retribuci\u00f3n\u201d, aunque \u201ces importante que estas inversiones se produzcan con la mayor eficiencia y rentabilidad posibles\u201d. \u201cLas inversiones para la transici\u00f3n segura y la conexi\u00f3n con los mercados europeos van a ser grandes, por lo que tendremos que seguir trabajando con el regulador para que se nos reconozcan\u201d, coincide De Anca. Retos y acuerdos. Colaborar con las startups representa una modalidad muy efectiva de acelerar la implantaci\u00f3n de nuevos modelos de negocio dentro de una empresa. \u201cEs una manera de conseguir aquel talento que a lo mejor no tienes dentro de la organizaci\u00f3n\u201d, apunta el CIO de Iberdrola, Fernando Lucero. De esta forma, la compa\u00f1\u00eda analiza unas 200 startups cada a\u00f1o y, en algunas de ellas, entra con capital. Tambi\u00e9n lanza retos al mercado para que empresas de este tipo lleguen con propuestas que, eventualmente, podr\u00e1n ser financiadas por la compa\u00f1\u00eda. Al mismo tiempo, estrecha acuerdos con instituciones acad\u00e9micas para promover la innovaci\u00f3n. Algo muy parecido a lo que hace Endesa, a trav\u00e9s de su red mundial de centros dedicados a la innovaci\u00f3n, sus colaboraciones con universidades o sus ofertas al mercado a trav\u00e9s de retos colaborativos o remunerados. \u201cTenemos tambi\u00e9n unidades internas de innovaci\u00f3n, pero se mantienen solo si logran sacar productos, servicios o ideas en un plazo corto\u201d, asegura su director general de digital solutions, Manuel Mar\u00edn. Apoyo interno. Por su parte, Enag\u00e1s constituy\u00f3 hace m\u00e1s de un lustro Enag\u00e1s Emprende, una empresa que proporciona ayuda, a trav\u00e9s de recursos internos y externos, a quienes quieran convertir una buena idea en una startup. \u201cAhora tenemos siete empresas creadas de esta forma y activas en el mercado\u201d, indica el CIO de la firma, Nicol\u00e1s El\u00edas, quien subraya, adem\u00e1s, la participaci\u00f3n en empresas que trabajan en el \u00e1mbito del biometano y del hidr\u00f3geno. Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a posee tambi\u00e9n una filial dedicada exclusivamente a la innovaci\u00f3n, que estren\u00f3 marca la semana pasada. \u201cSe llama Elewit y est\u00e1 pensada tanto para promover la innovaci\u00f3n interna como para colaborar con empresas externas, es decir, invertir en startup que nos ayuden a impulsar nuestro plan estrat\u00e9gico\u201d, explica la CIO del operador, Ana de Anca, quien destaca el canal llamado Tengo una Idea, en el que todos los empleados pueden proponer ideas que ser\u00e1n eventualmente desarrolladas internamente.", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 24, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/18/companias/1595106983_335870_1595187794_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}, "Noticia_47": {"newspaper": "cincodias", "title": "Naturgy invierte 170 millones de euros en \u2018smart cities\u2019", "headline": "Firma un acuerdo con Madrid para electrificar el transporte p\u00fablico de la capital", "summarise": "Ra\u00fal Su\u00e1rez, director de redes de electricidad Espa\u00f1a, destaca que \u201ccon estas inversiones Naturgy quiere dar respuesta al reto de la transici\u00f3n energ\u00e9tica, que exige a las redes una mayor flexibilidad que facilite la integraci\u00f3n de las renovables distribuidas y una participaci\u00f3n realmente activa de los usuarios en el ecosistema energ\u00e9tico con vectores como el autoconsumo, el despliegue del veh\u00edculo el\u00e9ctrico o la gesti\u00f3n de la demanda\u201d.\nEn este marco, hace escasos d\u00edas, UFD suscribi\u00f3 un acuerdo con el Ayuntamiento de Madrid para el desarrollo de la smart city mediante la electrificaci\u00f3n del transporte p\u00fablico de la ciudad (autobuses), el refuerzo de la digitalizaci\u00f3n de la red, mejorando la calidad de suministro, que se encuentra entre las primeras de Europa, y permitiendo el despliegue de nuevas funcionalidades, indica la empresa.", "summarise_short": "En este marco, hace escasos d\u00edas, UFD suscribi\u00f3 un acuerdo con el Ayuntamiento de Madrid para el desarrollo de la smart city mediante la electrificaci\u00f3n del transporte p\u00fablico de la ciudad (autobuses), el refuerzo de la digitalizaci\u00f3n de la red, mejorando la calidad de suministro, que se encuentra entre las primeras de Europa, y permitiendo el despliegue de nuevas funcionalidades, indica la empresa.", "summarise_long": "Naturgy ha invertido 167,6 millones de euros en los \u00faltimos tres a\u00f1os para el desarrollo de los ejes principales de las llamadas smart cities: digitalizaci\u00f3n de la red, movilidad el\u00e9ctrica y generaci\u00f3n distribuida, entre otros.\nLa compa\u00f1\u00eda ha redoblado as\u00ed su apuesta por las redes el\u00e9ctricas que necesitan de una gran tecnificaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n para dar respuesta a este reto energ\u00e9tico.\nRa\u00fal Su\u00e1rez, director de redes de electricidad Espa\u00f1a, destaca que \u201ccon estas inversiones Naturgy quiere dar respuesta al reto de la transici\u00f3n energ\u00e9tica, que exige a las redes una mayor flexibilidad que facilite la integraci\u00f3n de las renovables distribuidas y una participaci\u00f3n realmente activa de los usuarios en el ecosistema energ\u00e9tico con vectores como el autoconsumo, el despliegue del veh\u00edculo el\u00e9ctrico o la gesti\u00f3n de la demanda\u201d.\nEn este marco, hace escasos d\u00edas, UFD suscribi\u00f3 un acuerdo con el Ayuntamiento de Madrid para el desarrollo de la smart city mediante la electrificaci\u00f3n del transporte p\u00fablico de la ciudad (autobuses), el refuerzo de la digitalizaci\u00f3n de la red, mejorando la calidad de suministro, que se encuentra entre las primeras de Europa, y permitiendo el despliegue de nuevas funcionalidades, indica la empresa.", "date": {"date1": "Mon, 20 Jul 2020 06:13:01 +0200", "date2": [2020, 7, 20, 4, 13, 1, 0, 202, 0]}, "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2020/07/19/companias/1595182508_751301.html#?ref=rss&format=simple&link=guid", "text": "Naturgy ha invertido 167,6 millones de euros en los \u00faltimos tres a\u00f1os para el desarrollo de los ejes principales de las llamadas smart cities: digitalizaci\u00f3n de la red, movilidad el\u00e9ctrica y generaci\u00f3n distribuida, entre otros. La compa\u00f1\u00eda ha redoblado as\u00ed su apuesta por las redes el\u00e9ctricas que necesitan de una gran tecnificaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n para dar respuesta a este reto energ\u00e9tico. La compa\u00f1\u00eda que preside Francisco Reyn\u00e9s considera que se ha adelantado a posibles efectos adversos de los avances de la tecnolog\u00eda, por lo que ha destinado una parte importante del presupuesto a gestionar nuevos riesgos inherentes al proceso de digitalizaci\u00f3n, como el tratamiento masivo de datos, ciberseguridad y obsolescencia tecnol\u00f3gica. A trav\u00e9s de la distribuidora el\u00e9ctrica del grupo, UFD, este busca un mayor contacto con el cliente y que este sea el centro de todas sus operaciones. Para ello ha creado una plataforma digital de relaci\u00f3n con los usuarios de su red. El reto principal, se\u00f1alan en la energ\u00e9tica, \u201ces hibridar numerosas y diferentes tecnolog\u00edas\u201d. Ra\u00fal Su\u00e1rez, director de redes de electricidad Espa\u00f1a, destaca que \u201ccon estas inversiones Naturgy quiere dar respuesta al reto de la transici\u00f3n energ\u00e9tica, que exige a las redes una mayor flexibilidad que facilite la integraci\u00f3n de las renovables distribuidas y una participaci\u00f3n realmente activa de los usuarios en el ecosistema energ\u00e9tico con vectores como el autoconsumo, el despliegue del veh\u00edculo el\u00e9ctrico o la gesti\u00f3n de la demanda\u201d. A la vez, a\u00f1ade Su\u00e1rez, \u201cson fundamentales las inversiones en redes pero para ello las empresas han de tener al menos dos condiciones claras: una rentabilidad razonable de las inversiones y estabilidad y visibilidad clara de los plazos, dado que son activos que no se amortizan de forma inmediata\u201d. Esencialmente, para poder evolucionar hacia el nuevo modelo de smart grid que permitir\u00e1 las smart cities. En este marco, hace escasos d\u00edas, UFD suscribi\u00f3 un acuerdo con el Ayuntamiento de Madrid para el desarrollo de la smart city mediante la electrificaci\u00f3n del transporte p\u00fablico de la ciudad (autobuses), el refuerzo de la digitalizaci\u00f3n de la red, mejorando la calidad de suministro, que se encuentra entre las primeras de Europa, y permitiendo el despliegue de nuevas funcionalidades, indica la empresa. Las redes inteligentes suponen una nueva tipolog\u00eda de inversiones, de equipos, asunci\u00f3n de nuevos riesgos y nuevos mecanismos de gesti\u00f3n y explotaci\u00f3n. Los distribuidores el\u00e9ctricos pasar\u00e1n de ser gestores de red a ser operadores en un complejo sistema el\u00e9ctrico. Las redes el\u00e9ctricas en Espa\u00f1a se consideran \u201cun caso de \u00e9xito frente a otros pa\u00edses que permite aprovechar todo su potencial como un factor de desarrollo econ\u00f3mico, pues su coste es de los m\u00e1s bajos de Europa\u201d, asegura Ra\u00fal Su\u00e1rez. El directivo considera que aprovechar el desarrollo de las redes inteligentes genera una gran oportunidad para desarrollar en Espa\u00f1a una nueva industria, pionera en las smart grids, que nos sit\u00fae en la vanguardia en los comienzos de la era de la electrificaci\u00f3n. En este proceso \u201cse enmarcan acuerdos como el firmado estos d\u00edas con el Ayuntamiento de Madrid para el impulso a la smart city en la capital\u201d. Naturgy, a trav\u00e9s de UFD, es el tercer distribuidor de electricidad de Espa\u00f1a con 3,7 millones de puntos de suministro. Opera una red de 113.000 kil\u00f3metros y el 99,6% de los contadores inteligentes que tiene desplegados recogen diariamente 500 millones de registros y permiten as\u00ed el funcionamiento del sistema. \u00a0 \u00a0", "current_date": [2020, 7, 21, 16, 43, 24, 1, 203, -1], "img": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2020/07/19/companias/1595182508_751301_1595182838_miniatura_normal.jpg", "premium": null, "tag": []}}